<html>
    <head>
        <meta charset="utf-8">
        
            <script>function neighbourhoodHighlight(params) {
  // console.log("in nieghbourhoodhighlight");
  allNodes = nodes.get({ returnType: "Object" });
  // originalNodes = JSON.parse(JSON.stringify(allNodes));
  // if something is selected:
  if (params.nodes.length > 0) {
    highlightActive = true;
    var i, j;
    var selectedNode = params.nodes[0];
    var degrees = 2;

    // mark all nodes as hard to read.
    for (let nodeId in allNodes) {
      // nodeColors[nodeId] = allNodes[nodeId].color;
      allNodes[nodeId].color = "rgba(200,200,200,0.5)";
      if (allNodes[nodeId].hiddenLabel === undefined) {
        allNodes[nodeId].hiddenLabel = allNodes[nodeId].label;
        allNodes[nodeId].label = undefined;
      }
    }
    var connectedNodes = network.getConnectedNodes(selectedNode);
    var allConnectedNodes = [];

    // get the second degree nodes
    for (i = 1; i < degrees; i++) {
      for (j = 0; j < connectedNodes.length; j++) {
        allConnectedNodes = allConnectedNodes.concat(
          network.getConnectedNodes(connectedNodes[j])
        );
      }
    }

    // all second degree nodes get a different color and their label back
    for (i = 0; i < allConnectedNodes.length; i++) {
      // allNodes[allConnectedNodes[i]].color = "pink";
      allNodes[allConnectedNodes[i]].color = "rgba(150,150,150,0.75)";
      if (allNodes[allConnectedNodes[i]].hiddenLabel !== undefined) {
        allNodes[allConnectedNodes[i]].label =
          allNodes[allConnectedNodes[i]].hiddenLabel;
        allNodes[allConnectedNodes[i]].hiddenLabel = undefined;
      }
    }

    // all first degree nodes get their own color and their label back
    for (i = 0; i < connectedNodes.length; i++) {
      // allNodes[connectedNodes[i]].color = undefined;
      allNodes[connectedNodes[i]].color = nodeColors[connectedNodes[i]];
      if (allNodes[connectedNodes[i]].hiddenLabel !== undefined) {
        allNodes[connectedNodes[i]].label =
          allNodes[connectedNodes[i]].hiddenLabel;
        allNodes[connectedNodes[i]].hiddenLabel = undefined;
      }
    }

    // the main node gets its own color and its label back.
    // allNodes[selectedNode].color = undefined;
    allNodes[selectedNode].color = nodeColors[selectedNode];
    if (allNodes[selectedNode].hiddenLabel !== undefined) {
      allNodes[selectedNode].label = allNodes[selectedNode].hiddenLabel;
      allNodes[selectedNode].hiddenLabel = undefined;
    }
  } else if (highlightActive === true) {
    // console.log("highlightActive was true");
    // reset all nodes
    for (let nodeId in allNodes) {
      // allNodes[nodeId].color = "purple";
      allNodes[nodeId].color = nodeColors[nodeId];
      // delete allNodes[nodeId].color;
      if (allNodes[nodeId].hiddenLabel !== undefined) {
        allNodes[nodeId].label = allNodes[nodeId].hiddenLabel;
        allNodes[nodeId].hiddenLabel = undefined;
      }
    }
    highlightActive = false;
  }

  // transform the object into an array
  var updateArray = [];
  if (params.nodes.length > 0) {
    for (let nodeId in allNodes) {
      if (allNodes.hasOwnProperty(nodeId)) {
        // console.log(allNodes[nodeId]);
        updateArray.push(allNodes[nodeId]);
      }
    }
    nodes.update(updateArray);
  } else {
    // console.log("Nothing was selected");
    for (let nodeId in allNodes) {
      if (allNodes.hasOwnProperty(nodeId)) {
        // console.log(allNodes[nodeId]);
        // allNodes[nodeId].color = {};
        updateArray.push(allNodes[nodeId]);
      }
    }
    nodes.update(updateArray);
  }
}

function filterHighlight(params) {
  allNodes = nodes.get({ returnType: "Object" });
  // if something is selected:
  if (params.nodes.length > 0) {
    filterActive = true;
    let selectedNodes = params.nodes;

    // hiding all nodes and saving the label
    for (let nodeId in allNodes) {
      allNodes[nodeId].hidden = true;
      if (allNodes[nodeId].savedLabel === undefined) {
        allNodes[nodeId].savedLabel = allNodes[nodeId].label;
        allNodes[nodeId].label = undefined;
      }
    }

    for (let i=0; i < selectedNodes.length; i++) {
      allNodes[selectedNodes[i]].hidden = false;
      if (allNodes[selectedNodes[i]].savedLabel !== undefined) {
        allNodes[selectedNodes[i]].label = allNodes[selectedNodes[i]].savedLabel;
        allNodes[selectedNodes[i]].savedLabel = undefined;
      }
    }

  } else if (filterActive === true) {
    // reset all nodes
    for (let nodeId in allNodes) {
      allNodes[nodeId].hidden = false;
      if (allNodes[nodeId].savedLabel !== undefined) {
        allNodes[nodeId].label = allNodes[nodeId].savedLabel;
        allNodes[nodeId].savedLabel = undefined;
      }
    }
    filterActive = false;
  }

  // transform the object into an array
  var updateArray = [];
  if (params.nodes.length > 0) {
    for (let nodeId in allNodes) {
      if (allNodes.hasOwnProperty(nodeId)) {
        updateArray.push(allNodes[nodeId]);
      }
    }
    nodes.update(updateArray);
  } else {
    for (let nodeId in allNodes) {
      if (allNodes.hasOwnProperty(nodeId)) {
        updateArray.push(allNodes[nodeId]);
      }
    }
    nodes.update(updateArray);
  }
}

function selectNode(nodes) {
  network.selectNodes(nodes);
  neighbourhoodHighlight({ nodes: nodes });
  return nodes;
}

function selectNodes(nodes) {
  network.selectNodes(nodes);
  filterHighlight({nodes: nodes});
  return nodes;
}

function highlightFilter(filter) {
  let selectedNodes = []
  let selectedProp = filter['property']
  if (filter['item'] === 'node') {
    let allNodes = nodes.get({ returnType: "Object" });
    for (let nodeId in allNodes) {
      if (allNodes[nodeId][selectedProp] && filter['value'].includes((allNodes[nodeId][selectedProp]).toString())) {
        selectedNodes.push(nodeId)
      }
    }
  }
  else if (filter['item'] === 'edge'){
    let allEdges = edges.get({returnType: 'object'});
    // check if the selected property exists for selected edge and select the nodes connected to the edge
    for (let edge in allEdges) {
      if (allEdges[edge][selectedProp] && filter['value'].includes((allEdges[edge][selectedProp]).toString())) {
        selectedNodes.push(allEdges[edge]['from'])
        selectedNodes.push(allEdges[edge]['to'])
      }
    }
  }
  selectNodes(selectedNodes)
}</script>
            <link rel="stylesheet" href="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis-network/9.1.2/dist/dist/vis-network.min.css" integrity="sha512-WgxfT5LWjfszlPHXRmBWHkV2eceiWTOBvrKCNbdgDYTHrT2AeLCGbF4sZlZw3UMN3WtL0tGUoIAKsu8mllg/XA==" crossorigin="anonymous" referrerpolicy="no-referrer" />
            <script src="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis-network/9.1.2/dist/vis-network.min.js" integrity="sha512-LnvoEWDFrqGHlHmDD2101OrLcbsfkrzoSpvtSQtxK3RMnRV0eOkhhBN2dXHKRrUU8p2DGRTk35n4O8nWSVe1mQ==" crossorigin="anonymous" referrerpolicy="no-referrer"></script>
            
            
            
            
            
            

        
<center>
<h1></h1>
</center>

<!-- <link rel="stylesheet" href="../node_modules/vis/dist/vis.min.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="../node_modules/vis/dist/vis.js"> </script>-->
        <link
          href="https://cdn.jsdelivr.net/npm/bootstrap@5.0.0-beta3/dist/css/bootstrap.min.css"
          rel="stylesheet"
          integrity="sha384-eOJMYsd53ii+scO/bJGFsiCZc+5NDVN2yr8+0RDqr0Ql0h+rP48ckxlpbzKgwra6"
          crossorigin="anonymous"
        />
        <script
          src="https://cdn.jsdelivr.net/npm/bootstrap@5.0.0-beta3/dist/js/bootstrap.bundle.min.js"
          integrity="sha384-JEW9xMcG8R+pH31jmWH6WWP0WintQrMb4s7ZOdauHnUtxwoG2vI5DkLtS3qm9Ekf"
          crossorigin="anonymous"
        ></script>


        <center>
          <h1></h1>
        </center>
        <style type="text/css">

             #mynetwork {
                 width: 100%;
                 height: 800px;
                 background-color: #ffffff;
                 border: 1px solid lightgray;
                 position: relative;
                 float: left;
             }

             

             

             
        </style>
    </head>


    <body>
        <div class="card" style="width: 100%">
            
            
            <div id="mynetwork" class="card-body"></div>
        </div>

        
        

        <script type="text/javascript">

              // initialize global variables.
              var edges;
              var nodes;
              var allNodes;
              var allEdges;
              var nodeColors;
              var originalNodes;
              var network;
              var container;
              var options, data;
              var filter = {
                  item : '',
                  property : '',
                  value : []
              };

              

              

              // This method is responsible for drawing the graph, returns the drawn network
              function drawGraph() {
                  var container = document.getElementById('mynetwork');

                  

                  // parsing and collecting nodes and edges from the python
                  nodes = new vis.DataSet([{"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "Cardiologie", "label": "Cardiologie", "shape": "dot", "size": 14, "title": "Cardiologie\nN=14"}, {"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "Psychologie", "label": "Psychologie", "shape": "dot", "size": 154, "title": "Psychologie\nN=154"}, {"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "\u00c9pid\u00e9miologie et biostatistique", "label": "\u00c9pid\u00e9miologie et biostatistique", "shape": "dot", "size": 21, "title": "\u00c9pid\u00e9miologie et biostatistique\nN=21"}, {"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "Criminologie", "label": "Criminologie", "shape": "dot", "size": 28, "title": "Criminologie\nN=28"}, {"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "Psychiatrie", "label": "Psychiatrie", "shape": "dot", "size": 287, "title": "Psychiatrie\nN=287"}, {"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "Toxicologie", "label": "Toxicologie", "shape": "dot", "size": 7, "title": "Toxicologie\nN=7"}, {"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "Biologie et autres sciences connexes", "label": "Biologie et autres sciences connexes", "shape": "dot", "size": 7, "title": "Biologie et autres sciences connexes\nN=7"}, {"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "Psychiatrie de l\u2019enfant et de l\u2019adolescent", "label": "Psychiatrie de l\u2019enfant et de l\u2019adolescent", "shape": "dot", "size": 35, "title": "Psychiatrie de l\u2019enfant et de l\u2019adolescent\nN=35"}, {"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "G\u00e9n\u00e9tique", "label": "G\u00e9n\u00e9tique", "shape": "dot", "size": 14, "title": "G\u00e9n\u00e9tique\nN=14"}, {"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "Science politique", "label": "Science politique", "shape": "dot", "size": 7, "title": "Science politique\nN=7"}, {"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "Endocrinologie et m\u00e9tabolisme", "label": "Endocrinologie et m\u00e9tabolisme", "shape": "dot", "size": 14, "title": "Endocrinologie et m\u00e9tabolisme\nN=14"}, {"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "Sant\u00e9 publique", "label": "Sant\u00e9 publique", "shape": "dot", "size": 21, "title": "Sant\u00e9 publique\nN=21"}, {"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "Sociologie", "label": "Sociologie", "shape": "dot", "size": 7, "title": "Sociologie\nN=7"}, {"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "Service social et travail social", "label": "Service social et travail social", "shape": "dot", "size": 7, "title": "Service social et travail social\nN=7"}, {"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "Pharmacologie", "label": "Pharmacologie", "shape": "dot", "size": 21, "title": "Pharmacologie\nN=21"}, {"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "Philosophie", "label": "Philosophie", "shape": "dot", "size": 7, "title": "Philosophie\nN=7"}, {"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "Neurosciences", "label": "Neurosciences", "shape": "dot", "size": 140, "title": "Neurosciences\nN=140"}, {"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "Physiologie", "label": "Physiologie", "shape": "dot", "size": 14, "title": "Physiologie\nN=14"}, {"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "Neurologie", "label": "Neurologie", "shape": "dot", "size": 7, "title": "Neurologie\nN=7"}, {"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "G\u00e9rontopsychiatrie", "label": "G\u00e9rontopsychiatrie", "shape": "dot", "size": 14, "title": "G\u00e9rontopsychiatrie\nN=14"}, {"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "Informatique", "label": "Informatique", "shape": "dot", "size": 7, "title": "Informatique\nN=7"}, {"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "Physique", "label": "Physique", "shape": "dot", "size": 7, "title": "Physique\nN=7"}, {"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "Psycho\u00e9ducation", "label": "Psycho\u00e9ducation", "shape": "dot", "size": 14, "title": "Psycho\u00e9ducation\nN=14"}, {"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "G\u00e9riatrie", "label": "G\u00e9riatrie", "shape": "dot", "size": 21, "title": "G\u00e9riatrie\nN=21"}, {"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "M\u00e9decine pr\u00e9ventive", "label": "M\u00e9decine pr\u00e9ventive", "shape": "dot", "size": 7, "title": "M\u00e9decine pr\u00e9ventive\nN=7"}, {"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "Sciences cliniques", "label": "Sciences cliniques", "shape": "dot", "size": 7, "title": "Sciences cliniques\nN=7"}, {"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "Mesures et \u00e9valuation", "label": "Mesures et \u00e9valuation", "shape": "dot", "size": 7, "title": "Mesures et \u00e9valuation\nN=7"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Sant\u00e9 mentale et soci\u00e9t\u00e9", "label": "Sant\u00e9 mentale et soci\u00e9t\u00e9", "shape": "dot", "size": 133, "title": "Sant\u00e9 mentale et soci\u00e9t\u00e9\nN=133"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Schizophr\u00e9nie", "label": "Schizophr\u00e9nie", "shape": "dot", "size": 91, "title": "Schizophr\u00e9nie\nN=91"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Psychiatrie sociale et culturelle", "label": "Psychiatrie sociale et culturelle", "shape": "dot", "size": 77, "title": "Psychiatrie sociale et culturelle\nN=77"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Cognition", "label": "Cognition", "shape": "dot", "size": 63, "title": "Cognition\nN=63"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "D\u00e9pression", "label": "D\u00e9pression", "shape": "dot", "size": 56, "title": "D\u00e9pression\nN=56"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Troubles affectifs (de l\u0027humeur)", "label": "Troubles affectifs (de l\u0027humeur)", "shape": "dot", "size": 56, "title": "Troubles affectifs (de l\u0027humeur)\nN=56"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "D\u00e9veloppement cognitif", "label": "D\u00e9veloppement cognitif", "shape": "dot", "size": 56, "title": "D\u00e9veloppement cognitif\nN=56"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Suicide (Neurosciences, sant\u00e9 mentale et toxicomanies)", "label": "Suicide (Neurosciences, sant\u00e9 mentale et toxicomanies)", "shape": "dot", "size": 56, "title": "Suicide (Neurosciences, sant\u00e9 mentale et toxicomanies)\nN=56"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Troubles caract\u00e9riels", "label": "Troubles caract\u00e9riels", "shape": "dot", "size": 49, "title": "Troubles caract\u00e9riels\nN=49"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Stress", "label": "Stress", "shape": "dot", "size": 49, "title": "Stress\nN=49"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "D\u00e9mences", "label": "D\u00e9mences", "shape": "dot", "size": 49, "title": "D\u00e9mences\nN=49"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Socialisation", "label": "Socialisation", "shape": "dot", "size": 49, "title": "Socialisation\nN=49"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Cycles de vie (enfance, adolescence, adulte, etc.)", "label": "Cycles de vie (enfance, adolescence, adulte, etc.)", "shape": "dot", "size": 49, "title": "Cycles de vie (enfance, adolescence, adulte, etc.)\nN=49"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Violence", "label": "Violence", "shape": "dot", "size": 42, "title": "Violence\nN=42"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Probl\u00e8mes de comportement", "label": "Probl\u00e8mes de comportement", "shape": "dot", "size": 42, "title": "Probl\u00e8mes de comportement\nN=42"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Toxicomanie", "label": "Toxicomanie", "shape": "dot", "size": 35, "title": "Toxicomanie\nN=35"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Qualit\u00e9 de vie et vieillissement", "label": "Qualit\u00e9 de vie et vieillissement", "shape": "dot", "size": 35, "title": "Qualit\u00e9 de vie et vieillissement\nN=35"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "D\u00e9terminants sociaux de la sant\u00e9", "label": "D\u00e9terminants sociaux de la sant\u00e9", "shape": "dot", "size": 35, "title": "D\u00e9terminants sociaux de la sant\u00e9\nN=35"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Troubles de l\u0027alimentation", "label": "Troubles de l\u0027alimentation", "shape": "dot", "size": 35, "title": "Troubles de l\u0027alimentation\nN=35"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Motivations et \u00e9motions", "label": "Motivations et \u00e9motions", "shape": "dot", "size": 35, "title": "Motivations et \u00e9motions\nN=35"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "D\u00e9veloppement affectif et \u00e9motionnel", "label": "D\u00e9veloppement affectif et \u00e9motionnel", "shape": "dot", "size": 35, "title": "D\u00e9veloppement affectif et \u00e9motionnel\nN=35"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Sommeil et troubles du sommeil", "label": "Sommeil et troubles du sommeil", "shape": "dot", "size": 28, "title": "Sommeil et troubles du sommeil\nN=28"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Criminalit\u00e9", "label": "Criminalit\u00e9", "shape": "dot", "size": 28, "title": "Criminalit\u00e9\nN=28"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Insertion et exclusion", "label": "Insertion et exclusion", "shape": "dot", "size": 28, "title": "Insertion et exclusion\nN=28"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Apprentissage et m\u00e9moire (Neurosciences, sant\u00e9 mentale et toxicomanies)", "label": "Apprentissage et m\u00e9moire (Neurosciences, sant\u00e9 mentale et toxicomanies)", "shape": "dot", "size": 28, "title": "Apprentissage et m\u00e9moire (Neurosciences, sant\u00e9 mentale et toxicomanies)\nN=28"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Apprentissage et m\u00e9moire (Psychologie - aspects biologiques)", "label": "Apprentissage et m\u00e9moire (Psychologie - aspects biologiques)", "shape": "dot", "size": 28, "title": "Apprentissage et m\u00e9moire (Psychologie - aspects biologiques)\nN=28"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Sant\u00e9 mentale et psychopathologie des enfants et des adolescents", "label": "Sant\u00e9 mentale et psychopathologie des enfants et des adolescents", "shape": "dot", "size": 28, "title": "Sant\u00e9 mentale et psychopathologie des enfants et des adolescents\nN=28"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Sommeil, \u00e9veil et modulation chronobiologique", "label": "Sommeil, \u00e9veil et modulation chronobiologique", "shape": "dot", "size": 28, "title": "Sommeil, \u00e9veil et modulation chronobiologique\nN=28"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Imagerie (Outils de caract\u00e9risation)", "label": "Imagerie (Outils de caract\u00e9risation)", "shape": "dot", "size": 28, "title": "Imagerie (Outils de caract\u00e9risation)\nN=28"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Sexualit\u00e9", "label": "Sexualit\u00e9", "shape": "dot", "size": 28, "title": "Sexualit\u00e9\nN=28"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Imagerie (Langage et processus cognitifs)", "label": "Imagerie (Langage et processus cognitifs)", "shape": "dot", "size": 21, "title": "Imagerie (Langage et processus cognitifs)\nN=21"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Innovations technologiques", "label": "Innovations technologiques", "shape": "dot", "size": 21, "title": "Innovations technologiques\nN=21"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Troubles de comportement chez l\u0027enfant et l\u0027adolescent", "label": "Troubles de comportement chez l\u0027enfant et l\u0027adolescent", "shape": "dot", "size": 21, "title": "Troubles de comportement chez l\u0027enfant et l\u0027adolescent\nN=21"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "M\u00e9moire", "label": "M\u00e9moire", "shape": "dot", "size": 21, "title": "M\u00e9moire\nN=21"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Pratiques professionnelles", "label": "Pratiques professionnelles", "shape": "dot", "size": 21, "title": "Pratiques professionnelles\nN=21"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Maladies neurod\u00e9g\u00e9n\u00e9ratives (Vieillissement)", "label": "Maladies neurod\u00e9g\u00e9n\u00e9ratives (Vieillissement)", "shape": "dot", "size": 21, "title": "Maladies neurod\u00e9g\u00e9n\u00e9ratives (Vieillissement)\nN=21"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Prise de m\u00e9dicaments et interactions m\u00e9dicamenteuses", "label": "Prise de m\u00e9dicaments et interactions m\u00e9dicamenteuses", "shape": "dot", "size": 21, "title": "Prise de m\u00e9dicaments et interactions m\u00e9dicamenteuses\nN=21"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "D\u00e9veloppement cognitif de l\u0027enfant", "label": "D\u00e9veloppement cognitif de l\u0027enfant", "shape": "dot", "size": 21, "title": "D\u00e9veloppement cognitif de l\u0027enfant\nN=21"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Sensation et  perception", "label": "Sensation et  perception", "shape": "dot", "size": 21, "title": "Sensation et  perception\nN=21"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Neuropsychologie cognitive du vieillissement", "label": "Neuropsychologie cognitive du vieillissement", "shape": "dot", "size": 21, "title": "Neuropsychologie cognitive du vieillissement\nN=21"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Pornographie", "label": "Pornographie", "shape": "dot", "size": 21, "title": "Pornographie\nN=21"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Perte d\u0027autonomie", "label": "Perte d\u0027autonomie", "shape": "dot", "size": 21, "title": "Perte d\u0027autonomie\nN=21"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Rapports homme-femme", "label": "Rapports homme-femme", "shape": "dot", "size": 21, "title": "Rapports homme-femme\nN=21"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Construction de l\u0027identit\u00e9", "label": "Construction de l\u0027identit\u00e9", "shape": "dot", "size": 21, "title": "Construction de l\u0027identit\u00e9\nN=21"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Suicide (Comportements marginaux et d\u00e9viants)", "label": "Suicide (Comportements marginaux et d\u00e9viants)", "shape": "dot", "size": 21, "title": "Suicide (Comportements marginaux et d\u00e9viants)\nN=21"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Relations interg\u00e9n\u00e9rationnelles", "label": "Relations interg\u00e9n\u00e9rationnelles", "shape": "dot", "size": 21, "title": "Relations interg\u00e9n\u00e9rationnelles\nN=21"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "D\u00e9linquance", "label": "D\u00e9linquance", "shape": "dot", "size": 21, "title": "D\u00e9linquance\nN=21"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Processus de vieillissement", "label": "Processus de vieillissement", "shape": "dot", "size": 21, "title": "Processus de vieillissement\nN=21"}]);
                  edges = new vis.DataSet([{"color": "lightgrey", "from": "Cardiologie", "to": "Sant\u00e9 mentale et soci\u00e9t\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Cardiologie", "to": "Troubles affectifs (de l\u0027humeur)"}, {"color": "lightgrey", "from": "Cardiologie", "to": "Troubles caract\u00e9riels"}, {"color": "lightgrey", "from": "Cardiologie", "to": "D\u00e9terminants sociaux de la sant\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Cardiologie", "to": "Construction de l\u0027identit\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychologie", "to": "Sant\u00e9 mentale et soci\u00e9t\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychologie", "to": "Schizophr\u00e9nie"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychologie", "to": "Psychiatrie sociale et culturelle"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychologie", "to": "Cognition"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychologie", "to": "D\u00e9pression"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychologie", "to": "Troubles affectifs (de l\u0027humeur)"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychologie", "to": "Suicide (Neurosciences, sant\u00e9 mentale et toxicomanies)"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychologie", "to": "D\u00e9veloppement cognitif"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychologie", "to": "Troubles caract\u00e9riels"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychologie", "to": "Stress"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychologie", "to": "Socialisation"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychologie", "to": "D\u00e9mences"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychologie", "to": "Cycles de vie (enfance, adolescence, adulte, etc.)"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychologie", "to": "Violence"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychologie", "to": "Probl\u00e8mes de comportement"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychologie", "to": "Motivations et \u00e9motions"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychologie", "to": "Qualit\u00e9 de vie et vieillissement"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychologie", "to": "D\u00e9veloppement affectif et \u00e9motionnel"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychologie", "to": "Toxicomanie"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychologie", "to": "D\u00e9terminants sociaux de la sant\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychologie", "to": "Insertion et exclusion"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychologie", "to": "Sant\u00e9 mentale et psychopathologie des enfants et des adolescents"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychologie", "to": "Criminalit\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychologie", "to": "Sexualit\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychologie", "to": "Imagerie (Outils de caract\u00e9risation)"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychologie", "to": "Sommeil, \u00e9veil et modulation chronobiologique"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychologie", "to": "Apprentissage et m\u00e9moire (Neurosciences, sant\u00e9 mentale et toxicomanies)"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychologie", "to": "Apprentissage et m\u00e9moire (Psychologie - aspects biologiques)"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychologie", "to": "Imagerie (Langage et processus cognitifs)"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychologie", "to": "Innovations technologiques"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychologie", "to": "M\u00e9moire"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychologie", "to": "Pratiques professionnelles"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychologie", "to": "Maladies neurod\u00e9g\u00e9n\u00e9ratives (Vieillissement)"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychologie", "to": "D\u00e9veloppement cognitif de l\u0027enfant"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychologie", "to": "Sensation et  perception"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychologie", "to": "Pornographie"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychologie", "to": "Rapports homme-femme"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychologie", "to": "Neuropsychologie cognitive du vieillissement"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychologie", "to": "Construction de l\u0027identit\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychologie", "to": "Suicide (Comportements marginaux et d\u00e9viants)"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychologie", "to": "Troubles de comportement chez l\u0027enfant et l\u0027adolescent"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychologie", "to": "D\u00e9linquance"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9pid\u00e9miologie et biostatistique", "to": "Sant\u00e9 mentale et soci\u00e9t\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9pid\u00e9miologie et biostatistique", "to": "Suicide (Neurosciences, sant\u00e9 mentale et toxicomanies)"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9pid\u00e9miologie et biostatistique", "to": "Cycles de vie (enfance, adolescence, adulte, etc.)"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9pid\u00e9miologie et biostatistique", "to": "Sommeil, \u00e9veil et modulation chronobiologique"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9pid\u00e9miologie et biostatistique", "to": "Sommeil et troubles du sommeil"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9pid\u00e9miologie et biostatistique", "to": "Suicide (Comportements marginaux et d\u00e9viants)"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9pid\u00e9miologie et biostatistique", "to": "Pratiques professionnelles"}, {"color": "lightgrey", "from": "Criminologie", "to": "Sant\u00e9 mentale et soci\u00e9t\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Criminologie", "to": "D\u00e9veloppement cognitif"}, {"color": "lightgrey", "from": "Criminologie", "to": "Stress"}, {"color": "lightgrey", "from": "Criminologie", "to": "Socialisation"}, {"color": "lightgrey", "from": "Criminologie", "to": "Cycles de vie (enfance, adolescence, adulte, etc.)"}, {"color": "lightgrey", "from": "Criminologie", "to": "Violence"}, {"color": "lightgrey", "from": "Criminologie", "to": "Probl\u00e8mes de comportement"}, {"color": "lightgrey", "from": "Criminologie", "to": "Toxicomanie"}, {"color": "lightgrey", "from": "Criminologie", "to": "D\u00e9veloppement affectif et \u00e9motionnel"}, {"color": "lightgrey", "from": "Criminologie", "to": "Motivations et \u00e9motions"}, {"color": "lightgrey", "from": "Criminologie", "to": "Insertion et exclusion"}, {"color": "lightgrey", "from": "Criminologie", "to": "Criminalit\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Criminologie", "to": "Sexualit\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Criminologie", "to": "Suicide (Comportements marginaux et d\u00e9viants)"}, {"color": "lightgrey", "from": "Criminologie", "to": "Rapports homme-femme"}, {"color": "lightgrey", "from": "Criminologie", "to": "Pornographie"}, {"color": "lightgrey", "from": "Criminologie", "to": "Innovations technologiques"}, {"color": "lightgrey", "from": "Criminologie", "to": "D\u00e9linquance"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychiatrie", "to": "Sant\u00e9 mentale et soci\u00e9t\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychiatrie", "to": "Schizophr\u00e9nie"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychiatrie", "to": "Psychiatrie sociale et culturelle"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychiatrie", "to": "Cognition"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychiatrie", "to": "D\u00e9pression"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychiatrie", "to": "Troubles affectifs (de l\u0027humeur)"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychiatrie", "to": "D\u00e9veloppement cognitif"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychiatrie", "to": "Suicide (Neurosciences, sant\u00e9 mentale et toxicomanies)"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychiatrie", "to": "D\u00e9mences"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychiatrie", "to": "Cycles de vie (enfance, adolescence, adulte, etc.)"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychiatrie", "to": "Stress"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychiatrie", "to": "Troubles caract\u00e9riels"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychiatrie", "to": "Socialisation"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychiatrie", "to": "Violence"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychiatrie", "to": "Probl\u00e8mes de comportement"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychiatrie", "to": "Qualit\u00e9 de vie et vieillissement"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychiatrie", "to": "Toxicomanie"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychiatrie", "to": "Troubles de l\u0027alimentation"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychiatrie", "to": "D\u00e9terminants sociaux de la sant\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychiatrie", "to": "D\u00e9veloppement affectif et \u00e9motionnel"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychiatrie", "to": "Motivations et \u00e9motions"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychiatrie", "to": "Sommeil et troubles du sommeil"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychiatrie", "to": "Criminalit\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychiatrie", "to": "Sommeil, \u00e9veil et modulation chronobiologique"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychiatrie", "to": "Sexualit\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychiatrie", "to": "Sant\u00e9 mentale et psychopathologie des enfants et des adolescents"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychiatrie", "to": "Apprentissage et m\u00e9moire (Neurosciences, sant\u00e9 mentale et toxicomanies)"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychiatrie", "to": "Apprentissage et m\u00e9moire (Psychologie - aspects biologiques)"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychiatrie", "to": "Imagerie (Outils de caract\u00e9risation)"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychiatrie", "to": "Pornographie"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychiatrie", "to": "Perte d\u0027autonomie"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychiatrie", "to": "Construction de l\u0027identit\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychiatrie", "to": "Sensation et  perception"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychiatrie", "to": "Neuropsychologie cognitive du vieillissement"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychiatrie", "to": "Relations interg\u00e9n\u00e9rationnelles"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychiatrie", "to": "M\u00e9moire"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychiatrie", "to": "D\u00e9linquance"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychiatrie", "to": "Pratiques professionnelles"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychiatrie", "to": "Processus de vieillissement"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychiatrie", "to": "Troubles de comportement chez l\u0027enfant et l\u0027adolescent"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychiatrie", "to": "Prise de m\u00e9dicaments et interactions m\u00e9dicamenteuses"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychiatrie", "to": "D\u00e9veloppement cognitif de l\u0027enfant"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychiatrie", "to": "Suicide (Comportements marginaux et d\u00e9viants)"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychiatrie", "to": "Maladies neurod\u00e9g\u00e9n\u00e9ratives (Vieillissement)"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychiatrie", "to": "Innovations technologiques"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychiatrie", "to": "Imagerie (Langage et processus cognitifs)"}, {"color": "lightgrey", "from": "Toxicologie", "to": "Sant\u00e9 mentale et soci\u00e9t\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Toxicologie", "to": "Schizophr\u00e9nie"}, {"color": "lightgrey", "from": "Toxicologie", "to": "Psychiatrie sociale et culturelle"}, {"color": "lightgrey", "from": "Toxicologie", "to": "Cognition"}, {"color": "lightgrey", "from": "Toxicologie", "to": "Troubles affectifs (de l\u0027humeur)"}, {"color": "lightgrey", "from": "Toxicologie", "to": "Suicide (Neurosciences, sant\u00e9 mentale et toxicomanies)"}, {"color": "lightgrey", "from": "Toxicologie", "to": "D\u00e9pression"}, {"color": "lightgrey", "from": "Toxicologie", "to": "Troubles caract\u00e9riels"}, {"color": "lightgrey", "from": "Toxicologie", "to": "Stress"}, {"color": "lightgrey", "from": "Toxicologie", "to": "D\u00e9mences"}, {"color": "lightgrey", "from": "Toxicologie", "to": "Troubles de l\u0027alimentation"}, {"color": "lightgrey", "from": "Biologie et autres sciences connexes", "to": "Sant\u00e9 mentale et soci\u00e9t\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Biologie et autres sciences connexes", "to": "Cycles de vie (enfance, adolescence, adulte, etc.)"}, {"color": "lightgrey", "from": "Biologie et autres sciences connexes", "to": "Sommeil, \u00e9veil et modulation chronobiologique"}, {"color": "lightgrey", "from": "Biologie et autres sciences connexes", "to": "Sommeil et troubles du sommeil"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychiatrie de l\u2019enfant et de l\u2019adolescent", "to": "Sant\u00e9 mentale et soci\u00e9t\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychiatrie de l\u2019enfant et de l\u2019adolescent", "to": "Cognition"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychiatrie de l\u2019enfant et de l\u2019adolescent", "to": "D\u00e9veloppement cognitif"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychiatrie de l\u2019enfant et de l\u2019adolescent", "to": "Socialisation"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychiatrie de l\u2019enfant et de l\u2019adolescent", "to": "D\u00e9terminants sociaux de la sant\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychiatrie de l\u2019enfant et de l\u2019adolescent", "to": "Sant\u00e9 mentale et psychopathologie des enfants et des adolescents"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychiatrie de l\u2019enfant et de l\u2019adolescent", "to": "Apprentissage et m\u00e9moire (Psychologie - aspects biologiques)"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychiatrie de l\u2019enfant et de l\u2019adolescent", "to": "Apprentissage et m\u00e9moire (Neurosciences, sant\u00e9 mentale et toxicomanies)"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychiatrie de l\u2019enfant et de l\u2019adolescent", "to": "Construction de l\u0027identit\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychiatrie de l\u2019enfant et de l\u2019adolescent", "to": "D\u00e9veloppement cognitif de l\u0027enfant"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychiatrie de l\u2019enfant et de l\u2019adolescent", "to": "Imagerie (Langage et processus cognitifs)"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychiatrie de l\u2019enfant et de l\u2019adolescent", "to": "Troubles de comportement chez l\u0027enfant et l\u0027adolescent"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9n\u00e9tique", "to": "Sant\u00e9 mentale et soci\u00e9t\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9n\u00e9tique", "to": "Schizophr\u00e9nie"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9n\u00e9tique", "to": "Psychiatrie sociale et culturelle"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9n\u00e9tique", "to": "D\u00e9veloppement cognitif"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9n\u00e9tique", "to": "Imagerie (Outils de caract\u00e9risation)"}, {"color": "lightgrey", "from": "Science politique", "to": "Sant\u00e9 mentale et soci\u00e9t\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Science politique", "to": "Schizophr\u00e9nie"}, {"color": "lightgrey", "from": "Science politique", "to": "Psychiatrie sociale et culturelle"}, {"color": "lightgrey", "from": "Science politique", "to": "D\u00e9terminants sociaux de la sant\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Science politique", "to": "Suicide (Comportements marginaux et d\u00e9viants)"}, {"color": "lightgrey", "from": "Endocrinologie et m\u00e9tabolisme", "to": "Sant\u00e9 mentale et soci\u00e9t\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Endocrinologie et m\u00e9tabolisme", "to": "Stress"}, {"color": "lightgrey", "from": "Endocrinologie et m\u00e9tabolisme", "to": "D\u00e9terminants sociaux de la sant\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Endocrinologie et m\u00e9tabolisme", "to": "Sommeil, \u00e9veil et modulation chronobiologique"}, {"color": "lightgrey", "from": "Endocrinologie et m\u00e9tabolisme", "to": "Construction de l\u0027identit\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Endocrinologie et m\u00e9tabolisme", "to": "M\u00e9moire"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "Sant\u00e9 mentale et soci\u00e9t\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "Troubles affectifs (de l\u0027humeur)"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "Troubles caract\u00e9riels"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "D\u00e9terminants sociaux de la sant\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "Construction de l\u0027identit\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "Pratiques professionnelles"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sociologie", "to": "Sant\u00e9 mentale et soci\u00e9t\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sociologie", "to": "Schizophr\u00e9nie"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sociologie", "to": "Psychiatrie sociale et culturelle"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sociologie", "to": "Cognition"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sociologie", "to": "D\u00e9pression"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sociologie", "to": "Suicide (Neurosciences, sant\u00e9 mentale et toxicomanies)"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sociologie", "to": "Troubles affectifs (de l\u0027humeur)"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sociologie", "to": "D\u00e9mences"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sociologie", "to": "Troubles caract\u00e9riels"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sociologie", "to": "Troubles de l\u0027alimentation"}, {"color": "lightgrey", "from": "Service social et travail social", "to": "Sant\u00e9 mentale et soci\u00e9t\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Service social et travail social", "to": "Schizophr\u00e9nie"}, {"color": "lightgrey", "from": "Service social et travail social", "to": "Psychiatrie sociale et culturelle"}, {"color": "lightgrey", "from": "Service social et travail social", "to": "Cognition"}, {"color": "lightgrey", "from": "Service social et travail social", "to": "D\u00e9pression"}, {"color": "lightgrey", "from": "Service social et travail social", "to": "Suicide (Neurosciences, sant\u00e9 mentale et toxicomanies)"}, {"color": "lightgrey", "from": "Service social et travail social", "to": "Troubles affectifs (de l\u0027humeur)"}, {"color": "lightgrey", "from": "Service social et travail social", "to": "Troubles caract\u00e9riels"}, {"color": "lightgrey", "from": "Service social et travail social", "to": "D\u00e9mences"}, {"color": "lightgrey", "from": "Service social et travail social", "to": "Troubles de l\u0027alimentation"}, {"color": "lightgrey", "from": "Pharmacologie", "to": "Sant\u00e9 mentale et soci\u00e9t\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Pharmacologie", "to": "Troubles affectifs (de l\u0027humeur)"}, {"color": "lightgrey", "from": "Pharmacologie", "to": "Cycles de vie (enfance, adolescence, adulte, etc.)"}, {"color": "lightgrey", "from": "Pharmacologie", "to": "Motivations et \u00e9motions"}, {"color": "lightgrey", "from": "Pharmacologie", "to": "Sommeil et troubles du sommeil"}, {"color": "lightgrey", "from": "Pharmacologie", "to": "Sommeil, \u00e9veil et modulation chronobiologique"}, {"color": "lightgrey", "from": "Pharmacologie", "to": "Prise de m\u00e9dicaments et interactions m\u00e9dicamenteuses"}, {"color": "lightgrey", "from": "Philosophie", "to": "Sant\u00e9 mentale et soci\u00e9t\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Philosophie", "to": "D\u00e9terminants sociaux de la sant\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Neurosciences", "to": "Sant\u00e9 mentale et soci\u00e9t\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Neurosciences", "to": "Schizophr\u00e9nie"}, {"color": "lightgrey", "from": "Neurosciences", "to": "Psychiatrie sociale et culturelle"}, {"color": "lightgrey", "from": "Neurosciences", "to": "Cognition"}, {"color": "lightgrey", "from": "Neurosciences", "to": "Troubles affectifs (de l\u0027humeur)"}, {"color": "lightgrey", "from": "Neurosciences", "to": "Suicide (Neurosciences, sant\u00e9 mentale et toxicomanies)"}, {"color": "lightgrey", "from": "Neurosciences", "to": "D\u00e9veloppement cognitif"}, {"color": "lightgrey", "from": "Neurosciences", "to": "D\u00e9pression"}, {"color": "lightgrey", "from": "Neurosciences", "to": "Stress"}, {"color": "lightgrey", "from": "Neurosciences", "to": "Socialisation"}, {"color": "lightgrey", "from": "Neurosciences", "to": "Cycles de vie (enfance, adolescence, adulte, etc.)"}, {"color": "lightgrey", "from": "Neurosciences", "to": "Probl\u00e8mes de comportement"}, {"color": "lightgrey", "from": "Neurosciences", "to": "Violence"}, {"color": "lightgrey", "from": "Neurosciences", "to": "Toxicomanie"}, {"color": "lightgrey", "from": "Neurosciences", "to": "Qualit\u00e9 de vie et vieillissement"}, {"color": "lightgrey", "from": "Neurosciences", "to": "Motivations et \u00e9motions"}, {"color": "lightgrey", "from": "Neurosciences", "to": "D\u00e9terminants sociaux de la sant\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Neurosciences", "to": "Criminalit\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Neurosciences", "to": "Apprentissage et m\u00e9moire (Neurosciences, sant\u00e9 mentale et toxicomanies)"}, {"color": "lightgrey", "from": "Neurosciences", "to": "Apprentissage et m\u00e9moire (Psychologie - aspects biologiques)"}, {"color": "lightgrey", "from": "Neurosciences", "to": "Sant\u00e9 mentale et psychopathologie des enfants et des adolescents"}, {"color": "lightgrey", "from": "Neurosciences", "to": "Sommeil et troubles du sommeil"}, {"color": "lightgrey", "from": "Neurosciences", "to": "Imagerie (Outils de caract\u00e9risation)"}, {"color": "lightgrey", "from": "Neurosciences", "to": "Sommeil, \u00e9veil et modulation chronobiologique"}, {"color": "lightgrey", "from": "Neurosciences", "to": "Troubles de comportement chez l\u0027enfant et l\u0027adolescent"}, {"color": "lightgrey", "from": "Neurosciences", "to": "M\u00e9moire"}, {"color": "lightgrey", "from": "Neurosciences", "to": "Maladies neurod\u00e9g\u00e9n\u00e9ratives (Vieillissement)"}, {"color": "lightgrey", "from": "Neurosciences", "to": "Innovations technologiques"}, {"color": "lightgrey", "from": "Neurosciences", "to": "Imagerie (Langage et processus cognitifs)"}, {"color": "lightgrey", "from": "Neurosciences", "to": "Neuropsychologie cognitive du vieillissement"}, {"color": "lightgrey", "from": "Neurosciences", "to": "D\u00e9veloppement cognitif de l\u0027enfant"}, {"color": "lightgrey", "from": "Neurosciences", "to": "Sensation et  perception"}, {"color": "lightgrey", "from": "Neurosciences", "to": "Suicide (Comportements marginaux et d\u00e9viants)"}, {"color": "lightgrey", "from": "Neurosciences", "to": "Prise de m\u00e9dicaments et interactions m\u00e9dicamenteuses"}, {"color": "lightgrey", "from": "Neurosciences", "to": "Pratiques professionnelles"}, {"color": "lightgrey", "from": "Neurosciences", "to": "Construction de l\u0027identit\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Physiologie", "to": "Schizophr\u00e9nie"}, {"color": "lightgrey", "from": "Physiologie", "to": "Psychiatrie sociale et culturelle"}, {"color": "lightgrey", "from": "Physiologie", "to": "Sant\u00e9 mentale et psychopathologie des enfants et des adolescents"}, {"color": "lightgrey", "from": "Physiologie", "to": "Apprentissage et m\u00e9moire (Neurosciences, sant\u00e9 mentale et toxicomanies)"}, {"color": "lightgrey", "from": "Neurologie", "to": "Schizophr\u00e9nie"}, {"color": "lightgrey", "from": "Neurologie", "to": "Apprentissage et m\u00e9moire (Neurosciences, sant\u00e9 mentale et toxicomanies)"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9rontopsychiatrie", "to": "Schizophr\u00e9nie"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9rontopsychiatrie", "to": "Troubles affectifs (de l\u0027humeur)"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9rontopsychiatrie", "to": "D\u00e9veloppement cognitif"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9rontopsychiatrie", "to": "Probl\u00e8mes de comportement"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9rontopsychiatrie", "to": "D\u00e9terminants sociaux de la sant\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9rontopsychiatrie", "to": "Qualit\u00e9 de vie et vieillissement"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9rontopsychiatrie", "to": "Apprentissage et m\u00e9moire (Psychologie - aspects biologiques)"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9rontopsychiatrie", "to": "Maladies neurod\u00e9g\u00e9n\u00e9ratives (Vieillissement)"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9rontopsychiatrie", "to": "Neuropsychologie cognitive du vieillissement"}, {"color": "lightgrey", "from": "Informatique", "to": "Psychiatrie sociale et culturelle"}, {"color": "lightgrey", "from": "Informatique", "to": "Sant\u00e9 mentale et psychopathologie des enfants et des adolescents"}, {"color": "lightgrey", "from": "Physique", "to": "Psychiatrie sociale et culturelle"}, {"color": "lightgrey", "from": "Physique", "to": "Sant\u00e9 mentale et psychopathologie des enfants et des adolescents"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psycho\u00e9ducation", "to": "D\u00e9veloppement cognitif"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psycho\u00e9ducation", "to": "Cycles de vie (enfance, adolescence, adulte, etc.)"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psycho\u00e9ducation", "to": "Socialisation"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psycho\u00e9ducation", "to": "D\u00e9veloppement affectif et \u00e9motionnel"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psycho\u00e9ducation", "to": "Troubles de comportement chez l\u0027enfant et l\u0027adolescent"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9riatrie", "to": "D\u00e9pression"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9riatrie", "to": "D\u00e9mences"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9riatrie", "to": "Qualit\u00e9 de vie et vieillissement"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9riatrie", "to": "Sommeil et troubles du sommeil"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9riatrie", "to": "Maladies neurod\u00e9g\u00e9n\u00e9ratives (Vieillissement)"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9riatrie", "to": "Relations interg\u00e9n\u00e9rationnelles"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9riatrie", "to": "Processus de vieillissement"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9riatrie", "to": "Prise de m\u00e9dicaments et interactions m\u00e9dicamenteuses"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9riatrie", "to": "Perte d\u0027autonomie"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9riatrie", "to": "Neuropsychologie cognitive du vieillissement"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine pr\u00e9ventive", "to": "D\u00e9terminants sociaux de la sant\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine pr\u00e9ventive", "to": "Construction de l\u0027identit\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sciences cliniques", "to": "D\u00e9terminants sociaux de la sant\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sciences cliniques", "to": "Construction de l\u0027identit\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Mesures et \u00e9valuation", "to": "D\u00e9terminants sociaux de la sant\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Mesures et \u00e9valuation", "to": "Construction de l\u0027identit\u00e9"}]);

                  nodeColors = {};
                  allNodes = nodes.get({ returnType: "Object" });
                  for (nodeId in allNodes) {
                    nodeColors[nodeId] = allNodes[nodeId].color;
                  }
                  allEdges = edges.get({ returnType: "Object" });
                  // adding nodes and edges to the graph
                  data = {nodes: nodes, edges: edges};

                  var options = {"physics": {"barnesHut": {"theta": 0.75, "gravitationalConstant": -30000, "centralGravity": 1.1, "springLength": 50, "springConstant": 0.001}, "maxVelocity": 61, "minVelocity": 0.01, "timestep": 0.67}};

                  


                  

                  network = new vis.Network(container, data, options);

                  

                  

                  


                  

                  return network;

              }
              drawGraph();
        </script>
    </body>
</html>