<html>
    <head>
        <meta charset="utf-8">
        
            <script>function neighbourhoodHighlight(params) {
  // console.log("in nieghbourhoodhighlight");
  allNodes = nodes.get({ returnType: "Object" });
  // originalNodes = JSON.parse(JSON.stringify(allNodes));
  // if something is selected:
  if (params.nodes.length > 0) {
    highlightActive = true;
    var i, j;
    var selectedNode = params.nodes[0];
    var degrees = 2;

    // mark all nodes as hard to read.
    for (let nodeId in allNodes) {
      // nodeColors[nodeId] = allNodes[nodeId].color;
      allNodes[nodeId].color = "rgba(200,200,200,0.5)";
      if (allNodes[nodeId].hiddenLabel === undefined) {
        allNodes[nodeId].hiddenLabel = allNodes[nodeId].label;
        allNodes[nodeId].label = undefined;
      }
    }
    var connectedNodes = network.getConnectedNodes(selectedNode);
    var allConnectedNodes = [];

    // get the second degree nodes
    for (i = 1; i < degrees; i++) {
      for (j = 0; j < connectedNodes.length; j++) {
        allConnectedNodes = allConnectedNodes.concat(
          network.getConnectedNodes(connectedNodes[j])
        );
      }
    }

    // all second degree nodes get a different color and their label back
    for (i = 0; i < allConnectedNodes.length; i++) {
      // allNodes[allConnectedNodes[i]].color = "pink";
      allNodes[allConnectedNodes[i]].color = "rgba(150,150,150,0.75)";
      if (allNodes[allConnectedNodes[i]].hiddenLabel !== undefined) {
        allNodes[allConnectedNodes[i]].label =
          allNodes[allConnectedNodes[i]].hiddenLabel;
        allNodes[allConnectedNodes[i]].hiddenLabel = undefined;
      }
    }

    // all first degree nodes get their own color and their label back
    for (i = 0; i < connectedNodes.length; i++) {
      // allNodes[connectedNodes[i]].color = undefined;
      allNodes[connectedNodes[i]].color = nodeColors[connectedNodes[i]];
      if (allNodes[connectedNodes[i]].hiddenLabel !== undefined) {
        allNodes[connectedNodes[i]].label =
          allNodes[connectedNodes[i]].hiddenLabel;
        allNodes[connectedNodes[i]].hiddenLabel = undefined;
      }
    }

    // the main node gets its own color and its label back.
    // allNodes[selectedNode].color = undefined;
    allNodes[selectedNode].color = nodeColors[selectedNode];
    if (allNodes[selectedNode].hiddenLabel !== undefined) {
      allNodes[selectedNode].label = allNodes[selectedNode].hiddenLabel;
      allNodes[selectedNode].hiddenLabel = undefined;
    }
  } else if (highlightActive === true) {
    // console.log("highlightActive was true");
    // reset all nodes
    for (let nodeId in allNodes) {
      // allNodes[nodeId].color = "purple";
      allNodes[nodeId].color = nodeColors[nodeId];
      // delete allNodes[nodeId].color;
      if (allNodes[nodeId].hiddenLabel !== undefined) {
        allNodes[nodeId].label = allNodes[nodeId].hiddenLabel;
        allNodes[nodeId].hiddenLabel = undefined;
      }
    }
    highlightActive = false;
  }

  // transform the object into an array
  var updateArray = [];
  if (params.nodes.length > 0) {
    for (let nodeId in allNodes) {
      if (allNodes.hasOwnProperty(nodeId)) {
        // console.log(allNodes[nodeId]);
        updateArray.push(allNodes[nodeId]);
      }
    }
    nodes.update(updateArray);
  } else {
    // console.log("Nothing was selected");
    for (let nodeId in allNodes) {
      if (allNodes.hasOwnProperty(nodeId)) {
        // console.log(allNodes[nodeId]);
        // allNodes[nodeId].color = {};
        updateArray.push(allNodes[nodeId]);
      }
    }
    nodes.update(updateArray);
  }
}

function filterHighlight(params) {
  allNodes = nodes.get({ returnType: "Object" });
  // if something is selected:
  if (params.nodes.length > 0) {
    filterActive = true;
    let selectedNodes = params.nodes;

    // hiding all nodes and saving the label
    for (let nodeId in allNodes) {
      allNodes[nodeId].hidden = true;
      if (allNodes[nodeId].savedLabel === undefined) {
        allNodes[nodeId].savedLabel = allNodes[nodeId].label;
        allNodes[nodeId].label = undefined;
      }
    }

    for (let i=0; i < selectedNodes.length; i++) {
      allNodes[selectedNodes[i]].hidden = false;
      if (allNodes[selectedNodes[i]].savedLabel !== undefined) {
        allNodes[selectedNodes[i]].label = allNodes[selectedNodes[i]].savedLabel;
        allNodes[selectedNodes[i]].savedLabel = undefined;
      }
    }

  } else if (filterActive === true) {
    // reset all nodes
    for (let nodeId in allNodes) {
      allNodes[nodeId].hidden = false;
      if (allNodes[nodeId].savedLabel !== undefined) {
        allNodes[nodeId].label = allNodes[nodeId].savedLabel;
        allNodes[nodeId].savedLabel = undefined;
      }
    }
    filterActive = false;
  }

  // transform the object into an array
  var updateArray = [];
  if (params.nodes.length > 0) {
    for (let nodeId in allNodes) {
      if (allNodes.hasOwnProperty(nodeId)) {
        updateArray.push(allNodes[nodeId]);
      }
    }
    nodes.update(updateArray);
  } else {
    for (let nodeId in allNodes) {
      if (allNodes.hasOwnProperty(nodeId)) {
        updateArray.push(allNodes[nodeId]);
      }
    }
    nodes.update(updateArray);
  }
}

function selectNode(nodes) {
  network.selectNodes(nodes);
  neighbourhoodHighlight({ nodes: nodes });
  return nodes;
}

function selectNodes(nodes) {
  network.selectNodes(nodes);
  filterHighlight({nodes: nodes});
  return nodes;
}

function highlightFilter(filter) {
  let selectedNodes = []
  let selectedProp = filter['property']
  if (filter['item'] === 'node') {
    let allNodes = nodes.get({ returnType: "Object" });
    for (let nodeId in allNodes) {
      if (allNodes[nodeId][selectedProp] && filter['value'].includes((allNodes[nodeId][selectedProp]).toString())) {
        selectedNodes.push(nodeId)
      }
    }
  }
  else if (filter['item'] === 'edge'){
    let allEdges = edges.get({returnType: 'object'});
    // check if the selected property exists for selected edge and select the nodes connected to the edge
    for (let edge in allEdges) {
      if (allEdges[edge][selectedProp] && filter['value'].includes((allEdges[edge][selectedProp]).toString())) {
        selectedNodes.push(allEdges[edge]['from'])
        selectedNodes.push(allEdges[edge]['to'])
      }
    }
  }
  selectNodes(selectedNodes)
}</script>
            <link rel="stylesheet" href="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis-network/9.1.2/dist/dist/vis-network.min.css" integrity="sha512-WgxfT5LWjfszlPHXRmBWHkV2eceiWTOBvrKCNbdgDYTHrT2AeLCGbF4sZlZw3UMN3WtL0tGUoIAKsu8mllg/XA==" crossorigin="anonymous" referrerpolicy="no-referrer" />
            <script src="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis-network/9.1.2/dist/vis-network.min.js" integrity="sha512-LnvoEWDFrqGHlHmDD2101OrLcbsfkrzoSpvtSQtxK3RMnRV0eOkhhBN2dXHKRrUU8p2DGRTk35n4O8nWSVe1mQ==" crossorigin="anonymous" referrerpolicy="no-referrer"></script>
            
            
            
            
            
            

        
<center>
<h1></h1>
</center>

<!-- <link rel="stylesheet" href="../node_modules/vis/dist/vis.min.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="../node_modules/vis/dist/vis.js"> </script>-->
        <link
          href="https://cdn.jsdelivr.net/npm/bootstrap@5.0.0-beta3/dist/css/bootstrap.min.css"
          rel="stylesheet"
          integrity="sha384-eOJMYsd53ii+scO/bJGFsiCZc+5NDVN2yr8+0RDqr0Ql0h+rP48ckxlpbzKgwra6"
          crossorigin="anonymous"
        />
        <script
          src="https://cdn.jsdelivr.net/npm/bootstrap@5.0.0-beta3/dist/js/bootstrap.bundle.min.js"
          integrity="sha384-JEW9xMcG8R+pH31jmWH6WWP0WintQrMb4s7ZOdauHnUtxwoG2vI5DkLtS3qm9Ekf"
          crossorigin="anonymous"
        ></script>


        <center>
          <h1></h1>
        </center>
        <style type="text/css">

             #mynetwork {
                 width: 100%;
                 height: 800px;
                 background-color: #ffffff;
                 border: 1px solid lightgray;
                 position: relative;
                 float: left;
             }

             

             

             
        </style>
    </head>


    <body>
        <div class="card" style="width: 100%">
            
            
            <div id="mynetwork" class="card-body"></div>
        </div>

        
        

        <script type="text/javascript">

              // initialize global variables.
              var edges;
              var nodes;
              var allNodes;
              var allEdges;
              var nodeColors;
              var originalNodes;
              var network;
              var container;
              var options, data;
              var filter = {
                  item : '',
                  property : '',
                  value : []
              };

              

              

              // This method is responsible for drawing the graph, returns the drawn network
              function drawGraph() {
                  var container = document.getElementById('mynetwork');

                  

                  // parsing and collecting nodes and edges from the python
                  nodes = new vis.DataSet([{"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "\u00c9ducation", "label": "\u00c9ducation", "shape": "dot", "size": 91, "title": "\u00c9ducation\nN=91"}, {"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "Administration scolaire", "label": "Administration scolaire", "shape": "dot", "size": 63, "title": "Administration scolaire\nN=63"}, {"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "Sociologie", "label": "Sociologie", "shape": "dot", "size": 70, "title": "Sociologie\nN=70"}, {"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "Administration de la sant\u00e9", "label": "Administration de la sant\u00e9", "shape": "dot", "size": 7, "title": "Administration de la sant\u00e9\nN=7"}, {"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "Didactique", "label": "Didactique", "shape": "dot", "size": 14, "title": "Didactique\nN=14"}, {"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "Science politique", "label": "Science politique", "shape": "dot", "size": 21, "title": "Science politique\nN=21"}, {"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "Histoire", "label": "Histoire", "shape": "dot", "size": 14, "title": "Histoire\nN=14"}, {"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "Psychologie", "label": "Psychologie", "shape": "dot", "size": 7, "title": "Psychologie\nN=7"}, {"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "Mesures et \u00e9valuation", "label": "Mesures et \u00e9valuation", "shape": "dot", "size": 14, "title": "Mesures et \u00e9valuation\nN=14"}, {"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "\u00c9ducation compar\u00e9e", "label": "\u00c9ducation compar\u00e9e", "shape": "dot", "size": 42, "title": "\u00c9ducation compar\u00e9e\nN=42"}, {"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "Physiologie", "label": "Physiologie", "shape": "dot", "size": 14, "title": "Physiologie\nN=14"}, {"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "Philosophie", "label": "Philosophie", "shape": "dot", "size": 21, "title": "Philosophie\nN=21"}, {"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "Orientation, information scolaire et professionnelle", "label": "Orientation, information scolaire et professionnelle", "shape": "dot", "size": 14, "title": "Orientation, information scolaire et professionnelle\nN=14"}, {"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "Administration publique", "label": "Administration publique", "shape": "dot", "size": 7, "title": "Administration publique\nN=7"}, {"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "Droit", "label": "Droit", "shape": "dot", "size": 7, "title": "Droit\nN=7"}, {"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "Psychop\u00e9dagogie", "label": "Psychop\u00e9dagogie", "shape": "dot", "size": 7, "title": "Psychop\u00e9dagogie\nN=7"}, {"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "Andragogie", "label": "Andragogie", "shape": "dot", "size": 7, "title": "Andragogie\nN=7"}, {"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "Management", "label": "Management", "shape": "dot", "size": 7, "title": "Management\nN=7"}, {"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "Communication", "label": "Communication", "shape": "dot", "size": 7, "title": "Communication\nN=7"}, {"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "\u00c9conomie", "label": "\u00c9conomie", "shape": "dot", "size": 7, "title": "\u00c9conomie\nN=7"}, {"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "Sant\u00e9 publique", "label": "Sant\u00e9 publique", "shape": "dot", "size": 7, "title": "Sant\u00e9 publique\nN=7"}, {"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "Statistiques", "label": "Statistiques", "shape": "dot", "size": 14, "title": "Statistiques\nN=14"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Gestion (modes, pratiques et outils)", "label": "Gestion (modes, pratiques et outils)", "shape": "dot", "size": 63, "title": "Gestion (modes, pratiques et outils)\nN=63"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Formation des cadres et du personnel scolaire", "label": "Formation des cadres et du personnel scolaire", "shape": "dot", "size": 42, "title": "Formation des cadres et du personnel scolaire\nN=42"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Formation des ma\u00eetres", "label": "Formation des ma\u00eetres", "shape": "dot", "size": 42, "title": "Formation des ma\u00eetres\nN=42"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "\u00c9quit\u00e9, efficacit\u00e9 et qualit\u00e9 (des \u00e9tablissements, des syst\u00e8mes et des politiques)", "label": "\u00c9quit\u00e9, efficacit\u00e9 et qualit\u00e9 (des \u00e9tablissements, des syst\u00e8mes et des politiques)", "shape": "dot", "size": 35, "title": "\u00c9quit\u00e9, efficacit\u00e9 et qualit\u00e9 (des \u00e9tablissements, des syst\u00e8mes et des politiques)\nN=35"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Fondements de l\u0027\u00e9ducation", "label": "Fondements de l\u0027\u00e9ducation", "shape": "dot", "size": 35, "title": "Fondements de l\u0027\u00e9ducation\nN=35"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "M\u00e9thodes de recherche", "label": "M\u00e9thodes de recherche", "shape": "dot", "size": 35, "title": "M\u00e9thodes de recherche\nN=35"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Changement et innovation", "label": "Changement et innovation", "shape": "dot", "size": 28, "title": "Changement et innovation\nN=28"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Sociologie de l\u0027\u00e9ducation", "label": "Sociologie de l\u0027\u00e9ducation", "shape": "dot", "size": 28, "title": "Sociologie de l\u0027\u00e9ducation\nN=28"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Politiques \u00e9ducatives", "label": "Politiques \u00e9ducatives", "shape": "dot", "size": 28, "title": "Politiques \u00e9ducatives\nN=28"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Immigration, minorit\u00e9s, diversit\u00e9 ethnoculturelle et linguistique", "label": "Immigration, minorit\u00e9s, diversit\u00e9 ethnoculturelle et linguistique", "shape": "dot", "size": 28, "title": "Immigration, minorit\u00e9s, diversit\u00e9 ethnoculturelle et linguistique\nN=28"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "D\u00e9veloppement professionnel", "label": "D\u00e9veloppement professionnel", "shape": "dot", "size": 28, "title": "D\u00e9veloppement professionnel\nN=28"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Directions d\u0027\u00e9coles", "label": "Directions d\u0027\u00e9coles", "shape": "dot", "size": 21, "title": "Directions d\u0027\u00e9coles\nN=21"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Perspectives internationales et comparatives", "label": "Perspectives internationales et comparatives", "shape": "dot", "size": 21, "title": "Perspectives internationales et comparatives\nN=21"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Pers\u00e9v\u00e9rance scolaire", "label": "Pers\u00e9v\u00e9rance scolaire", "shape": "dot", "size": 21, "title": "Pers\u00e9v\u00e9rance scolaire\nN=21"}]);
                  edges = new vis.DataSet([{"color": "lightgrey", "from": "\u00c9ducation", "to": "Gestion (modes, pratiques et outils)"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9ducation", "to": "Formation des cadres et du personnel scolaire"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9ducation", "to": "Formation des ma\u00eetres"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9ducation", "to": "M\u00e9thodes de recherche"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9ducation", "to": "Fondements de l\u0027\u00e9ducation"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9ducation", "to": "\u00c9quit\u00e9, efficacit\u00e9 et qualit\u00e9 (des \u00e9tablissements, des syst\u00e8mes et des politiques)"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9ducation", "to": "Changement et innovation"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9ducation", "to": "Immigration, minorit\u00e9s, diversit\u00e9 ethnoculturelle et linguistique"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9ducation", "to": "D\u00e9veloppement professionnel"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9ducation", "to": "Sociologie de l\u0027\u00e9ducation"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9ducation", "to": "Directions d\u0027\u00e9coles"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9ducation", "to": "Perspectives internationales et comparatives"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9ducation", "to": "Pers\u00e9v\u00e9rance scolaire"}, {"color": "lightgrey", "from": "Administration scolaire", "to": "Gestion (modes, pratiques et outils)"}, {"color": "lightgrey", "from": "Administration scolaire", "to": "Formation des cadres et du personnel scolaire"}, {"color": "lightgrey", "from": "Administration scolaire", "to": "Formation des ma\u00eetres"}, {"color": "lightgrey", "from": "Administration scolaire", "to": "\u00c9quit\u00e9, efficacit\u00e9 et qualit\u00e9 (des \u00e9tablissements, des syst\u00e8mes et des politiques)"}, {"color": "lightgrey", "from": "Administration scolaire", "to": "Fondements de l\u0027\u00e9ducation"}, {"color": "lightgrey", "from": "Administration scolaire", "to": "Changement et innovation"}, {"color": "lightgrey", "from": "Administration scolaire", "to": "Immigration, minorit\u00e9s, diversit\u00e9 ethnoculturelle et linguistique"}, {"color": "lightgrey", "from": "Administration scolaire", "to": "D\u00e9veloppement professionnel"}, {"color": "lightgrey", "from": "Administration scolaire", "to": "Sociologie de l\u0027\u00e9ducation"}, {"color": "lightgrey", "from": "Administration scolaire", "to": "Politiques \u00e9ducatives"}, {"color": "lightgrey", "from": "Administration scolaire", "to": "Directions d\u0027\u00e9coles"}, {"color": "lightgrey", "from": "Administration scolaire", "to": "Perspectives internationales et comparatives"}, {"color": "lightgrey", "from": "Administration scolaire", "to": "Pers\u00e9v\u00e9rance scolaire"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sociologie", "to": "Gestion (modes, pratiques et outils)"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sociologie", "to": "Formation des ma\u00eetres"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sociologie", "to": "Formation des cadres et du personnel scolaire"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sociologie", "to": "M\u00e9thodes de recherche"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sociologie", "to": "\u00c9quit\u00e9, efficacit\u00e9 et qualit\u00e9 (des \u00e9tablissements, des syst\u00e8mes et des politiques)"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sociologie", "to": "Fondements de l\u0027\u00e9ducation"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sociologie", "to": "Sociologie de l\u0027\u00e9ducation"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sociologie", "to": "Politiques \u00e9ducatives"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sociologie", "to": "Immigration, minorit\u00e9s, diversit\u00e9 ethnoculturelle et linguistique"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sociologie", "to": "D\u00e9veloppement professionnel"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sociologie", "to": "Pers\u00e9v\u00e9rance scolaire"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sociologie", "to": "Perspectives internationales et comparatives"}, {"color": "lightgrey", "from": "Administration de la sant\u00e9", "to": "Gestion (modes, pratiques et outils)"}, {"color": "lightgrey", "from": "Administration de la sant\u00e9", "to": "Formation des cadres et du personnel scolaire"}, {"color": "lightgrey", "from": "Didactique", "to": "Gestion (modes, pratiques et outils)"}, {"color": "lightgrey", "from": "Didactique", "to": "Formation des ma\u00eetres"}, {"color": "lightgrey", "from": "Didactique", "to": "Formation des cadres et du personnel scolaire"}, {"color": "lightgrey", "from": "Didactique", "to": "Fondements de l\u0027\u00e9ducation"}, {"color": "lightgrey", "from": "Didactique", "to": "Politiques \u00e9ducatives"}, {"color": "lightgrey", "from": "Didactique", "to": "Perspectives internationales et comparatives"}, {"color": "lightgrey", "from": "Science politique", "to": "Gestion (modes, pratiques et outils)"}, {"color": "lightgrey", "from": "Science politique", "to": "Formation des cadres et du personnel scolaire"}, {"color": "lightgrey", "from": "Science politique", "to": "Formation des ma\u00eetres"}, {"color": "lightgrey", "from": "Science politique", "to": "\u00c9quit\u00e9, efficacit\u00e9 et qualit\u00e9 (des \u00e9tablissements, des syst\u00e8mes et des politiques)"}, {"color": "lightgrey", "from": "Science politique", "to": "M\u00e9thodes de recherche"}, {"color": "lightgrey", "from": "Science politique", "to": "Immigration, minorit\u00e9s, diversit\u00e9 ethnoculturelle et linguistique"}, {"color": "lightgrey", "from": "Science politique", "to": "D\u00e9veloppement professionnel"}, {"color": "lightgrey", "from": "Science politique", "to": "Perspectives internationales et comparatives"}, {"color": "lightgrey", "from": "Histoire", "to": "Gestion (modes, pratiques et outils)"}, {"color": "lightgrey", "from": "Histoire", "to": "Formation des ma\u00eetres"}, {"color": "lightgrey", "from": "Histoire", "to": "Formation des cadres et du personnel scolaire"}, {"color": "lightgrey", "from": "Histoire", "to": "Fondements de l\u0027\u00e9ducation"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychologie", "to": "Gestion (modes, pratiques et outils)"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychologie", "to": "Directions d\u0027\u00e9coles"}, {"color": "lightgrey", "from": "Mesures et \u00e9valuation", "to": "Gestion (modes, pratiques et outils)"}, {"color": "lightgrey", "from": "Mesures et \u00e9valuation", "to": "Formation des ma\u00eetres"}, {"color": "lightgrey", "from": "Mesures et \u00e9valuation", "to": "M\u00e9thodes de recherche"}, {"color": "lightgrey", "from": "Mesures et \u00e9valuation", "to": "Fondements de l\u0027\u00e9ducation"}, {"color": "lightgrey", "from": "Mesures et \u00e9valuation", "to": "\u00c9quit\u00e9, efficacit\u00e9 et qualit\u00e9 (des \u00e9tablissements, des syst\u00e8mes et des politiques)"}, {"color": "lightgrey", "from": "Mesures et \u00e9valuation", "to": "Politiques \u00e9ducatives"}, {"color": "lightgrey", "from": "Mesures et \u00e9valuation", "to": "Changement et innovation"}, {"color": "lightgrey", "from": "Mesures et \u00e9valuation", "to": "Sociologie de l\u0027\u00e9ducation"}, {"color": "lightgrey", "from": "Mesures et \u00e9valuation", "to": "Perspectives internationales et comparatives"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9ducation compar\u00e9e", "to": "Gestion (modes, pratiques et outils)"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9ducation compar\u00e9e", "to": "Formation des ma\u00eetres"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9ducation compar\u00e9e", "to": "\u00c9quit\u00e9, efficacit\u00e9 et qualit\u00e9 (des \u00e9tablissements, des syst\u00e8mes et des politiques)"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9ducation compar\u00e9e", "to": "Fondements de l\u0027\u00e9ducation"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9ducation compar\u00e9e", "to": "M\u00e9thodes de recherche"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9ducation compar\u00e9e", "to": "Sociologie de l\u0027\u00e9ducation"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9ducation compar\u00e9e", "to": "Politiques \u00e9ducatives"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9ducation compar\u00e9e", "to": "Immigration, minorit\u00e9s, diversit\u00e9 ethnoculturelle et linguistique"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9ducation compar\u00e9e", "to": "Pers\u00e9v\u00e9rance scolaire"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9ducation compar\u00e9e", "to": "Perspectives internationales et comparatives"}, {"color": "lightgrey", "from": "Physiologie", "to": "Gestion (modes, pratiques et outils)"}, {"color": "lightgrey", "from": "Physiologie", "to": "Formation des ma\u00eetres"}, {"color": "lightgrey", "from": "Physiologie", "to": "Formation des cadres et du personnel scolaire"}, {"color": "lightgrey", "from": "Physiologie", "to": "Fondements de l\u0027\u00e9ducation"}, {"color": "lightgrey", "from": "Physiologie", "to": "Politiques \u00e9ducatives"}, {"color": "lightgrey", "from": "Physiologie", "to": "Perspectives internationales et comparatives"}, {"color": "lightgrey", "from": "Philosophie", "to": "Gestion (modes, pratiques et outils)"}, {"color": "lightgrey", "from": "Philosophie", "to": "Formation des ma\u00eetres"}, {"color": "lightgrey", "from": "Philosophie", "to": "Formation des cadres et du personnel scolaire"}, {"color": "lightgrey", "from": "Philosophie", "to": "Fondements de l\u0027\u00e9ducation"}, {"color": "lightgrey", "from": "Orientation, information scolaire et professionnelle", "to": "Gestion (modes, pratiques et outils)"}, {"color": "lightgrey", "from": "Orientation, information scolaire et professionnelle", "to": "Formation des cadres et du personnel scolaire"}, {"color": "lightgrey", "from": "Orientation, information scolaire et professionnelle", "to": "\u00c9quit\u00e9, efficacit\u00e9 et qualit\u00e9 (des \u00e9tablissements, des syst\u00e8mes et des politiques)"}, {"color": "lightgrey", "from": "Orientation, information scolaire et professionnelle", "to": "Changement et innovation"}, {"color": "lightgrey", "from": "Orientation, information scolaire et professionnelle", "to": "Sociologie de l\u0027\u00e9ducation"}, {"color": "lightgrey", "from": "Orientation, information scolaire et professionnelle", "to": "D\u00e9veloppement professionnel"}, {"color": "lightgrey", "from": "Orientation, information scolaire et professionnelle", "to": "Pers\u00e9v\u00e9rance scolaire"}, {"color": "lightgrey", "from": "Orientation, information scolaire et professionnelle", "to": "Directions d\u0027\u00e9coles"}, {"color": "lightgrey", "from": "Administration publique", "to": "Formation des cadres et du personnel scolaire"}, {"color": "lightgrey", "from": "Administration publique", "to": "Changement et innovation"}, {"color": "lightgrey", "from": "Droit", "to": "Formation des ma\u00eetres"}, {"color": "lightgrey", "from": "Droit", "to": "Fondements de l\u0027\u00e9ducation"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychop\u00e9dagogie", "to": "Formation des ma\u00eetres"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychop\u00e9dagogie", "to": "Fondements de l\u0027\u00e9ducation"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychop\u00e9dagogie", "to": "Immigration, minorit\u00e9s, diversit\u00e9 ethnoculturelle et linguistique"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychop\u00e9dagogie", "to": "D\u00e9veloppement professionnel"}, {"color": "lightgrey", "from": "Andragogie", "to": "Formation des ma\u00eetres"}, {"color": "lightgrey", "from": "Andragogie", "to": "Fondements de l\u0027\u00e9ducation"}, {"color": "lightgrey", "from": "Andragogie", "to": "Immigration, minorit\u00e9s, diversit\u00e9 ethnoculturelle et linguistique"}, {"color": "lightgrey", "from": "Andragogie", "to": "D\u00e9veloppement professionnel"}, {"color": "lightgrey", "from": "Management", "to": "Formation des cadres et du personnel scolaire"}, {"color": "lightgrey", "from": "Management", "to": "Changement et innovation"}, {"color": "lightgrey", "from": "Communication", "to": "M\u00e9thodes de recherche"}, {"color": "lightgrey", "from": "Communication", "to": "Changement et innovation"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9conomie", "to": "M\u00e9thodes de recherche"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9conomie", "to": "Perspectives internationales et comparatives"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "Fondements de l\u0027\u00e9ducation"}, {"color": "lightgrey", "from": "Statistiques", "to": "M\u00e9thodes de recherche"}, {"color": "lightgrey", "from": "Statistiques", "to": "Changement et innovation"}]);

                  nodeColors = {};
                  allNodes = nodes.get({ returnType: "Object" });
                  for (nodeId in allNodes) {
                    nodeColors[nodeId] = allNodes[nodeId].color;
                  }
                  allEdges = edges.get({ returnType: "Object" });
                  // adding nodes and edges to the graph
                  data = {nodes: nodes, edges: edges};

                  var options = {"physics": {"barnesHut": {"theta": 0.75, "gravitationalConstant": -30000, "centralGravity": 1.1, "springLength": 50, "springConstant": 0.001}, "maxVelocity": 61, "minVelocity": 0.01, "timestep": 0.67}};

                  


                  

                  network = new vis.Network(container, data, options);

                  

                  

                  


                  

                  return network;

              }
              drawGraph();
        </script>
    </body>
</html>