<html>
    <head>
        <meta charset="utf-8">
        
            <script>function neighbourhoodHighlight(params) {
  // console.log("in nieghbourhoodhighlight");
  allNodes = nodes.get({ returnType: "Object" });
  // originalNodes = JSON.parse(JSON.stringify(allNodes));
  // if something is selected:
  if (params.nodes.length > 0) {
    highlightActive = true;
    var i, j;
    var selectedNode = params.nodes[0];
    var degrees = 2;

    // mark all nodes as hard to read.
    for (let nodeId in allNodes) {
      // nodeColors[nodeId] = allNodes[nodeId].color;
      allNodes[nodeId].color = "rgba(200,200,200,0.5)";
      if (allNodes[nodeId].hiddenLabel === undefined) {
        allNodes[nodeId].hiddenLabel = allNodes[nodeId].label;
        allNodes[nodeId].label = undefined;
      }
    }
    var connectedNodes = network.getConnectedNodes(selectedNode);
    var allConnectedNodes = [];

    // get the second degree nodes
    for (i = 1; i < degrees; i++) {
      for (j = 0; j < connectedNodes.length; j++) {
        allConnectedNodes = allConnectedNodes.concat(
          network.getConnectedNodes(connectedNodes[j])
        );
      }
    }

    // all second degree nodes get a different color and their label back
    for (i = 0; i < allConnectedNodes.length; i++) {
      // allNodes[allConnectedNodes[i]].color = "pink";
      allNodes[allConnectedNodes[i]].color = "rgba(150,150,150,0.75)";
      if (allNodes[allConnectedNodes[i]].hiddenLabel !== undefined) {
        allNodes[allConnectedNodes[i]].label =
          allNodes[allConnectedNodes[i]].hiddenLabel;
        allNodes[allConnectedNodes[i]].hiddenLabel = undefined;
      }
    }

    // all first degree nodes get their own color and their label back
    for (i = 0; i < connectedNodes.length; i++) {
      // allNodes[connectedNodes[i]].color = undefined;
      allNodes[connectedNodes[i]].color = nodeColors[connectedNodes[i]];
      if (allNodes[connectedNodes[i]].hiddenLabel !== undefined) {
        allNodes[connectedNodes[i]].label =
          allNodes[connectedNodes[i]].hiddenLabel;
        allNodes[connectedNodes[i]].hiddenLabel = undefined;
      }
    }

    // the main node gets its own color and its label back.
    // allNodes[selectedNode].color = undefined;
    allNodes[selectedNode].color = nodeColors[selectedNode];
    if (allNodes[selectedNode].hiddenLabel !== undefined) {
      allNodes[selectedNode].label = allNodes[selectedNode].hiddenLabel;
      allNodes[selectedNode].hiddenLabel = undefined;
    }
  } else if (highlightActive === true) {
    // console.log("highlightActive was true");
    // reset all nodes
    for (let nodeId in allNodes) {
      // allNodes[nodeId].color = "purple";
      allNodes[nodeId].color = nodeColors[nodeId];
      // delete allNodes[nodeId].color;
      if (allNodes[nodeId].hiddenLabel !== undefined) {
        allNodes[nodeId].label = allNodes[nodeId].hiddenLabel;
        allNodes[nodeId].hiddenLabel = undefined;
      }
    }
    highlightActive = false;
  }

  // transform the object into an array
  var updateArray = [];
  if (params.nodes.length > 0) {
    for (let nodeId in allNodes) {
      if (allNodes.hasOwnProperty(nodeId)) {
        // console.log(allNodes[nodeId]);
        updateArray.push(allNodes[nodeId]);
      }
    }
    nodes.update(updateArray);
  } else {
    // console.log("Nothing was selected");
    for (let nodeId in allNodes) {
      if (allNodes.hasOwnProperty(nodeId)) {
        // console.log(allNodes[nodeId]);
        // allNodes[nodeId].color = {};
        updateArray.push(allNodes[nodeId]);
      }
    }
    nodes.update(updateArray);
  }
}

function filterHighlight(params) {
  allNodes = nodes.get({ returnType: "Object" });
  // if something is selected:
  if (params.nodes.length > 0) {
    filterActive = true;
    let selectedNodes = params.nodes;

    // hiding all nodes and saving the label
    for (let nodeId in allNodes) {
      allNodes[nodeId].hidden = true;
      if (allNodes[nodeId].savedLabel === undefined) {
        allNodes[nodeId].savedLabel = allNodes[nodeId].label;
        allNodes[nodeId].label = undefined;
      }
    }

    for (let i=0; i < selectedNodes.length; i++) {
      allNodes[selectedNodes[i]].hidden = false;
      if (allNodes[selectedNodes[i]].savedLabel !== undefined) {
        allNodes[selectedNodes[i]].label = allNodes[selectedNodes[i]].savedLabel;
        allNodes[selectedNodes[i]].savedLabel = undefined;
      }
    }

  } else if (filterActive === true) {
    // reset all nodes
    for (let nodeId in allNodes) {
      allNodes[nodeId].hidden = false;
      if (allNodes[nodeId].savedLabel !== undefined) {
        allNodes[nodeId].label = allNodes[nodeId].savedLabel;
        allNodes[nodeId].savedLabel = undefined;
      }
    }
    filterActive = false;
  }

  // transform the object into an array
  var updateArray = [];
  if (params.nodes.length > 0) {
    for (let nodeId in allNodes) {
      if (allNodes.hasOwnProperty(nodeId)) {
        updateArray.push(allNodes[nodeId]);
      }
    }
    nodes.update(updateArray);
  } else {
    for (let nodeId in allNodes) {
      if (allNodes.hasOwnProperty(nodeId)) {
        updateArray.push(allNodes[nodeId]);
      }
    }
    nodes.update(updateArray);
  }
}

function selectNode(nodes) {
  network.selectNodes(nodes);
  neighbourhoodHighlight({ nodes: nodes });
  return nodes;
}

function selectNodes(nodes) {
  network.selectNodes(nodes);
  filterHighlight({nodes: nodes});
  return nodes;
}

function highlightFilter(filter) {
  let selectedNodes = []
  let selectedProp = filter['property']
  if (filter['item'] === 'node') {
    let allNodes = nodes.get({ returnType: "Object" });
    for (let nodeId in allNodes) {
      if (allNodes[nodeId][selectedProp] && filter['value'].includes((allNodes[nodeId][selectedProp]).toString())) {
        selectedNodes.push(nodeId)
      }
    }
  }
  else if (filter['item'] === 'edge'){
    let allEdges = edges.get({returnType: 'object'});
    // check if the selected property exists for selected edge and select the nodes connected to the edge
    for (let edge in allEdges) {
      if (allEdges[edge][selectedProp] && filter['value'].includes((allEdges[edge][selectedProp]).toString())) {
        selectedNodes.push(allEdges[edge]['from'])
        selectedNodes.push(allEdges[edge]['to'])
      }
    }
  }
  selectNodes(selectedNodes)
}</script>
            <link rel="stylesheet" href="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis-network/9.1.2/dist/dist/vis-network.min.css" integrity="sha512-WgxfT5LWjfszlPHXRmBWHkV2eceiWTOBvrKCNbdgDYTHrT2AeLCGbF4sZlZw3UMN3WtL0tGUoIAKsu8mllg/XA==" crossorigin="anonymous" referrerpolicy="no-referrer" />
            <script src="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis-network/9.1.2/dist/vis-network.min.js" integrity="sha512-LnvoEWDFrqGHlHmDD2101OrLcbsfkrzoSpvtSQtxK3RMnRV0eOkhhBN2dXHKRrUU8p2DGRTk35n4O8nWSVe1mQ==" crossorigin="anonymous" referrerpolicy="no-referrer"></script>
            
            
            
            
            
            

        
<center>
<h1></h1>
</center>

<!-- <link rel="stylesheet" href="../node_modules/vis/dist/vis.min.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="../node_modules/vis/dist/vis.js"> </script>-->
        <link
          href="https://cdn.jsdelivr.net/npm/bootstrap@5.0.0-beta3/dist/css/bootstrap.min.css"
          rel="stylesheet"
          integrity="sha384-eOJMYsd53ii+scO/bJGFsiCZc+5NDVN2yr8+0RDqr0Ql0h+rP48ckxlpbzKgwra6"
          crossorigin="anonymous"
        />
        <script
          src="https://cdn.jsdelivr.net/npm/bootstrap@5.0.0-beta3/dist/js/bootstrap.bundle.min.js"
          integrity="sha384-JEW9xMcG8R+pH31jmWH6WWP0WintQrMb4s7ZOdauHnUtxwoG2vI5DkLtS3qm9Ekf"
          crossorigin="anonymous"
        ></script>


        <center>
          <h1></h1>
        </center>
        <style type="text/css">

             #mynetwork {
                 width: 100%;
                 height: 800px;
                 background-color: #ffffff;
                 border: 1px solid lightgray;
                 position: relative;
                 float: left;
             }

             
             #loadingBar {
                 position:absolute;
                 top:0px;
                 left:0px;
                 width: 100%;
                 height: 800px;
                 background-color:rgba(200,200,200,0.8);
                 -webkit-transition: all 0.5s ease;
                 -moz-transition: all 0.5s ease;
                 -ms-transition: all 0.5s ease;
                 -o-transition: all 0.5s ease;
                 transition: all 0.5s ease;
                 opacity:1;
             }

             #bar {
                 position:absolute;
                 top:0px;
                 left:0px;
                 width:20px;
                 height:20px;
                 margin:auto auto auto auto;
                 border-radius:11px;
                 border:2px solid rgba(30,30,30,0.05);
                 background: rgb(0, 173, 246); /* Old browsers */
                 box-shadow: 2px 0px 4px rgba(0,0,0,0.4);
             }

             #border {
                 position:absolute;
                 top:10px;
                 left:10px;
                 width:500px;
                 height:23px;
                 margin:auto auto auto auto;
                 box-shadow: 0px 0px 4px rgba(0,0,0,0.2);
                 border-radius:10px;
             }

             #text {
                 position:absolute;
                 top:8px;
                 left:530px;
                 width:30px;
                 height:50px;
                 margin:auto auto auto auto;
                 font-size:22px;
                 color: #000000;
             }

             div.outerBorder {
                 position:relative;
                 top:400px;
                 width:600px;
                 height:44px;
                 margin:auto auto auto auto;
                 border:8px solid rgba(0,0,0,0.1);
                 background: rgb(252,252,252); /* Old browsers */
                 background: -moz-linear-gradient(top,  rgba(252,252,252,1) 0%, rgba(237,237,237,1) 100%); /* FF3.6+ */
                 background: -webkit-gradient(linear, left top, left bottom, color-stop(0%,rgba(252,252,252,1)), color-stop(100%,rgba(237,237,237,1))); /* Chrome,Safari4+ */
                 background: -webkit-linear-gradient(top,  rgba(252,252,252,1) 0%,rgba(237,237,237,1) 100%); /* Chrome10+,Safari5.1+ */
                 background: -o-linear-gradient(top,  rgba(252,252,252,1) 0%,rgba(237,237,237,1) 100%); /* Opera 11.10+ */
                 background: -ms-linear-gradient(top,  rgba(252,252,252,1) 0%,rgba(237,237,237,1) 100%); /* IE10+ */
                 background: linear-gradient(to bottom,  rgba(252,252,252,1) 0%,rgba(237,237,237,1) 100%); /* W3C */
                 filter: progid:DXImageTransform.Microsoft.gradient( startColorstr='#fcfcfc', endColorstr='#ededed',GradientType=0 ); /* IE6-9 */
                 border-radius:72px;
                 box-shadow: 0px 0px 10px rgba(0,0,0,0.2);
             }
             

             

             
        </style>
    </head>


    <body>
        <div class="card" style="width: 100%">
            
            
            <div id="mynetwork" class="card-body"></div>
        </div>

        
            <div id="loadingBar">
              <div class="outerBorder">
                <div id="text">0%</div>
                <div id="border">
                  <div id="bar"></div>
                </div>
              </div>
            </div>
        
        

        <script type="text/javascript">

              // initialize global variables.
              var edges;
              var nodes;
              var allNodes;
              var allEdges;
              var nodeColors;
              var originalNodes;
              var network;
              var container;
              var options, data;
              var filter = {
                  item : '',
                  property : '',
                  value : []
              };

              

              

              // This method is responsible for drawing the graph, returns the drawn network
              function drawGraph() {
                  var container = document.getElementById('mynetwork');

                  

                  // parsing and collecting nodes and edges from the python
                  nodes = new vis.DataSet([{"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "G\u00e9ographie humaine", "label": "G\u00e9ographie humaine", "shape": "dot", "size": 14, "title": "G\u00e9ographie humaine\nN=14"}, {"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "Eau et environnement", "label": "Eau et environnement", "shape": "dot", "size": 14, "title": "Eau et environnement\nN=14"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Sant\u00e9 publique", "label": "Sant\u00e9 publique", "shape": "dot", "size": 203, "title": "Sant\u00e9 publique\nN=203"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "M\u00e9decine pr\u00e9ventive", "label": "M\u00e9decine pr\u00e9ventive", "shape": "dot", "size": 70, "title": "M\u00e9decine pr\u00e9ventive\nN=70"}, {"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "Statistiques", "label": "Statistiques", "shape": "dot", "size": 28, "title": "Statistiques\nN=28"}, {"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "Sociologie", "label": "Sociologie", "shape": "dot", "size": 42, "title": "Sociologie\nN=42"}, {"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "Math\u00e9matiques appliqu\u00e9es", "label": "Math\u00e9matiques appliqu\u00e9es", "shape": "dot", "size": 7, "title": "Math\u00e9matiques appliqu\u00e9es\nN=7"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "G\u00e9nomique", "label": "G\u00e9nomique", "shape": "dot", "size": 21, "title": "G\u00e9nomique\nN=21"}, {"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "Sciences infirmi\u00e8res", "label": "Sciences infirmi\u00e8res", "shape": "dot", "size": 7, "title": "Sciences infirmi\u00e8res\nN=7"}, {"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "Litt\u00e9rature", "label": "Litt\u00e9rature", "shape": "dot", "size": 7, "title": "Litt\u00e9rature\nN=7"}, {"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "Psychologie", "label": "Psychologie", "shape": "dot", "size": 21, "title": "Psychologie\nN=21"}, {"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "Infectiologie", "label": "Infectiologie", "shape": "dot", "size": 28, "title": "Infectiologie\nN=28"}, {"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "D\u00e9mographie", "label": "D\u00e9mographie", "shape": "dot", "size": 7, "title": "D\u00e9mographie\nN=7"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Psychiatrie", "label": "Psychiatrie", "shape": "dot", "size": 21, "title": "Psychiatrie\nN=21"}, {"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "M\u00e9decine du travail", "label": "M\u00e9decine du travail", "shape": "dot", "size": 7, "title": "M\u00e9decine du travail\nN=7"}, {"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "Linguistique", "label": "Linguistique", "shape": "dot", "size": 7, "title": "Linguistique\nN=7"}, {"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "M\u00e9decine n\u00e9onatale et p\u00e9rinatale", "label": "M\u00e9decine n\u00e9onatale et p\u00e9rinatale", "shape": "dot", "size": 7, "title": "M\u00e9decine n\u00e9onatale et p\u00e9rinatale\nN=7"}, {"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "M\u00e9decine physique et r\u00e9adaptation", "label": "M\u00e9decine physique et r\u00e9adaptation", "shape": "dot", "size": 7, "title": "M\u00e9decine physique et r\u00e9adaptation\nN=7"}, {"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "Philosophie", "label": "Philosophie", "shape": "dot", "size": 21, "title": "Philosophie\nN=21"}, {"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "Environnement et d\u00e9veloppement durable", "label": "Environnement et d\u00e9veloppement durable", "shape": "dot", "size": 7, "title": "Environnement et d\u00e9veloppement durable\nN=7"}, {"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "\u00c9ducation", "label": "\u00c9ducation", "shape": "dot", "size": 7, "title": "\u00c9ducation\nN=7"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Nutrition", "label": "Nutrition", "shape": "dot", "size": 42, "title": "Nutrition\nN=42"}, {"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "Sciences biom\u00e9dicales", "label": "Sciences biom\u00e9dicales", "shape": "dot", "size": 14, "title": "Sciences biom\u00e9dicales\nN=14"}, {"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "\u00c9pid\u00e9miologie et biostatistique", "label": "\u00c9pid\u00e9miologie et biostatistique", "shape": "dot", "size": 189, "title": "\u00c9pid\u00e9miologie et biostatistique\nN=189"}, {"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "Obst\u00e9trique et gyn\u00e9cologie", "label": "Obst\u00e9trique et gyn\u00e9cologie", "shape": "dot", "size": 7, "title": "Obst\u00e9trique et gyn\u00e9cologie\nN=7"}, {"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "M\u00e9decine communautaire", "label": "M\u00e9decine communautaire", "shape": "dot", "size": 35, "title": "M\u00e9decine communautaire\nN=35"}, {"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "Administration de la sant\u00e9", "label": "Administration de la sant\u00e9", "shape": "dot", "size": 14, "title": "Administration de la sant\u00e9\nN=14"}, {"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "Mesures et \u00e9valuation", "label": "Mesures et \u00e9valuation", "shape": "dot", "size": 7, "title": "Mesures et \u00e9valuation\nN=7"}, {"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "Oncologie", "label": "Oncologie", "shape": "dot", "size": 21, "title": "Oncologie\nN=21"}, {"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "Pharmacie", "label": "Pharmacie", "shape": "dot", "size": 7, "title": "Pharmacie\nN=7"}, {"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "Immunologie", "label": "Immunologie", "shape": "dot", "size": 14, "title": "Immunologie\nN=14"}, {"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "Bio-informatique", "label": "Bio-informatique", "shape": "dot", "size": 7, "title": "Bio-informatique\nN=7"}, {"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "Pharmacologie", "label": "Pharmacologie", "shape": "dot", "size": 7, "title": "Pharmacologie\nN=7"}, {"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "Science politique", "label": "Science politique", "shape": "dot", "size": 7, "title": "Science politique\nN=7"}, {"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "Droit", "label": "Droit", "shape": "dot", "size": 7, "title": "Droit\nN=7"}, {"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "P\u00e9diatrie", "label": "P\u00e9diatrie", "shape": "dot", "size": 7, "title": "P\u00e9diatrie\nN=7"}, {"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "Endocrinologie gyn\u00e9cologique de la reproduction et de l\u2019infertilit\u00e9", "label": "Endocrinologie gyn\u00e9cologique de la reproduction et de l\u2019infertilit\u00e9", "shape": "dot", "size": 7, "title": "Endocrinologie gyn\u00e9cologique de la reproduction et de l\u2019infertilit\u00e9\nN=7"}, {"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "G\u00e9n\u00e9tique m\u00e9dicale", "label": "G\u00e9n\u00e9tique m\u00e9dicale", "shape": "dot", "size": 7, "title": "G\u00e9n\u00e9tique m\u00e9dicale\nN=7"}, {"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "\u00c9tudes urbaines", "label": "\u00c9tudes urbaines", "shape": "dot", "size": 7, "title": "\u00c9tudes urbaines\nN=7"}, {"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "Sciences cliniques", "label": "Sciences cliniques", "shape": "dot", "size": 7, "title": "Sciences cliniques\nN=7"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "G\u00e9n\u00e9tique", "label": "G\u00e9n\u00e9tique", "shape": "dot", "size": 28, "title": "G\u00e9n\u00e9tique\nN=28"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Sant\u00e9 des populations", "label": "Sant\u00e9 des populations", "shape": "dot", "size": 147, "title": "Sant\u00e9 des populations\nN=147"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "\u00c9pid\u00e9miologie", "label": "\u00c9pid\u00e9miologie", "shape": "dot", "size": 119, "title": "\u00c9pid\u00e9miologie\nN=119"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "M\u00e9thodes quantitatives", "label": "M\u00e9thodes quantitatives", "shape": "dot", "size": 112, "title": "M\u00e9thodes quantitatives\nN=112"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Pr\u00e9vention", "label": "Pr\u00e9vention", "shape": "dot", "size": 112, "title": "Pr\u00e9vention\nN=112"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "D\u00e9terminants sociaux de la sant\u00e9", "label": "D\u00e9terminants sociaux de la sant\u00e9", "shape": "dot", "size": 112, "title": "D\u00e9terminants sociaux de la sant\u00e9\nN=112"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "In\u00e9galit\u00e9s sociales", "label": "In\u00e9galit\u00e9s sociales", "shape": "dot", "size": 112, "title": "In\u00e9galit\u00e9s sociales\nN=112"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "D\u00e9terminants de sant\u00e9", "label": "D\u00e9terminants de sant\u00e9", "shape": "dot", "size": 98, "title": "D\u00e9terminants de sant\u00e9\nN=98"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "\u00c9tudes longitudinales", "label": "\u00c9tudes longitudinales", "shape": "dot", "size": 84, "title": "\u00c9tudes longitudinales\nN=84"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Promotion de la sant\u00e9", "label": "Promotion de la sant\u00e9", "shape": "dot", "size": 84, "title": "Promotion de la sant\u00e9\nN=84"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "COVID-19", "label": "COVID-19", "shape": "dot", "size": 77, "title": "COVID-19\nN=77"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Sant\u00e9 communautaire", "label": "Sant\u00e9 communautaire", "shape": "dot", "size": 77, "title": "Sant\u00e9 communautaire\nN=77"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Sant\u00e9 mentale", "label": "Sant\u00e9 mentale", "shape": "dot", "size": 70, "title": "Sant\u00e9 mentale\nN=70"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Politiques publiques", "label": "Politiques publiques", "shape": "dot", "size": 63, "title": "Politiques publiques\nN=63"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "\u00c9tudes \u00e9valuatives", "label": "\u00c9tudes \u00e9valuatives", "shape": "dot", "size": 63, "title": "\u00c9tudes \u00e9valuatives\nN=63"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "\u00c9pid\u00e9miologie sociale", "label": "\u00c9pid\u00e9miologie sociale", "shape": "dot", "size": 63, "title": "\u00c9pid\u00e9miologie sociale\nN=63"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Sant\u00e9 des femmes/sant\u00e9 maternelle/Maternit\u00e9", "label": "Sant\u00e9 des femmes/sant\u00e9 maternelle/Maternit\u00e9", "shape": "dot", "size": 63, "title": "Sant\u00e9 des femmes/sant\u00e9 maternelle/Maternit\u00e9\nN=63"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Banques de donn\u00e9es", "label": "Banques de donn\u00e9es", "shape": "dot", "size": 56, "title": "Banques de donn\u00e9es\nN=56"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "D\u00e9terminants sociaux", "label": "D\u00e9terminants sociaux", "shape": "dot", "size": 56, "title": "D\u00e9terminants sociaux\nN=56"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Ob\u00e9sit\u00e9", "label": "Ob\u00e9sit\u00e9", "shape": "dot", "size": 56, "title": "Ob\u00e9sit\u00e9\nN=56"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Interdisciplinarit\u00e9", "label": "Interdisciplinarit\u00e9", "shape": "dot", "size": 56, "title": "Interdisciplinarit\u00e9\nN=56"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "\u00c9valuation de programme", "label": "\u00c9valuation de programme", "shape": "dot", "size": 56, "title": "\u00c9valuation de programme\nN=56"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "\u00c9thique m\u00e9dicale", "label": "\u00c9thique m\u00e9dicale", "shape": "dot", "size": 49, "title": "\u00c9thique m\u00e9dicale\nN=49"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "M\u00e9thodologies mixtes", "label": "M\u00e9thodologies mixtes", "shape": "dot", "size": 49, "title": "M\u00e9thodologies mixtes\nN=49"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Recherche participative", "label": "Recherche participative", "shape": "dot", "size": 49, "title": "Recherche participative\nN=49"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Intersectorialit\u00e9", "label": "Intersectorialit\u00e9", "shape": "dot", "size": 49, "title": "Intersectorialit\u00e9\nN=49"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "M\u00e9thodes de recherche", "label": "M\u00e9thodes de recherche", "shape": "dot", "size": 49, "title": "M\u00e9thodes de recherche\nN=49"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Jeunes", "label": "Jeunes", "shape": "dot", "size": 49, "title": "Jeunes\nN=49"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "P\u00e9rinatalit\u00e9", "label": "P\u00e9rinatalit\u00e9", "shape": "dot", "size": 42, "title": "P\u00e9rinatalit\u00e9\nN=42"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Infections", "label": "Infections", "shape": "dot", "size": 42, "title": "Infections\nN=42"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "\u00c9pid\u00e9miologie environnementale", "label": "\u00c9pid\u00e9miologie environnementale", "shape": "dot", "size": 42, "title": "\u00c9pid\u00e9miologie environnementale\nN=42"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Maladies infectieuses", "label": "Maladies infectieuses", "shape": "dot", "size": 42, "title": "Maladies infectieuses\nN=42"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Pr\u00e9vention et contr\u00f4le des infections dans la population", "label": "Pr\u00e9vention et contr\u00f4le des infections dans la population", "shape": "dot", "size": 42, "title": "Pr\u00e9vention et contr\u00f4le des infections dans la population\nN=42"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "\u00c9valuation des services de sant\u00e9", "label": "\u00c9valuation des services de sant\u00e9", "shape": "dot", "size": 42, "title": "\u00c9valuation des services de sant\u00e9\nN=42"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "\u00c9valuation des interventions populationnelles", "label": "\u00c9valuation des interventions populationnelles", "shape": "dot", "size": 42, "title": "\u00c9valuation des interventions populationnelles\nN=42"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Immigrants", "label": "Immigrants", "shape": "dot", "size": 42, "title": "Immigrants\nN=42"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Environnement", "label": "Environnement", "shape": "dot", "size": 42, "title": "Environnement\nN=42"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Vaccination", "label": "Vaccination", "shape": "dot", "size": 42, "title": "Vaccination\nN=42"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Sexe et genre", "label": "Sexe et genre", "shape": "dot", "size": 42, "title": "Sexe et genre\nN=42"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Mod\u00e8les statistiques", "label": "Mod\u00e8les statistiques", "shape": "dot", "size": 42, "title": "Mod\u00e8les statistiques\nN=42"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Statut socio\u00e9conomique (SSE)", "label": "Statut socio\u00e9conomique (SSE)", "shape": "dot", "size": 42, "title": "Statut socio\u00e9conomique (SSE)\nN=42"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Sant\u00e9 reproductive", "label": "Sant\u00e9 reproductive", "shape": "dot", "size": 35, "title": "Sant\u00e9 reproductive\nN=35"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Recherche \u00e9valuative", "label": "Recherche \u00e9valuative", "shape": "dot", "size": 35, "title": "Recherche \u00e9valuative\nN=35"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Utilisation des services de sant\u00e9", "label": "Utilisation des services de sant\u00e9", "shape": "dot", "size": 35, "title": "Utilisation des services de sant\u00e9\nN=35"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "M\u00e9decine sociale", "label": "M\u00e9decine sociale", "shape": "dot", "size": 35, "title": "M\u00e9decine sociale\nN=35"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Biostatistiques", "label": "Biostatistiques", "shape": "dot", "size": 35, "title": "Biostatistiques\nN=35"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Immigration", "label": "Immigration", "shape": "dot", "size": 35, "title": "Immigration\nN=35"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Quartiers d\u00e9favoris\u00e9s", "label": "Quartiers d\u00e9favoris\u00e9s", "shape": "dot", "size": 35, "title": "Quartiers d\u00e9favoris\u00e9s\nN=35"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Enqu\u00eates", "label": "Enqu\u00eates", "shape": "dot", "size": 35, "title": "Enqu\u00eates\nN=35"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Recherche-action", "label": "Recherche-action", "shape": "dot", "size": 35, "title": "Recherche-action\nN=35"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Incidence (\u00e9pid\u00e9miologie)", "label": "Incidence (\u00e9pid\u00e9miologie)", "shape": "dot", "size": 35, "title": "Incidence (\u00e9pid\u00e9miologie)\nN=35"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "\u00c9tudes de cas", "label": "\u00c9tudes de cas", "shape": "dot", "size": 35, "title": "\u00c9tudes de cas\nN=35"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Enfant", "label": "Enfant", "shape": "dot", "size": 35, "title": "Enfant\nN=35"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Quartiers (Urbanisme)", "label": "Quartiers (Urbanisme)", "shape": "dot", "size": 35, "title": "Quartiers (Urbanisme)\nN=35"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "\u00c9thique de la recherche", "label": "\u00c9thique de la recherche", "shape": "dot", "size": 35, "title": "\u00c9thique de la recherche\nN=35"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Pratique de la sant\u00e9 publique", "label": "Pratique de la sant\u00e9 publique", "shape": "dot", "size": 35, "title": "Pratique de la sant\u00e9 publique\nN=35"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Surveillance", "label": "Surveillance", "shape": "dot", "size": 35, "title": "Surveillance\nN=35"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Transfert/\u00e9changes de connaissances", "label": "Transfert/\u00e9changes de connaissances", "shape": "dot", "size": 35, "title": "Transfert/\u00e9changes de connaissances\nN=35"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "M\u00e9thodes qualitatives", "label": "M\u00e9thodes qualitatives", "shape": "dot", "size": 35, "title": "M\u00e9thodes qualitatives\nN=35"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Th\u00e9orie sociale", "label": "Th\u00e9orie sociale", "shape": "dot", "size": 28, "title": "Th\u00e9orie sociale\nN=28"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Une Sant\u00e9", "label": "Une Sant\u00e9", "shape": "dot", "size": 28, "title": "Une Sant\u00e9\nN=28"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "\u00c9pid\u00e9miologie de terrain (gestion des \u00e9closions)", "label": "\u00c9pid\u00e9miologie de terrain (gestion des \u00e9closions)", "shape": "dot", "size": 28, "title": "\u00c9pid\u00e9miologie de terrain (gestion des \u00e9closions)\nN=28"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Virus de l\u0027immunod\u00e9ficience humaine (VIH)", "label": "Virus de l\u0027immunod\u00e9ficience humaine (VIH)", "shape": "dot", "size": 28, "title": "Virus de l\u0027immunod\u00e9ficience humaine (VIH)\nN=28"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "\u00c9tudes de genre", "label": "\u00c9tudes de genre", "shape": "dot", "size": 28, "title": "\u00c9tudes de genre\nN=28"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "D\u00e9tresse psychologique", "label": "D\u00e9tresse psychologique", "shape": "dot", "size": 28, "title": "D\u00e9tresse psychologique\nN=28"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "R\u00e9seaux sociaux", "label": "R\u00e9seaux sociaux", "shape": "dot", "size": 28, "title": "R\u00e9seaux sociaux\nN=28"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Analyse des syst\u00e8mes de sant\u00e9", "label": "Analyse des syst\u00e8mes de sant\u00e9", "shape": "dot", "size": 28, "title": "Analyse des syst\u00e8mes de sant\u00e9\nN=28"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Tabagisme", "label": "Tabagisme", "shape": "dot", "size": 28, "title": "Tabagisme\nN=28"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Cancer", "label": "Cancer", "shape": "dot", "size": 28, "title": "Cancer\nN=28"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Vuln\u00e9rabilit\u00e9", "label": "Vuln\u00e9rabilit\u00e9", "shape": "dot", "size": 28, "title": "Vuln\u00e9rabilit\u00e9\nN=28"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Identit\u00e9 professionnelle", "label": "Identit\u00e9 professionnelle", "shape": "dot", "size": 28, "title": "Identit\u00e9 professionnelle\nN=28"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "\u00c9thique professionnelle", "label": "\u00c9thique professionnelle", "shape": "dot", "size": 28, "title": "\u00c9thique professionnelle\nN=28"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "D\u00e9ontologie", "label": "D\u00e9ontologie", "shape": "dot", "size": 28, "title": "D\u00e9ontologie\nN=28"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Collaboration interprofessionnelle", "label": "Collaboration interprofessionnelle", "shape": "dot", "size": 28, "title": "Collaboration interprofessionnelle\nN=28"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Sant\u00e9 des a\u00een\u00e9s", "label": "Sant\u00e9 des a\u00een\u00e9s", "shape": "dot", "size": 28, "title": "Sant\u00e9 des a\u00een\u00e9s\nN=28"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Prise de d\u00e9cision", "label": "Prise de d\u00e9cision", "shape": "dot", "size": 21, "title": "Prise de d\u00e9cision\nN=21"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Pays en d\u00e9veloppement", "label": "Pays en d\u00e9veloppement", "shape": "dot", "size": 21, "title": "Pays en d\u00e9veloppement\nN=21"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Pratique clinique", "label": "Pratique clinique", "shape": "dot", "size": 21, "title": "Pratique clinique\nN=21"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "D\u00e9terminants biologiques de la sant\u00e9", "label": "D\u00e9terminants biologiques de la sant\u00e9", "shape": "dot", "size": 21, "title": "D\u00e9terminants biologiques de la sant\u00e9\nN=21"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "\u00c9tudes de cohorte", "label": "\u00c9tudes de cohorte", "shape": "dot", "size": 21, "title": "\u00c9tudes de cohorte\nN=21"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Th\u00e9ories sociologiques", "label": "Th\u00e9ories sociologiques", "shape": "dot", "size": 21, "title": "Th\u00e9ories sociologiques\nN=21"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Sant\u00e9 mondiale", "label": "Sant\u00e9 mondiale", "shape": "dot", "size": 21, "title": "Sant\u00e9 mondiale\nN=21"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "\u00c9thique clinique", "label": "\u00c9thique clinique", "shape": "dot", "size": 21, "title": "\u00c9thique clinique\nN=21"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Empowerment", "label": "Empowerment", "shape": "dot", "size": 21, "title": "Empowerment\nN=21"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "M\u00e9decine clinique", "label": "M\u00e9decine clinique", "shape": "dot", "size": 21, "title": "M\u00e9decine clinique\nN=21"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "D\u00e9cision m\u00e9dicale", "label": "D\u00e9cision m\u00e9dicale", "shape": "dot", "size": 21, "title": "D\u00e9cision m\u00e9dicale\nN=21"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Culture organisationnelle", "label": "Culture organisationnelle", "shape": "dot", "size": 21, "title": "Culture organisationnelle\nN=21"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Statistiques appliqu\u00e9es", "label": "Statistiques appliqu\u00e9es", "shape": "dot", "size": 21, "title": "Statistiques appliqu\u00e9es\nN=21"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "S\u00e9curit\u00e9 alimentaire", "label": "S\u00e9curit\u00e9 alimentaire", "shape": "dot", "size": 21, "title": "S\u00e9curit\u00e9 alimentaire\nN=21"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Salubrit\u00e9 publique", "label": "Salubrit\u00e9 publique", "shape": "dot", "size": 21, "title": "Salubrit\u00e9 publique\nN=21"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Changement organisationnel", "label": "Changement organisationnel", "shape": "dot", "size": 21, "title": "Changement organisationnel\nN=21"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Violence", "label": "Violence", "shape": "dot", "size": 21, "title": "Violence\nN=21"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Milieu scolaire", "label": "Milieu scolaire", "shape": "dot", "size": 21, "title": "Milieu scolaire\nN=21"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Milieu de travail", "label": "Milieu de travail", "shape": "dot", "size": 21, "title": "Milieu de travail\nN=21"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Syst\u00e8mes d\u0027information", "label": "Syst\u00e8mes d\u0027information", "shape": "dot", "size": 21, "title": "Syst\u00e8mes d\u0027information\nN=21"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Exposition", "label": "Exposition", "shape": "dot", "size": 21, "title": "Exposition\nN=21"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Mesure de l\u0027exposition", "label": "Mesure de l\u0027exposition", "shape": "dot", "size": 21, "title": "Mesure de l\u0027exposition\nN=21"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Activit\u00e9 physique", "label": "Activit\u00e9 physique", "shape": "dot", "size": 21, "title": "Activit\u00e9 physique\nN=21"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Statistiques sanitaires", "label": "Statistiques sanitaires", "shape": "dot", "size": 21, "title": "Statistiques sanitaires\nN=21"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Organisation des services de premi\u00e8re ligne", "label": "Organisation des services de premi\u00e8re ligne", "shape": "dot", "size": 21, "title": "Organisation des services de premi\u00e8re ligne\nN=21"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "\u00c9valuation des technologies de la sant\u00e9", "label": "\u00c9valuation des technologies de la sant\u00e9", "shape": "dot", "size": 21, "title": "\u00c9valuation des technologies de la sant\u00e9\nN=21"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "D\u00e9veloppement des comp\u00e9tences en sant\u00e9 publique", "label": "D\u00e9veloppement des comp\u00e9tences en sant\u00e9 publique", "shape": "dot", "size": 21, "title": "D\u00e9veloppement des comp\u00e9tences en sant\u00e9 publique\nN=21"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Approche \u00e9cologique", "label": "Approche \u00e9cologique", "shape": "dot", "size": 21, "title": "Approche \u00e9cologique\nN=21"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Injection de drogues", "label": "Injection de drogues", "shape": "dot", "size": 21, "title": "Injection de drogues\nN=21"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Communaut\u00e9s culturelles", "label": "Communaut\u00e9s culturelles", "shape": "dot", "size": 21, "title": "Communaut\u00e9s culturelles\nN=21"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Innovation", "label": "Innovation", "shape": "dot", "size": 21, "title": "Innovation\nN=21"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Infections en \u00e9mergence", "label": "Infections en \u00e9mergence", "shape": "dot", "size": 21, "title": "Infections en \u00e9mergence\nN=21"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Analyse multiniveaux", "label": "Analyse multiniveaux", "shape": "dot", "size": 21, "title": "Analyse multiniveaux\nN=21"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Analyse multivari\u00e9e", "label": "Analyse multivari\u00e9e", "shape": "dot", "size": 21, "title": "Analyse multivari\u00e9e\nN=21"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Bien-\u00eatre", "label": "Bien-\u00eatre", "shape": "dot", "size": 21, "title": "Bien-\u00eatre\nN=21"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Mod\u00e9lisation longitudinale", "label": "Mod\u00e9lisation longitudinale", "shape": "dot", "size": 21, "title": "Mod\u00e9lisation longitudinale\nN=21"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Intelligence artificielle", "label": "Intelligence artificielle", "shape": "dot", "size": 21, "title": "Intelligence artificielle\nN=21"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "G\u00e9ographie m\u00e9dicale", "label": "G\u00e9ographie m\u00e9dicale", "shape": "dot", "size": 21, "title": "G\u00e9ographie m\u00e9dicale\nN=21"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Changements climatiques", "label": "Changements climatiques", "shape": "dot", "size": 21, "title": "Changements climatiques\nN=21"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Sant\u00e9 environnementale", "label": "Sant\u00e9 environnementale", "shape": "dot", "size": 21, "title": "Sant\u00e9 environnementale\nN=21"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Diab\u00e8te", "label": "Diab\u00e8te", "shape": "dot", "size": 21, "title": "Diab\u00e8te\nN=21"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Personne \u00e2g\u00e9e/Ain\u00e9s", "label": "Personne \u00e2g\u00e9e/Ain\u00e9s", "shape": "dot", "size": 21, "title": "Personne \u00e2g\u00e9e/Ain\u00e9s\nN=21"}]);
                  edges = new vis.DataSet([{"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9ographie humaine", "to": "Sant\u00e9 publique"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9ographie humaine", "to": "Sant\u00e9 des populations"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9ographie humaine", "to": "\u00c9pid\u00e9miologie"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9ographie humaine", "to": "M\u00e9thodes quantitatives"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9ographie humaine", "to": "In\u00e9galit\u00e9s sociales"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9ographie humaine", "to": "D\u00e9terminants sociaux de la sant\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9ographie humaine", "to": "D\u00e9terminants de sant\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9ographie humaine", "to": "\u00c9tudes longitudinales"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9ographie humaine", "to": "Sant\u00e9 communautaire"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9ographie humaine", "to": "Sant\u00e9 mentale"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9ographie humaine", "to": "\u00c9pid\u00e9miologie sociale"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9ographie humaine", "to": "Interdisciplinarit\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9ographie humaine", "to": "Ob\u00e9sit\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9ographie humaine", "to": "D\u00e9terminants sociaux"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9ographie humaine", "to": "M\u00e9thodes de recherche"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9ographie humaine", "to": "M\u00e9thodologies mixtes"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9ographie humaine", "to": "Nutrition"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9ographie humaine", "to": "\u00c9pid\u00e9miologie environnementale"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9ographie humaine", "to": "\u00c9valuation des interventions populationnelles"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9ographie humaine", "to": "Statut socio\u00e9conomique (SSE)"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9ographie humaine", "to": "Enqu\u00eates"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9ographie humaine", "to": "Quartiers (Urbanisme)"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9ographie humaine", "to": "Sant\u00e9 des a\u00een\u00e9s"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9ographie humaine", "to": "R\u00e9seaux sociaux"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9ographie humaine", "to": "Bien-\u00eatre"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9ographie humaine", "to": "Mesure de l\u0027exposition"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9ographie humaine", "to": "Sant\u00e9 environnementale"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9ographie humaine", "to": "G\u00e9ographie m\u00e9dicale"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9ographie humaine", "to": "Injection de drogues"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9ographie humaine", "to": "Syst\u00e8mes d\u0027information"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9ographie humaine", "to": "S\u00e9curit\u00e9 alimentaire"}, {"color": "lightgrey", "from": "Eau et environnement", "to": "Sant\u00e9 publique"}, {"color": "lightgrey", "from": "Eau et environnement", "to": "M\u00e9thodes quantitatives"}, {"color": "lightgrey", "from": "Eau et environnement", "to": "\u00c9tudes longitudinales"}, {"color": "lightgrey", "from": "Eau et environnement", "to": "COVID-19"}, {"color": "lightgrey", "from": "Eau et environnement", "to": "\u00c9tudes \u00e9valuatives"}, {"color": "lightgrey", "from": "Eau et environnement", "to": "M\u00e9thodes de recherche"}, {"color": "lightgrey", "from": "Eau et environnement", "to": "\u00c9valuation des interventions populationnelles"}, {"color": "lightgrey", "from": "Eau et environnement", "to": "\u00c9pid\u00e9miologie environnementale"}, {"color": "lightgrey", "from": "Eau et environnement", "to": "Environnement"}, {"color": "lightgrey", "from": "Eau et environnement", "to": "Pratique de la sant\u00e9 publique"}, {"color": "lightgrey", "from": "Eau et environnement", "to": "Surveillance"}, {"color": "lightgrey", "from": "Eau et environnement", "to": "\u00c9pid\u00e9miologie de terrain (gestion des \u00e9closions)"}, {"color": "lightgrey", "from": "Eau et environnement", "to": "Cancer"}, {"color": "lightgrey", "from": "Eau et environnement", "to": "G\u00e9n\u00e9tique"}, {"color": "lightgrey", "from": "Eau et environnement", "to": "Activit\u00e9 physique"}, {"color": "lightgrey", "from": "Eau et environnement", "to": "\u00c9tudes de cohorte"}, {"color": "lightgrey", "from": "Eau et environnement", "to": "Changements climatiques"}, {"color": "lightgrey", "from": "Eau et environnement", "to": "Exposition"}, {"color": "lightgrey", "from": "Eau et environnement", "to": "Mesure de l\u0027exposition"}, {"color": "lightgrey", "from": "Eau et environnement", "to": "G\u00e9ographie m\u00e9dicale"}, {"color": "lightgrey", "from": "Eau et environnement", "to": "Syst\u00e8mes d\u0027information"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "Sant\u00e9 publique"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "M\u00e9decine pr\u00e9ventive"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "Statistiques"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "Sociologie"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "Math\u00e9matiques appliqu\u00e9es"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "G\u00e9nomique"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "Sciences infirmi\u00e8res"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "Litt\u00e9rature"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "Psychologie"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "Infectiologie"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "D\u00e9mographie"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "Psychiatrie"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "M\u00e9decine du travail"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "Linguistique"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "M\u00e9decine n\u00e9onatale et p\u00e9rinatale"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "M\u00e9decine physique et r\u00e9adaptation"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "Philosophie"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "Environnement et d\u00e9veloppement durable"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "\u00c9ducation"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "Nutrition"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "Sciences biom\u00e9dicales"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "\u00c9pid\u00e9miologie et biostatistique"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "Obst\u00e9trique et gyn\u00e9cologie"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "M\u00e9decine communautaire"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "Administration de la sant\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "Mesures et \u00e9valuation"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "Oncologie"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "Pharmacie"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "Sant\u00e9 des populations"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "\u00c9pid\u00e9miologie"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "D\u00e9terminants sociaux de la sant\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "In\u00e9galit\u00e9s sociales"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "M\u00e9thodes quantitatives"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "Pr\u00e9vention"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "D\u00e9terminants de sant\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "\u00c9tudes longitudinales"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "Promotion de la sant\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "COVID-19"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "Sant\u00e9 communautaire"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "Sant\u00e9 mentale"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "\u00c9tudes \u00e9valuatives"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "Sant\u00e9 des femmes/sant\u00e9 maternelle/Maternit\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "Politiques publiques"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "\u00c9pid\u00e9miologie sociale"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "D\u00e9terminants sociaux"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "Ob\u00e9sit\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "Banques de donn\u00e9es"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "Interdisciplinarit\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "\u00c9valuation de programme"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "M\u00e9thodes de recherche"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "\u00c9thique m\u00e9dicale"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "M\u00e9thodologies mixtes"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "Jeunes"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "Intersectorialit\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "Recherche participative"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "Mod\u00e8les statistiques"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "Vaccination"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "Immigrants"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "P\u00e9rinatalit\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "Maladies infectieuses"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "Pr\u00e9vention et contr\u00f4le des infections dans la population"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "Statut socio\u00e9conomique (SSE)"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "\u00c9valuation des interventions populationnelles"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "\u00c9pid\u00e9miologie environnementale"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "Environnement"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "Infections"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "\u00c9valuation des services de sant\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "Sexe et genre"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "\u00c9thique de la recherche"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "Surveillance"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "Enfant"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "Incidence (\u00e9pid\u00e9miologie)"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "M\u00e9decine sociale"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "Sant\u00e9 reproductive"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "Biostatistiques"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "Quartiers (Urbanisme)"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "Immigration"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "Enqu\u00eates"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "\u00c9tudes de cas"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "Recherche \u00e9valuative"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "Quartiers d\u00e9favoris\u00e9s"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "Recherche-action"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "Pratique de la sant\u00e9 publique"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "Utilisation des services de sant\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "Transfert/\u00e9changes de connaissances"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "M\u00e9thodes qualitatives"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "Une Sant\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "\u00c9pid\u00e9miologie de terrain (gestion des \u00e9closions)"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "\u00c9tudes de genre"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "D\u00e9tresse psychologique"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "Th\u00e9orie sociale"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "Virus de l\u0027immunod\u00e9ficience humaine (VIH)"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "D\u00e9ontologie"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "Cancer"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "Tabagisme"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "Vuln\u00e9rabilit\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "Analyse des syst\u00e8mes de sant\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "G\u00e9n\u00e9tique"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "Sant\u00e9 des a\u00een\u00e9s"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "\u00c9thique professionnelle"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "R\u00e9seaux sociaux"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "Identit\u00e9 professionnelle"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "Pays en d\u00e9veloppement"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "Th\u00e9ories sociologiques"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "Prise de d\u00e9cision"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "Pratique clinique"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "\u00c9thique clinique"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "Statistiques appliqu\u00e9es"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "Analyse multiniveaux"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "Analyse multivari\u00e9e"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "Personne \u00e2g\u00e9e/Ain\u00e9s"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "Organisation des services de premi\u00e8re ligne"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "D\u00e9terminants biologiques de la sant\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "Mesure de l\u0027exposition"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "Milieu de travail"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "Milieu scolaire"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "Communaut\u00e9s culturelles"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "Activit\u00e9 physique"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "Approche \u00e9cologique"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "Bien-\u00eatre"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "Changements climatiques"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "Salubrit\u00e9 publique"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "\u00c9tudes de cohorte"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "Infections en \u00e9mergence"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "D\u00e9veloppement des comp\u00e9tences en sant\u00e9 publique"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "Statistiques sanitaires"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "Violence"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "Diab\u00e8te"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "Sant\u00e9 mondiale"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "Intelligence artificielle"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "Sant\u00e9 environnementale"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "G\u00e9ographie m\u00e9dicale"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "Injection de drogues"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "S\u00e9curit\u00e9 alimentaire"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "Syst\u00e8mes d\u0027information"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "Empowerment"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "M\u00e9decine clinique"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "Mod\u00e9lisation longitudinale"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "Culture organisationnelle"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "\u00c9valuation des technologies de la sant\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "Innovation"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine pr\u00e9ventive", "to": "Sant\u00e9 des populations"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine pr\u00e9ventive", "to": "\u00c9pid\u00e9miologie"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine pr\u00e9ventive", "to": "In\u00e9galit\u00e9s sociales"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine pr\u00e9ventive", "to": "M\u00e9thodes quantitatives"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine pr\u00e9ventive", "to": "Pr\u00e9vention"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine pr\u00e9ventive", "to": "D\u00e9terminants sociaux de la sant\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine pr\u00e9ventive", "to": "D\u00e9terminants de sant\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine pr\u00e9ventive", "to": "\u00c9tudes longitudinales"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine pr\u00e9ventive", "to": "Promotion de la sant\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine pr\u00e9ventive", "to": "COVID-19"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine pr\u00e9ventive", "to": "Sant\u00e9 communautaire"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine pr\u00e9ventive", "to": "Infectiologie"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine pr\u00e9ventive", "to": "\u00c9pid\u00e9miologie et biostatistique"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine pr\u00e9ventive", "to": "M\u00e9decine du travail"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine pr\u00e9ventive", "to": "M\u00e9decine pr\u00e9ventive"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine pr\u00e9ventive", "to": "Bio-informatique"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine pr\u00e9ventive", "to": "Sociologie"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine pr\u00e9ventive", "to": "M\u00e9decine physique et r\u00e9adaptation"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine pr\u00e9ventive", "to": "M\u00e9decine communautaire"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine pr\u00e9ventive", "to": "Pharmacie"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine pr\u00e9ventive", "to": "Sant\u00e9 mentale"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine pr\u00e9ventive", "to": "Immunologie"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine pr\u00e9ventive", "to": "Politiques publiques"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine pr\u00e9ventive", "to": "\u00c9pid\u00e9miologie sociale"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine pr\u00e9ventive", "to": "Sant\u00e9 des femmes/sant\u00e9 maternelle/Maternit\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine pr\u00e9ventive", "to": "\u00c9tudes \u00e9valuatives"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine pr\u00e9ventive", "to": "Banques de donn\u00e9es"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine pr\u00e9ventive", "to": "Interdisciplinarit\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine pr\u00e9ventive", "to": "D\u00e9terminants sociaux"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine pr\u00e9ventive", "to": "\u00c9valuation de programme"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine pr\u00e9ventive", "to": "Ob\u00e9sit\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine pr\u00e9ventive", "to": "M\u00e9thodologies mixtes"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine pr\u00e9ventive", "to": "M\u00e9thodes de recherche"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine pr\u00e9ventive", "to": "Intersectorialit\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine pr\u00e9ventive", "to": "Recherche participative"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine pr\u00e9ventive", "to": "\u00c9thique m\u00e9dicale"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine pr\u00e9ventive", "to": "Jeunes"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine pr\u00e9ventive", "to": "Mod\u00e8les statistiques"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine pr\u00e9ventive", "to": "P\u00e9rinatalit\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine pr\u00e9ventive", "to": "\u00c9valuation des services de sant\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine pr\u00e9ventive", "to": "Vaccination"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine pr\u00e9ventive", "to": "\u00c9pid\u00e9miologie environnementale"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine pr\u00e9ventive", "to": "\u00c9valuation des interventions populationnelles"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine pr\u00e9ventive", "to": "Statut socio\u00e9conomique (SSE)"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine pr\u00e9ventive", "to": "Immigrants"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine pr\u00e9ventive", "to": "Sexe et genre"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine pr\u00e9ventive", "to": "Environnement"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine pr\u00e9ventive", "to": "Pr\u00e9vention et contr\u00f4le des infections dans la population"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine pr\u00e9ventive", "to": "Maladies infectieuses"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine pr\u00e9ventive", "to": "Nutrition"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine pr\u00e9ventive", "to": "Infections"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine pr\u00e9ventive", "to": "Sant\u00e9 reproductive"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine pr\u00e9ventive", "to": "Recherche \u00e9valuative"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine pr\u00e9ventive", "to": "M\u00e9decine sociale"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine pr\u00e9ventive", "to": "Biostatistiques"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine pr\u00e9ventive", "to": "Quartiers d\u00e9favoris\u00e9s"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine pr\u00e9ventive", "to": "Recherche-action"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine pr\u00e9ventive", "to": "Incidence (\u00e9pid\u00e9miologie)"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine pr\u00e9ventive", "to": "\u00c9tudes de cas"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine pr\u00e9ventive", "to": "Enfant"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine pr\u00e9ventive", "to": "Quartiers (Urbanisme)"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine pr\u00e9ventive", "to": "Utilisation des services de sant\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine pr\u00e9ventive", "to": "\u00c9thique de la recherche"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine pr\u00e9ventive", "to": "Enqu\u00eates"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine pr\u00e9ventive", "to": "Immigration"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine pr\u00e9ventive", "to": "Surveillance"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine pr\u00e9ventive", "to": "Transfert/\u00e9changes de connaissances"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine pr\u00e9ventive", "to": "M\u00e9thodes qualitatives"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine pr\u00e9ventive", "to": "Th\u00e9orie sociale"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine pr\u00e9ventive", "to": "Une Sant\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine pr\u00e9ventive", "to": "R\u00e9seaux sociaux"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine pr\u00e9ventive", "to": "Analyse des syst\u00e8mes de sant\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine pr\u00e9ventive", "to": "Tabagisme"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine pr\u00e9ventive", "to": "Cancer"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine pr\u00e9ventive", "to": "Identit\u00e9 professionnelle"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine pr\u00e9ventive", "to": "D\u00e9ontologie"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine pr\u00e9ventive", "to": "D\u00e9tresse psychologique"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine pr\u00e9ventive", "to": "Virus de l\u0027immunod\u00e9ficience humaine (VIH)"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine pr\u00e9ventive", "to": "\u00c9thique professionnelle"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine pr\u00e9ventive", "to": "Sant\u00e9 des a\u00een\u00e9s"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine pr\u00e9ventive", "to": "\u00c9pid\u00e9miologie de terrain (gestion des \u00e9closions)"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine pr\u00e9ventive", "to": "Vuln\u00e9rabilit\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine pr\u00e9ventive", "to": "Collaboration interprofessionnelle"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine pr\u00e9ventive", "to": "\u00c9tudes de genre"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine pr\u00e9ventive", "to": "G\u00e9n\u00e9tique"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine pr\u00e9ventive", "to": "D\u00e9terminants biologiques de la sant\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine pr\u00e9ventive", "to": "Empowerment"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine pr\u00e9ventive", "to": "S\u00e9curit\u00e9 alimentaire"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine pr\u00e9ventive", "to": "Milieu de travail"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine pr\u00e9ventive", "to": "D\u00e9cision m\u00e9dicale"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine pr\u00e9ventive", "to": "Syst\u00e8mes d\u0027information"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine pr\u00e9ventive", "to": "Exposition"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine pr\u00e9ventive", "to": "Mesure de l\u0027exposition"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine pr\u00e9ventive", "to": "Milieu scolaire"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine pr\u00e9ventive", "to": "Injection de drogues"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine pr\u00e9ventive", "to": "Communaut\u00e9s culturelles"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine pr\u00e9ventive", "to": "Innovation"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine pr\u00e9ventive", "to": "Mod\u00e9lisation longitudinale"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine pr\u00e9ventive", "to": "G\u00e9ographie m\u00e9dicale"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine pr\u00e9ventive", "to": "Culture organisationnelle"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine pr\u00e9ventive", "to": "\u00c9valuation des technologies de la sant\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine pr\u00e9ventive", "to": "Activit\u00e9 physique"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine pr\u00e9ventive", "to": "Approche \u00e9cologique"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine pr\u00e9ventive", "to": "Bien-\u00eatre"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine pr\u00e9ventive", "to": "M\u00e9decine clinique"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine pr\u00e9ventive", "to": "Analyse multivari\u00e9e"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine pr\u00e9ventive", "to": "Analyse multiniveaux"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine pr\u00e9ventive", "to": "Changements climatiques"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine pr\u00e9ventive", "to": "Violence"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine pr\u00e9ventive", "to": "Sant\u00e9 environnementale"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine pr\u00e9ventive", "to": "Organisation des services de premi\u00e8re ligne"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine pr\u00e9ventive", "to": "Changement organisationnel"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine pr\u00e9ventive", "to": "Personne \u00e2g\u00e9e/Ain\u00e9s"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine pr\u00e9ventive", "to": "Statistiques appliqu\u00e9es"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine pr\u00e9ventive", "to": "\u00c9thique clinique"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine pr\u00e9ventive", "to": "Th\u00e9ories sociologiques"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine pr\u00e9ventive", "to": "Prise de d\u00e9cision"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine pr\u00e9ventive", "to": "Pratique clinique"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine pr\u00e9ventive", "to": "Pays en d\u00e9veloppement"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine pr\u00e9ventive", "to": "\u00c9tudes de cohorte"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine pr\u00e9ventive", "to": "Infections en \u00e9mergence"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine pr\u00e9ventive", "to": "Diab\u00e8te"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine pr\u00e9ventive", "to": "Intelligence artificielle"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine pr\u00e9ventive", "to": "Sant\u00e9 mondiale"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine pr\u00e9ventive", "to": "G\u00e9nomique"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine pr\u00e9ventive", "to": "Statistiques sanitaires"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine pr\u00e9ventive", "to": "Salubrit\u00e9 publique"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine pr\u00e9ventive", "to": "D\u00e9veloppement des comp\u00e9tences en sant\u00e9 publique"}, {"color": "lightgrey", "from": "Statistiques", "to": "Sant\u00e9 des populations"}, {"color": "lightgrey", "from": "Statistiques", "to": "\u00c9pid\u00e9miologie"}, {"color": "lightgrey", "from": "Statistiques", "to": "D\u00e9terminants sociaux de la sant\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Statistiques", "to": "In\u00e9galit\u00e9s sociales"}, {"color": "lightgrey", "from": "Statistiques", "to": "M\u00e9thodes quantitatives"}, {"color": "lightgrey", "from": "Statistiques", "to": "\u00c9tudes longitudinales"}, {"color": "lightgrey", "from": "Statistiques", "to": "COVID-19"}, {"color": "lightgrey", "from": "Statistiques", "to": "\u00c9pid\u00e9miologie sociale"}, {"color": "lightgrey", "from": "Statistiques", "to": "Banques de donn\u00e9es"}, {"color": "lightgrey", "from": "Statistiques", "to": "D\u00e9terminants sociaux"}, {"color": "lightgrey", "from": "Statistiques", "to": "Infections"}, {"color": "lightgrey", "from": "Statistiques", "to": "Maladies infectieuses"}, {"color": "lightgrey", "from": "Statistiques", "to": "Environnement"}, {"color": "lightgrey", "from": "Statistiques", "to": "Vaccination"}, {"color": "lightgrey", "from": "Statistiques", "to": "Statut socio\u00e9conomique (SSE)"}, {"color": "lightgrey", "from": "Statistiques", "to": "Immigrants"}, {"color": "lightgrey", "from": "Statistiques", "to": "Mod\u00e8les statistiques"}, {"color": "lightgrey", "from": "Statistiques", "to": "Pratique de la sant\u00e9 publique"}, {"color": "lightgrey", "from": "Statistiques", "to": "Immigration"}, {"color": "lightgrey", "from": "Statistiques", "to": "\u00c9tudes de cas"}, {"color": "lightgrey", "from": "Statistiques", "to": "Quartiers d\u00e9favoris\u00e9s"}, {"color": "lightgrey", "from": "Statistiques", "to": "Biostatistiques"}, {"color": "lightgrey", "from": "Statistiques", "to": "Enqu\u00eates"}, {"color": "lightgrey", "from": "Statistiques", "to": "Virus de l\u0027immunod\u00e9ficience humaine (VIH)"}, {"color": "lightgrey", "from": "Statistiques", "to": "R\u00e9seaux sociaux"}, {"color": "lightgrey", "from": "Statistiques", "to": "Vuln\u00e9rabilit\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Statistiques", "to": "Cancer"}, {"color": "lightgrey", "from": "Statistiques", "to": "Th\u00e9orie sociale"}, {"color": "lightgrey", "from": "Statistiques", "to": "Statistiques appliqu\u00e9es"}, {"color": "lightgrey", "from": "Statistiques", "to": "\u00c9tudes de cohorte"}, {"color": "lightgrey", "from": "Statistiques", "to": "Infections en \u00e9mergence"}, {"color": "lightgrey", "from": "Statistiques", "to": "D\u00e9veloppement des comp\u00e9tences en sant\u00e9 publique"}, {"color": "lightgrey", "from": "Statistiques", "to": "Statistiques sanitaires"}, {"color": "lightgrey", "from": "Statistiques", "to": "G\u00e9nomique"}, {"color": "lightgrey", "from": "Statistiques", "to": "Th\u00e9ories sociologiques"}, {"color": "lightgrey", "from": "Statistiques", "to": "Intelligence artificielle"}, {"color": "lightgrey", "from": "Statistiques", "to": "Analyse multivari\u00e9e"}, {"color": "lightgrey", "from": "Statistiques", "to": "Analyse multiniveaux"}, {"color": "lightgrey", "from": "Statistiques", "to": "Communaut\u00e9s culturelles"}, {"color": "lightgrey", "from": "Statistiques", "to": "Changements climatiques"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sociologie", "to": "Sant\u00e9 des populations"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sociologie", "to": "\u00c9pid\u00e9miologie"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sociologie", "to": "Pr\u00e9vention"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sociologie", "to": "In\u00e9galit\u00e9s sociales"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sociologie", "to": "D\u00e9terminants sociaux de la sant\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sociologie", "to": "D\u00e9terminants de sant\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sociologie", "to": "\u00c9tudes longitudinales"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sociologie", "to": "Promotion de la sant\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sociologie", "to": "COVID-19"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sociologie", "to": "Sant\u00e9 mentale"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sociologie", "to": "Politiques publiques"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sociologie", "to": "\u00c9pid\u00e9miologie sociale"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sociologie", "to": "Banques de donn\u00e9es"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sociologie", "to": "D\u00e9terminants sociaux"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sociologie", "to": "Jeunes"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sociologie", "to": "M\u00e9thodologies mixtes"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sociologie", "to": "\u00c9thique m\u00e9dicale"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sociologie", "to": "M\u00e9thodes de recherche"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sociologie", "to": "Statut socio\u00e9conomique (SSE)"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sociologie", "to": "Sexe et genre"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sociologie", "to": "Immigrants"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sociologie", "to": "Vaccination"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sociologie", "to": "Pr\u00e9vention et contr\u00f4le des infections dans la population"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sociologie", "to": "Environnement"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sociologie", "to": "\u00c9tudes de cas"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sociologie", "to": "Quartiers d\u00e9favoris\u00e9s"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sociologie", "to": "M\u00e9decine sociale"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sociologie", "to": "Quartiers (Urbanisme)"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sociologie", "to": "Enqu\u00eates"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sociologie", "to": "Pratique de la sant\u00e9 publique"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sociologie", "to": "\u00c9thique de la recherche"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sociologie", "to": "Immigration"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sociologie", "to": "Virus de l\u0027immunod\u00e9ficience humaine (VIH)"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sociologie", "to": "Th\u00e9orie sociale"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sociologie", "to": "Une Sant\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sociologie", "to": "D\u00e9ontologie"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sociologie", "to": "Collaboration interprofessionnelle"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sociologie", "to": "G\u00e9n\u00e9tique"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sociologie", "to": "Vuln\u00e9rabilit\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sociologie", "to": "Tabagisme"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sociologie", "to": "\u00c9thique professionnelle"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sociologie", "to": "R\u00e9seaux sociaux"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sociologie", "to": "Identit\u00e9 professionnelle"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sociologie", "to": "\u00c9tudes de cohorte"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sociologie", "to": "Th\u00e9ories sociologiques"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sociologie", "to": "\u00c9thique clinique"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sociologie", "to": "D\u00e9veloppement des comp\u00e9tences en sant\u00e9 publique"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sociologie", "to": "Communaut\u00e9s culturelles"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sociologie", "to": "D\u00e9terminants biologiques de la sant\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sociologie", "to": "Analyse multivari\u00e9e"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sociologie", "to": "Approche \u00e9cologique"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sociologie", "to": "\u00c9valuation des technologies de la sant\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sociologie", "to": "D\u00e9cision m\u00e9dicale"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sociologie", "to": "Injection de drogues"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sociologie", "to": "Analyse multiniveaux"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sociologie", "to": "G\u00e9nomique"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sociologie", "to": "Salubrit\u00e9 publique"}, {"color": "lightgrey", "from": "Math\u00e9matiques appliqu\u00e9es", "to": "Sant\u00e9 des populations"}, {"color": "lightgrey", "from": "Math\u00e9matiques appliqu\u00e9es", "to": "M\u00e9thodes quantitatives"}, {"color": "lightgrey", "from": "Math\u00e9matiques appliqu\u00e9es", "to": "Maladies infectieuses"}, {"color": "lightgrey", "from": "Math\u00e9matiques appliqu\u00e9es", "to": "Environnement"}, {"color": "lightgrey", "from": "Math\u00e9matiques appliqu\u00e9es", "to": "Analyse multivari\u00e9e"}, {"color": "lightgrey", "from": "Math\u00e9matiques appliqu\u00e9es", "to": "Changements climatiques"}, {"color": "lightgrey", "from": "Math\u00e9matiques appliqu\u00e9es", "to": "Intelligence artificielle"}, {"color": "lightgrey", "from": "Math\u00e9matiques appliqu\u00e9es", "to": "Statistiques appliqu\u00e9es"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9nomique", "to": "Mod\u00e8les statistiques"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9nomique", "to": "Pratique de la sant\u00e9 publique"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9nomique", "to": "Cancer"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9nomique", "to": "Science politique"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9nomique", "to": "Oncologie"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9nomique", "to": "Philosophie"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9nomique", "to": "Droit"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9nomique", "to": "Statistiques sanitaires"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9nomique", "to": "G\u00e9nomique"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9nomique", "to": "\u00c9pid\u00e9miologie et biostatistique"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9nomique", "to": "Endocrinologie gyn\u00e9cologique de la reproduction et de l\u2019infertilit\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9nomique", "to": "G\u00e9n\u00e9tique m\u00e9dicale"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sciences infirmi\u00e8res", "to": "Pr\u00e9vention"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sciences infirmi\u00e8res", "to": "M\u00e9thodologies mixtes"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sciences infirmi\u00e8res", "to": "\u00c9thique m\u00e9dicale"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sciences infirmi\u00e8res", "to": "\u00c9tudes de cas"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sciences infirmi\u00e8res", "to": "Utilisation des services de sant\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sciences infirmi\u00e8res", "to": "Transfert/\u00e9changes de connaissances"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sciences infirmi\u00e8res", "to": "Analyse des syst\u00e8mes de sant\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sciences infirmi\u00e8res", "to": "D\u00e9ontologie"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sciences infirmi\u00e8res", "to": "D\u00e9cision m\u00e9dicale"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sciences infirmi\u00e8res", "to": "\u00c9thique clinique"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sciences infirmi\u00e8res", "to": "Pratique clinique"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sciences infirmi\u00e8res", "to": "Prise de d\u00e9cision"}, {"color": "lightgrey", "from": "Litt\u00e9rature", "to": "\u00c9pid\u00e9miologie"}, {"color": "lightgrey", "from": "Litt\u00e9rature", "to": "D\u00e9terminants sociaux de la sant\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Litt\u00e9rature", "to": "In\u00e9galit\u00e9s sociales"}, {"color": "lightgrey", "from": "Litt\u00e9rature", "to": "\u00c9tudes longitudinales"}, {"color": "lightgrey", "from": "Litt\u00e9rature", "to": "COVID-19"}, {"color": "lightgrey", "from": "Litt\u00e9rature", "to": "\u00c9pid\u00e9miologie sociale"}, {"color": "lightgrey", "from": "Litt\u00e9rature", "to": "Banques de donn\u00e9es"}, {"color": "lightgrey", "from": "Litt\u00e9rature", "to": "D\u00e9terminants sociaux"}, {"color": "lightgrey", "from": "Litt\u00e9rature", "to": "Vaccination"}, {"color": "lightgrey", "from": "Litt\u00e9rature", "to": "Statut socio\u00e9conomique (SSE)"}, {"color": "lightgrey", "from": "Litt\u00e9rature", "to": "Immigrants"}, {"color": "lightgrey", "from": "Litt\u00e9rature", "to": "Immigration"}, {"color": "lightgrey", "from": "Litt\u00e9rature", "to": "\u00c9tudes de cas"}, {"color": "lightgrey", "from": "Litt\u00e9rature", "to": "Quartiers d\u00e9favoris\u00e9s"}, {"color": "lightgrey", "from": "Litt\u00e9rature", "to": "Enqu\u00eates"}, {"color": "lightgrey", "from": "Litt\u00e9rature", "to": "Pratique de la sant\u00e9 publique"}, {"color": "lightgrey", "from": "Litt\u00e9rature", "to": "Vuln\u00e9rabilit\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Litt\u00e9rature", "to": "R\u00e9seaux sociaux"}, {"color": "lightgrey", "from": "Litt\u00e9rature", "to": "Th\u00e9orie sociale"}, {"color": "lightgrey", "from": "Litt\u00e9rature", "to": "Th\u00e9ories sociologiques"}, {"color": "lightgrey", "from": "Litt\u00e9rature", "to": "\u00c9tudes de cohorte"}, {"color": "lightgrey", "from": "Litt\u00e9rature", "to": "D\u00e9veloppement des comp\u00e9tences en sant\u00e9 publique"}, {"color": "lightgrey", "from": "Litt\u00e9rature", "to": "Analyse multiniveaux"}, {"color": "lightgrey", "from": "Litt\u00e9rature", "to": "Analyse multivari\u00e9e"}, {"color": "lightgrey", "from": "Litt\u00e9rature", "to": "Communaut\u00e9s culturelles"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychologie", "to": "Sant\u00e9 des populations"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychologie", "to": "\u00c9pid\u00e9miologie"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychologie", "to": "D\u00e9terminants sociaux de la sant\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychologie", "to": "In\u00e9galit\u00e9s sociales"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychologie", "to": "M\u00e9thodes quantitatives"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychologie", "to": "Pr\u00e9vention"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychologie", "to": "D\u00e9terminants de sant\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychologie", "to": "Promotion de la sant\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychologie", "to": "\u00c9tudes longitudinales"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychologie", "to": "COVID-19"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychologie", "to": "Sant\u00e9 mentale"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychologie", "to": "\u00c9pid\u00e9miologie sociale"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychologie", "to": "Politiques publiques"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychologie", "to": "Sant\u00e9 des femmes/sant\u00e9 maternelle/Maternit\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychologie", "to": "Ob\u00e9sit\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychologie", "to": "D\u00e9terminants sociaux"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychologie", "to": "Interdisciplinarit\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychologie", "to": "Banques de donn\u00e9es"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychologie", "to": "\u00c9thique m\u00e9dicale"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychologie", "to": "Jeunes"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychologie", "to": "P\u00e9rinatalit\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychologie", "to": "\u00c9valuation des interventions populationnelles"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychologie", "to": "Statut socio\u00e9conomique (SSE)"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychologie", "to": "Sexe et genre"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychologie", "to": "\u00c9thique de la recherche"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychologie", "to": "Quartiers (Urbanisme)"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychologie", "to": "Enfant"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychologie", "to": "Quartiers d\u00e9favoris\u00e9s"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychologie", "to": "Tabagisme"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychologie", "to": "\u00c9thique professionnelle"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychologie", "to": "D\u00e9ontologie"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychologie", "to": "Identit\u00e9 professionnelle"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychologie", "to": "D\u00e9tresse psychologique"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychologie", "to": "Vuln\u00e9rabilit\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychologie", "to": "\u00c9valuation des technologies de la sant\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychologie", "to": "Innovation"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychologie", "to": "Intelligence artificielle"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychologie", "to": "\u00c9thique clinique"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychologie", "to": "Prise de d\u00e9cision"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychologie", "to": "Psychiatrie"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychologie", "to": "Milieu scolaire"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychologie", "to": "Violence"}, {"color": "lightgrey", "from": "Infectiologie", "to": "Sant\u00e9 des populations"}, {"color": "lightgrey", "from": "Infectiologie", "to": "\u00c9pid\u00e9miologie"}, {"color": "lightgrey", "from": "Infectiologie", "to": "Pr\u00e9vention"}, {"color": "lightgrey", "from": "Infectiologie", "to": "M\u00e9thodes quantitatives"}, {"color": "lightgrey", "from": "Infectiologie", "to": "D\u00e9terminants de sant\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Infectiologie", "to": "\u00c9tudes longitudinales"}, {"color": "lightgrey", "from": "Infectiologie", "to": "Sant\u00e9 communautaire"}, {"color": "lightgrey", "from": "Infectiologie", "to": "\u00c9tudes \u00e9valuatives"}, {"color": "lightgrey", "from": "Infectiologie", "to": "Sant\u00e9 des femmes/sant\u00e9 maternelle/Maternit\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Infectiologie", "to": "\u00c9valuation de programme"}, {"color": "lightgrey", "from": "Infectiologie", "to": "Banques de donn\u00e9es"}, {"color": "lightgrey", "from": "Infectiologie", "to": "Mod\u00e8les statistiques"}, {"color": "lightgrey", "from": "Infectiologie", "to": "Vaccination"}, {"color": "lightgrey", "from": "Infectiologie", "to": "P\u00e9rinatalit\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Infectiologie", "to": "Maladies infectieuses"}, {"color": "lightgrey", "from": "Infectiologie", "to": "Pr\u00e9vention et contr\u00f4le des infections dans la population"}, {"color": "lightgrey", "from": "Infectiologie", "to": "Infections"}, {"color": "lightgrey", "from": "Infectiologie", "to": "Incidence (\u00e9pid\u00e9miologie)"}, {"color": "lightgrey", "from": "Infectiologie", "to": "\u00c9tudes de cas"}, {"color": "lightgrey", "from": "Infectiologie", "to": "Sant\u00e9 reproductive"}, {"color": "lightgrey", "from": "Infectiologie", "to": "Biostatistiques"}, {"color": "lightgrey", "from": "Infectiologie", "to": "Enqu\u00eates"}, {"color": "lightgrey", "from": "Infectiologie", "to": "Surveillance"}, {"color": "lightgrey", "from": "Infectiologie", "to": "Virus de l\u0027immunod\u00e9ficience humaine (VIH)"}, {"color": "lightgrey", "from": "Infectiologie", "to": "M\u00e9decine clinique"}, {"color": "lightgrey", "from": "Infectiologie", "to": "Statistiques appliqu\u00e9es"}, {"color": "lightgrey", "from": "Infectiologie", "to": "Organisation des services de premi\u00e8re ligne"}, {"color": "lightgrey", "from": "Infectiologie", "to": "D\u00e9terminants biologiques de la sant\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "D\u00e9mographie", "to": "\u00c9pid\u00e9miologie"}, {"color": "lightgrey", "from": "D\u00e9mographie", "to": "In\u00e9galit\u00e9s sociales"}, {"color": "lightgrey", "from": "D\u00e9mographie", "to": "D\u00e9terminants sociaux de la sant\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "D\u00e9mographie", "to": "\u00c9tudes longitudinales"}, {"color": "lightgrey", "from": "D\u00e9mographie", "to": "COVID-19"}, {"color": "lightgrey", "from": "D\u00e9mographie", "to": "\u00c9pid\u00e9miologie sociale"}, {"color": "lightgrey", "from": "D\u00e9mographie", "to": "Banques de donn\u00e9es"}, {"color": "lightgrey", "from": "D\u00e9mographie", "to": "D\u00e9terminants sociaux"}, {"color": "lightgrey", "from": "D\u00e9mographie", "to": "Immigrants"}, {"color": "lightgrey", "from": "D\u00e9mographie", "to": "Vaccination"}, {"color": "lightgrey", "from": "D\u00e9mographie", "to": "Statut socio\u00e9conomique (SSE)"}, {"color": "lightgrey", "from": "D\u00e9mographie", "to": "Pratique de la sant\u00e9 publique"}, {"color": "lightgrey", "from": "D\u00e9mographie", "to": "\u00c9tudes de cas"}, {"color": "lightgrey", "from": "D\u00e9mographie", "to": "Quartiers d\u00e9favoris\u00e9s"}, {"color": "lightgrey", "from": "D\u00e9mographie", "to": "Enqu\u00eates"}, {"color": "lightgrey", "from": "D\u00e9mographie", "to": "Immigration"}, {"color": "lightgrey", "from": "D\u00e9mographie", "to": "Th\u00e9orie sociale"}, {"color": "lightgrey", "from": "D\u00e9mographie", "to": "R\u00e9seaux sociaux"}, {"color": "lightgrey", "from": "D\u00e9mographie", "to": "Vuln\u00e9rabilit\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "D\u00e9mographie", "to": "Th\u00e9ories sociologiques"}, {"color": "lightgrey", "from": "D\u00e9mographie", "to": "\u00c9tudes de cohorte"}, {"color": "lightgrey", "from": "D\u00e9mographie", "to": "D\u00e9veloppement des comp\u00e9tences en sant\u00e9 publique"}, {"color": "lightgrey", "from": "D\u00e9mographie", "to": "Analyse multiniveaux"}, {"color": "lightgrey", "from": "D\u00e9mographie", "to": "Analyse multivari\u00e9e"}, {"color": "lightgrey", "from": "D\u00e9mographie", "to": "Communaut\u00e9s culturelles"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychiatrie", "to": "Sant\u00e9 des populations"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychiatrie", "to": "\u00c9pid\u00e9miologie"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychiatrie", "to": "D\u00e9terminants sociaux de la sant\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychiatrie", "to": "In\u00e9galit\u00e9s sociales"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychiatrie", "to": "M\u00e9thodes quantitatives"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychiatrie", "to": "D\u00e9terminants de sant\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychiatrie", "to": "Promotion de la sant\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychiatrie", "to": "COVID-19"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychiatrie", "to": "Sant\u00e9 mentale"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychiatrie", "to": "\u00c9pid\u00e9miologie sociale"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychiatrie", "to": "Jeunes"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychiatrie", "to": "\u00c9pid\u00e9miologie environnementale"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychiatrie", "to": "\u00c9valuation des interventions populationnelles"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychiatrie", "to": "Enqu\u00eates"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychiatrie", "to": "Quartiers (Urbanisme)"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychiatrie", "to": "Quartiers d\u00e9favoris\u00e9s"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychiatrie", "to": "D\u00e9tresse psychologique"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychiatrie", "to": "Psychiatrie"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychiatrie", "to": "Analyse multiniveaux"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychiatrie", "to": "Milieu scolaire"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychiatrie", "to": "Bien-\u00eatre"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychiatrie", "to": "\u00c9ducation"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychiatrie", "to": "\u00c9pid\u00e9miologie et biostatistique"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine du travail", "to": "Sant\u00e9 des populations"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine du travail", "to": "\u00c9pid\u00e9miologie"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine du travail", "to": "In\u00e9galit\u00e9s sociales"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine du travail", "to": "D\u00e9terminants sociaux de la sant\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine du travail", "to": "Sant\u00e9 mentale"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine du travail", "to": "Sant\u00e9 des femmes/sant\u00e9 maternelle/Maternit\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine du travail", "to": "\u00c9tudes \u00e9valuatives"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine du travail", "to": "Interdisciplinarit\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine du travail", "to": "Recherche participative"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine du travail", "to": "Sexe et genre"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine du travail", "to": "Recherche \u00e9valuative"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine du travail", "to": "M\u00e9decine sociale"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine du travail", "to": "D\u00e9tresse psychologique"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine du travail", "to": "\u00c9tudes de genre"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine du travail", "to": "Milieu de travail"}, {"color": "lightgrey", "from": "Linguistique", "to": "\u00c9pid\u00e9miologie"}, {"color": "lightgrey", "from": "Linguistique", "to": "D\u00e9terminants sociaux de la sant\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Linguistique", "to": "In\u00e9galit\u00e9s sociales"}, {"color": "lightgrey", "from": "Linguistique", "to": "\u00c9tudes longitudinales"}, {"color": "lightgrey", "from": "Linguistique", "to": "COVID-19"}, {"color": "lightgrey", "from": "Linguistique", "to": "\u00c9pid\u00e9miologie sociale"}, {"color": "lightgrey", "from": "Linguistique", "to": "Banques de donn\u00e9es"}, {"color": "lightgrey", "from": "Linguistique", "to": "D\u00e9terminants sociaux"}, {"color": "lightgrey", "from": "Linguistique", "to": "Statut socio\u00e9conomique (SSE)"}, {"color": "lightgrey", "from": "Linguistique", "to": "Immigrants"}, {"color": "lightgrey", "from": "Linguistique", "to": "Vaccination"}, {"color": "lightgrey", "from": "Linguistique", "to": "\u00c9tudes de cas"}, {"color": "lightgrey", "from": "Linguistique", "to": "Quartiers d\u00e9favoris\u00e9s"}, {"color": "lightgrey", "from": "Linguistique", "to": "Enqu\u00eates"}, {"color": "lightgrey", "from": "Linguistique", "to": "Immigration"}, {"color": "lightgrey", "from": "Linguistique", "to": "Pratique de la sant\u00e9 publique"}, {"color": "lightgrey", "from": "Linguistique", "to": "Th\u00e9orie sociale"}, {"color": "lightgrey", "from": "Linguistique", "to": "R\u00e9seaux sociaux"}, {"color": "lightgrey", "from": "Linguistique", "to": "Vuln\u00e9rabilit\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Linguistique", "to": "Communaut\u00e9s culturelles"}, {"color": "lightgrey", "from": "Linguistique", "to": "Analyse multivari\u00e9e"}, {"color": "lightgrey", "from": "Linguistique", "to": "Analyse multiniveaux"}, {"color": "lightgrey", "from": "Linguistique", "to": "D\u00e9veloppement des comp\u00e9tences en sant\u00e9 publique"}, {"color": "lightgrey", "from": "Linguistique", "to": "\u00c9tudes de cohorte"}, {"color": "lightgrey", "from": "Linguistique", "to": "Th\u00e9ories sociologiques"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine n\u00e9onatale et p\u00e9rinatale", "to": "In\u00e9galit\u00e9s sociales"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine n\u00e9onatale et p\u00e9rinatale", "to": "Recherche participative"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine n\u00e9onatale et p\u00e9rinatale", "to": "Intersectorialit\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine n\u00e9onatale et p\u00e9rinatale", "to": "Immigrants"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine n\u00e9onatale et p\u00e9rinatale", "to": "Statut socio\u00e9conomique (SSE)"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine n\u00e9onatale et p\u00e9rinatale", "to": "Immigration"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine n\u00e9onatale et p\u00e9rinatale", "to": "Recherche-action"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine n\u00e9onatale et p\u00e9rinatale", "to": "Milieu scolaire"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine physique et r\u00e9adaptation", "to": "Sant\u00e9 des populations"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine physique et r\u00e9adaptation", "to": "\u00c9pid\u00e9miologie"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine physique et r\u00e9adaptation", "to": "In\u00e9galit\u00e9s sociales"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine physique et r\u00e9adaptation", "to": "D\u00e9terminants sociaux de la sant\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine physique et r\u00e9adaptation", "to": "Sant\u00e9 mentale"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine physique et r\u00e9adaptation", "to": "\u00c9tudes \u00e9valuatives"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine physique et r\u00e9adaptation", "to": "Sant\u00e9 des femmes/sant\u00e9 maternelle/Maternit\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine physique et r\u00e9adaptation", "to": "Interdisciplinarit\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine physique et r\u00e9adaptation", "to": "Recherche participative"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine physique et r\u00e9adaptation", "to": "Sexe et genre"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine physique et r\u00e9adaptation", "to": "M\u00e9decine sociale"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine physique et r\u00e9adaptation", "to": "Recherche \u00e9valuative"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine physique et r\u00e9adaptation", "to": "\u00c9tudes de genre"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine physique et r\u00e9adaptation", "to": "D\u00e9tresse psychologique"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine physique et r\u00e9adaptation", "to": "Milieu de travail"}, {"color": "lightgrey", "from": "Philosophie", "to": "D\u00e9terminants sociaux de la sant\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Philosophie", "to": "Pr\u00e9vention"}, {"color": "lightgrey", "from": "Philosophie", "to": "Politiques publiques"}, {"color": "lightgrey", "from": "Philosophie", "to": "Banques de donn\u00e9es"}, {"color": "lightgrey", "from": "Philosophie", "to": "Interdisciplinarit\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Philosophie", "to": "\u00c9thique m\u00e9dicale"}, {"color": "lightgrey", "from": "Philosophie", "to": "M\u00e9thodes de recherche"}, {"color": "lightgrey", "from": "Philosophie", "to": "M\u00e9thodologies mixtes"}, {"color": "lightgrey", "from": "Philosophie", "to": "Environnement"}, {"color": "lightgrey", "from": "Philosophie", "to": "\u00c9tudes de cas"}, {"color": "lightgrey", "from": "Philosophie", "to": "\u00c9thique de la recherche"}, {"color": "lightgrey", "from": "Philosophie", "to": "Utilisation des services de sant\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Philosophie", "to": "Transfert/\u00e9changes de connaissances"}, {"color": "lightgrey", "from": "Philosophie", "to": "Collaboration interprofessionnelle"}, {"color": "lightgrey", "from": "Philosophie", "to": "G\u00e9n\u00e9tique"}, {"color": "lightgrey", "from": "Philosophie", "to": "Analyse des syst\u00e8mes de sant\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Philosophie", "to": "\u00c9thique professionnelle"}, {"color": "lightgrey", "from": "Philosophie", "to": "D\u00e9ontologie"}, {"color": "lightgrey", "from": "Philosophie", "to": "Une Sant\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Philosophie", "to": "Identit\u00e9 professionnelle"}, {"color": "lightgrey", "from": "Philosophie", "to": "Prise de d\u00e9cision"}, {"color": "lightgrey", "from": "Philosophie", "to": "Pratique clinique"}, {"color": "lightgrey", "from": "Philosophie", "to": "\u00c9thique clinique"}, {"color": "lightgrey", "from": "Philosophie", "to": "D\u00e9cision m\u00e9dicale"}, {"color": "lightgrey", "from": "Philosophie", "to": "Innovation"}, {"color": "lightgrey", "from": "Philosophie", "to": "Approche \u00e9cologique"}, {"color": "lightgrey", "from": "Philosophie", "to": "D\u00e9terminants biologiques de la sant\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Philosophie", "to": "Intelligence artificielle"}, {"color": "lightgrey", "from": "Philosophie", "to": "\u00c9valuation des technologies de la sant\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Environnement et d\u00e9veloppement durable", "to": "D\u00e9terminants de sant\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Environnement et d\u00e9veloppement durable", "to": "Sant\u00e9 communautaire"}, {"color": "lightgrey", "from": "Environnement et d\u00e9veloppement durable", "to": "\u00c9tudes \u00e9valuatives"}, {"color": "lightgrey", "from": "Environnement et d\u00e9veloppement durable", "to": "Intersectorialit\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Environnement et d\u00e9veloppement durable", "to": "Environnement"}, {"color": "lightgrey", "from": "Environnement et d\u00e9veloppement durable", "to": "\u00c9pid\u00e9miologie environnementale"}, {"color": "lightgrey", "from": "Environnement et d\u00e9veloppement durable", "to": "\u00c9pid\u00e9miologie de terrain (gestion des \u00e9closions)"}, {"color": "lightgrey", "from": "Environnement et d\u00e9veloppement durable", "to": "Salubrit\u00e9 publique"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9ducation", "to": "Sant\u00e9 des populations"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9ducation", "to": "\u00c9pid\u00e9miologie"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9ducation", "to": "Pr\u00e9vention"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9ducation", "to": "D\u00e9terminants sociaux de la sant\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9ducation", "to": "In\u00e9galit\u00e9s sociales"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9ducation", "to": "M\u00e9thodes quantitatives"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9ducation", "to": "D\u00e9terminants de sant\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9ducation", "to": "\u00c9tudes longitudinales"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9ducation", "to": "COVID-19"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9ducation", "to": "Sant\u00e9 mentale"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9ducation", "to": "Sant\u00e9 des femmes/sant\u00e9 maternelle/Maternit\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9ducation", "to": "\u00c9pid\u00e9miologie sociale"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9ducation", "to": "D\u00e9terminants sociaux"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9ducation", "to": "Banques de donn\u00e9es"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9ducation", "to": "Ob\u00e9sit\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9ducation", "to": "Jeunes"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9ducation", "to": "Sexe et genre"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9ducation", "to": "Statut socio\u00e9conomique (SSE)"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9ducation", "to": "P\u00e9rinatalit\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9ducation", "to": "Quartiers d\u00e9favoris\u00e9s"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9ducation", "to": "Enfant"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9ducation", "to": "D\u00e9tresse psychologique"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9ducation", "to": "Vuln\u00e9rabilit\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9ducation", "to": "Tabagisme"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9ducation", "to": "Milieu scolaire"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9ducation", "to": "Violence"}, {"color": "lightgrey", "from": "Nutrition", "to": "Sant\u00e9 des populations"}, {"color": "lightgrey", "from": "Nutrition", "to": "M\u00e9thodes quantitatives"}, {"color": "lightgrey", "from": "Nutrition", "to": "In\u00e9galit\u00e9s sociales"}, {"color": "lightgrey", "from": "Nutrition", "to": "Promotion de la sant\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Nutrition", "to": "Ob\u00e9sit\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Nutrition", "to": "M\u00e9thodologies mixtes"}, {"color": "lightgrey", "from": "Nutrition", "to": "Recherche participative"}, {"color": "lightgrey", "from": "Nutrition", "to": "\u00c9pid\u00e9miologie et biostatistique"}, {"color": "lightgrey", "from": "Nutrition", "to": "\u00c9tudes urbaines"}, {"color": "lightgrey", "from": "Nutrition", "to": "Oncologie"}, {"color": "lightgrey", "from": "Nutrition", "to": "Immigrants"}, {"color": "lightgrey", "from": "Nutrition", "to": "M\u00e9thodes qualitatives"}, {"color": "lightgrey", "from": "Nutrition", "to": "S\u00e9curit\u00e9 alimentaire"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sciences biom\u00e9dicales", "to": "Politiques publiques"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sciences biom\u00e9dicales", "to": "Interdisciplinarit\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sciences biom\u00e9dicales", "to": "\u00c9thique m\u00e9dicale"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sciences biom\u00e9dicales", "to": "\u00c9thique de la recherche"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sciences biom\u00e9dicales", "to": "\u00c9thique professionnelle"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sciences biom\u00e9dicales", "to": "D\u00e9ontologie"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sciences biom\u00e9dicales", "to": "Identit\u00e9 professionnelle"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sciences biom\u00e9dicales", "to": "M\u00e9decine clinique"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sciences biom\u00e9dicales", "to": "Prise de d\u00e9cision"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sciences biom\u00e9dicales", "to": "\u00c9thique clinique"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sciences biom\u00e9dicales", "to": "Intelligence artificielle"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sciences biom\u00e9dicales", "to": "\u00c9valuation des technologies de la sant\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sciences biom\u00e9dicales", "to": "Innovation"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sciences biom\u00e9dicales", "to": "D\u00e9cision m\u00e9dicale"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9pid\u00e9miologie et biostatistique", "to": "Sant\u00e9 des populations"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9pid\u00e9miologie et biostatistique", "to": "\u00c9pid\u00e9miologie"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9pid\u00e9miologie et biostatistique", "to": "M\u00e9thodes quantitatives"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9pid\u00e9miologie et biostatistique", "to": "D\u00e9terminants sociaux de la sant\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9pid\u00e9miologie et biostatistique", "to": "In\u00e9galit\u00e9s sociales"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9pid\u00e9miologie et biostatistique", "to": "Pr\u00e9vention"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9pid\u00e9miologie et biostatistique", "to": "D\u00e9terminants de sant\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9pid\u00e9miologie et biostatistique", "to": "Promotion de la sant\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9pid\u00e9miologie et biostatistique", "to": "\u00c9tudes longitudinales"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9pid\u00e9miologie et biostatistique", "to": "Sant\u00e9 communautaire"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9pid\u00e9miologie et biostatistique", "to": "COVID-19"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9pid\u00e9miologie et biostatistique", "to": "Sant\u00e9 mentale"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9pid\u00e9miologie et biostatistique", "to": "Sant\u00e9 des femmes/sant\u00e9 maternelle/Maternit\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9pid\u00e9miologie et biostatistique", "to": "\u00c9tudes \u00e9valuatives"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9pid\u00e9miologie et biostatistique", "to": "Politiques publiques"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9pid\u00e9miologie et biostatistique", "to": "\u00c9pid\u00e9miologie sociale"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9pid\u00e9miologie et biostatistique", "to": "Ob\u00e9sit\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9pid\u00e9miologie et biostatistique", "to": "\u00c9valuation de programme"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9pid\u00e9miologie et biostatistique", "to": "D\u00e9terminants sociaux"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9pid\u00e9miologie et biostatistique", "to": "Interdisciplinarit\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9pid\u00e9miologie et biostatistique", "to": "Banques de donn\u00e9es"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9pid\u00e9miologie et biostatistique", "to": "Jeunes"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9pid\u00e9miologie et biostatistique", "to": "Recherche participative"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9pid\u00e9miologie et biostatistique", "to": "M\u00e9thodes de recherche"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9pid\u00e9miologie et biostatistique", "to": "Intersectorialit\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9pid\u00e9miologie et biostatistique", "to": "M\u00e9thodologies mixtes"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9pid\u00e9miologie et biostatistique", "to": "P\u00e9rinatalit\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9pid\u00e9miologie et biostatistique", "to": "Infections"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9pid\u00e9miologie et biostatistique", "to": "\u00c9pid\u00e9miologie environnementale"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9pid\u00e9miologie et biostatistique", "to": "Maladies infectieuses"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9pid\u00e9miologie et biostatistique", "to": "Pr\u00e9vention et contr\u00f4le des infections dans la population"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9pid\u00e9miologie et biostatistique", "to": "\u00c9valuation des interventions populationnelles"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9pid\u00e9miologie et biostatistique", "to": "Environnement"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9pid\u00e9miologie et biostatistique", "to": "Immigrants"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9pid\u00e9miologie et biostatistique", "to": "Vaccination"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9pid\u00e9miologie et biostatistique", "to": "Sexe et genre"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9pid\u00e9miologie et biostatistique", "to": "Mod\u00e8les statistiques"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9pid\u00e9miologie et biostatistique", "to": "Statut socio\u00e9conomique (SSE)"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9pid\u00e9miologie et biostatistique", "to": "\u00c9valuation des services de sant\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9pid\u00e9miologie et biostatistique", "to": "Immigration"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9pid\u00e9miologie et biostatistique", "to": "Enqu\u00eates"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9pid\u00e9miologie et biostatistique", "to": "Incidence (\u00e9pid\u00e9miologie)"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9pid\u00e9miologie et biostatistique", "to": "M\u00e9decine sociale"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9pid\u00e9miologie et biostatistique", "to": "Sant\u00e9 reproductive"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9pid\u00e9miologie et biostatistique", "to": "Quartiers d\u00e9favoris\u00e9s"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9pid\u00e9miologie et biostatistique", "to": "Recherche \u00e9valuative"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9pid\u00e9miologie et biostatistique", "to": "\u00c9tudes de cas"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9pid\u00e9miologie et biostatistique", "to": "Enfant"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9pid\u00e9miologie et biostatistique", "to": "Quartiers (Urbanisme)"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9pid\u00e9miologie et biostatistique", "to": "Biostatistiques"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9pid\u00e9miologie et biostatistique", "to": "Pratique de la sant\u00e9 publique"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9pid\u00e9miologie et biostatistique", "to": "Surveillance"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9pid\u00e9miologie et biostatistique", "to": "Utilisation des services de sant\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9pid\u00e9miologie et biostatistique", "to": "Vuln\u00e9rabilit\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9pid\u00e9miologie et biostatistique", "to": "Th\u00e9orie sociale"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9pid\u00e9miologie et biostatistique", "to": "\u00c9tudes de genre"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9pid\u00e9miologie et biostatistique", "to": "Une Sant\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9pid\u00e9miologie et biostatistique", "to": "Tabagisme"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9pid\u00e9miologie et biostatistique", "to": "Sant\u00e9 des a\u00een\u00e9s"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9pid\u00e9miologie et biostatistique", "to": "D\u00e9tresse psychologique"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9pid\u00e9miologie et biostatistique", "to": "Cancer"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9pid\u00e9miologie et biostatistique", "to": "R\u00e9seaux sociaux"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9pid\u00e9miologie et biostatistique", "to": "G\u00e9n\u00e9tique"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9pid\u00e9miologie et biostatistique", "to": "\u00c9pid\u00e9miologie de terrain (gestion des \u00e9closions)"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9pid\u00e9miologie et biostatistique", "to": "Virus de l\u0027immunod\u00e9ficience humaine (VIH)"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9pid\u00e9miologie et biostatistique", "to": "Communaut\u00e9s culturelles"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9pid\u00e9miologie et biostatistique", "to": "G\u00e9ographie m\u00e9dicale"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9pid\u00e9miologie et biostatistique", "to": "Sant\u00e9 environnementale"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9pid\u00e9miologie et biostatistique", "to": "Changements climatiques"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9pid\u00e9miologie et biostatistique", "to": "Analyse multiniveaux"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9pid\u00e9miologie et biostatistique", "to": "Analyse multivari\u00e9e"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9pid\u00e9miologie et biostatistique", "to": "Organisation des services de premi\u00e8re ligne"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9pid\u00e9miologie et biostatistique", "to": "D\u00e9terminants biologiques de la sant\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9pid\u00e9miologie et biostatistique", "to": "Exposition"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9pid\u00e9miologie et biostatistique", "to": "Mesure de l\u0027exposition"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9pid\u00e9miologie et biostatistique", "to": "Milieu de travail"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9pid\u00e9miologie et biostatistique", "to": "Bien-\u00eatre"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9pid\u00e9miologie et biostatistique", "to": "Approche \u00e9cologique"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9pid\u00e9miologie et biostatistique", "to": "Activit\u00e9 physique"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9pid\u00e9miologie et biostatistique", "to": "Milieu scolaire"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9pid\u00e9miologie et biostatistique", "to": "Injection de drogues"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9pid\u00e9miologie et biostatistique", "to": "\u00c9tudes de cohorte"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9pid\u00e9miologie et biostatistique", "to": "Mod\u00e9lisation longitudinale"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9pid\u00e9miologie et biostatistique", "to": "Pays en d\u00e9veloppement"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9pid\u00e9miologie et biostatistique", "to": "Pratique clinique"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9pid\u00e9miologie et biostatistique", "to": "Th\u00e9ories sociologiques"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9pid\u00e9miologie et biostatistique", "to": "M\u00e9decine clinique"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9pid\u00e9miologie et biostatistique", "to": "Statistiques appliqu\u00e9es"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9pid\u00e9miologie et biostatistique", "to": "Infections en \u00e9mergence"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9pid\u00e9miologie et biostatistique", "to": "Intelligence artificielle"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9pid\u00e9miologie et biostatistique", "to": "D\u00e9veloppement des comp\u00e9tences en sant\u00e9 publique"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9pid\u00e9miologie et biostatistique", "to": "Syst\u00e8mes d\u0027information"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9pid\u00e9miologie et biostatistique", "to": "Salubrit\u00e9 publique"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9pid\u00e9miologie et biostatistique", "to": "S\u00e9curit\u00e9 alimentaire"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9pid\u00e9miologie et biostatistique", "to": "Statistiques sanitaires"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9pid\u00e9miologie et biostatistique", "to": "Diab\u00e8te"}, {"color": "lightgrey", "from": "Obst\u00e9trique et gyn\u00e9cologie", "to": "\u00c9pid\u00e9miologie"}, {"color": "lightgrey", "from": "Obst\u00e9trique et gyn\u00e9cologie", "to": "Sant\u00e9 des femmes/sant\u00e9 maternelle/Maternit\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Obst\u00e9trique et gyn\u00e9cologie", "to": "Interdisciplinarit\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Obst\u00e9trique et gyn\u00e9cologie", "to": "M\u00e9thodologies mixtes"}, {"color": "lightgrey", "from": "Obst\u00e9trique et gyn\u00e9cologie", "to": "P\u00e9rinatalit\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Obst\u00e9trique et gyn\u00e9cologie", "to": "\u00c9tudes de cas"}, {"color": "lightgrey", "from": "Obst\u00e9trique et gyn\u00e9cologie", "to": "Recherche-action"}, {"color": "lightgrey", "from": "Obst\u00e9trique et gyn\u00e9cologie", "to": "Sant\u00e9 reproductive"}, {"color": "lightgrey", "from": "Obst\u00e9trique et gyn\u00e9cologie", "to": "Transfert/\u00e9changes de connaissances"}, {"color": "lightgrey", "from": "Obst\u00e9trique et gyn\u00e9cologie", "to": "M\u00e9thodes qualitatives"}, {"color": "lightgrey", "from": "Obst\u00e9trique et gyn\u00e9cologie", "to": "Identit\u00e9 professionnelle"}, {"color": "lightgrey", "from": "Obst\u00e9trique et gyn\u00e9cologie", "to": "\u00c9tudes de genre"}, {"color": "lightgrey", "from": "Obst\u00e9trique et gyn\u00e9cologie", "to": "Collaboration interprofessionnelle"}, {"color": "lightgrey", "from": "Obst\u00e9trique et gyn\u00e9cologie", "to": "Culture organisationnelle"}, {"color": "lightgrey", "from": "Obst\u00e9trique et gyn\u00e9cologie", "to": "Empowerment"}, {"color": "lightgrey", "from": "Obst\u00e9trique et gyn\u00e9cologie", "to": "Changement organisationnel"}, {"color": "lightgrey", "from": "Obst\u00e9trique et gyn\u00e9cologie", "to": "Violence"}, {"color": "lightgrey", "from": "Obst\u00e9trique et gyn\u00e9cologie", "to": "Sant\u00e9 mondiale"}, {"color": "lightgrey", "from": "Obst\u00e9trique et gyn\u00e9cologie", "to": "Pays en d\u00e9veloppement"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine communautaire", "to": "Sant\u00e9 des populations"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine communautaire", "to": "\u00c9pid\u00e9miologie"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine communautaire", "to": "In\u00e9galit\u00e9s sociales"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine communautaire", "to": "Pr\u00e9vention"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine communautaire", "to": "D\u00e9terminants sociaux de la sant\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine communautaire", "to": "D\u00e9terminants de sant\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine communautaire", "to": "Promotion de la sant\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine communautaire", "to": "Sant\u00e9 communautaire"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine communautaire", "to": "COVID-19"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine communautaire", "to": "\u00c9tudes \u00e9valuatives"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine communautaire", "to": "Sant\u00e9 des femmes/sant\u00e9 maternelle/Maternit\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine communautaire", "to": "\u00c9pid\u00e9miologie sociale"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine communautaire", "to": "D\u00e9terminants sociaux"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine communautaire", "to": "Intersectorialit\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine communautaire", "to": "Jeunes"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine communautaire", "to": "\u00c9pid\u00e9miologie environnementale"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine communautaire", "to": "Maladies infectieuses"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine communautaire", "to": "Environnement"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine communautaire", "to": "Infections"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine communautaire", "to": "Incidence (\u00e9pid\u00e9miologie)"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine communautaire", "to": "Enfant"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine communautaire", "to": "Quartiers (Urbanisme)"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine communautaire", "to": "Pratique de la sant\u00e9 publique"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine communautaire", "to": "Utilisation des services de sant\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine communautaire", "to": "\u00c9pid\u00e9miologie de terrain (gestion des \u00e9closions)"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine communautaire", "to": "Th\u00e9orie sociale"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine communautaire", "to": "Tabagisme"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine communautaire", "to": "Th\u00e9ories sociologiques"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine communautaire", "to": "Salubrit\u00e9 publique"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine communautaire", "to": "Organisation des services de premi\u00e8re ligne"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine communautaire", "to": "D\u00e9terminants biologiques de la sant\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine communautaire", "to": "M\u00e9decine clinique"}, {"color": "lightgrey", "from": "Administration de la sant\u00e9", "to": "Sant\u00e9 des populations"}, {"color": "lightgrey", "from": "Administration de la sant\u00e9", "to": "\u00c9pid\u00e9miologie"}, {"color": "lightgrey", "from": "Administration de la sant\u00e9", "to": "D\u00e9terminants sociaux de la sant\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Administration de la sant\u00e9", "to": "In\u00e9galit\u00e9s sociales"}, {"color": "lightgrey", "from": "Administration de la sant\u00e9", "to": "COVID-19"}, {"color": "lightgrey", "from": "Administration de la sant\u00e9", "to": "Sant\u00e9 des femmes/sant\u00e9 maternelle/Maternit\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Administration de la sant\u00e9", "to": "\u00c9valuation de programme"}, {"color": "lightgrey", "from": "Administration de la sant\u00e9", "to": "Interdisciplinarit\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Administration de la sant\u00e9", "to": "Recherche participative"}, {"color": "lightgrey", "from": "Administration de la sant\u00e9", "to": "M\u00e9thodologies mixtes"}, {"color": "lightgrey", "from": "Administration de la sant\u00e9", "to": "\u00c9valuation des services de sant\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Administration de la sant\u00e9", "to": "\u00c9valuation des interventions populationnelles"}, {"color": "lightgrey", "from": "Administration de la sant\u00e9", "to": "P\u00e9rinatalit\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Administration de la sant\u00e9", "to": "Sant\u00e9 reproductive"}, {"color": "lightgrey", "from": "Administration de la sant\u00e9", "to": "\u00c9tudes de cas"}, {"color": "lightgrey", "from": "Administration de la sant\u00e9", "to": "Recherche-action"}, {"color": "lightgrey", "from": "Administration de la sant\u00e9", "to": "Transfert/\u00e9changes de connaissances"}, {"color": "lightgrey", "from": "Administration de la sant\u00e9", "to": "M\u00e9thodes qualitatives"}, {"color": "lightgrey", "from": "Administration de la sant\u00e9", "to": "Collaboration interprofessionnelle"}, {"color": "lightgrey", "from": "Administration de la sant\u00e9", "to": "\u00c9tudes de genre"}, {"color": "lightgrey", "from": "Administration de la sant\u00e9", "to": "Analyse des syst\u00e8mes de sant\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Administration de la sant\u00e9", "to": "Th\u00e9orie sociale"}, {"color": "lightgrey", "from": "Administration de la sant\u00e9", "to": "Identit\u00e9 professionnelle"}, {"color": "lightgrey", "from": "Administration de la sant\u00e9", "to": "D\u00e9veloppement des comp\u00e9tences en sant\u00e9 publique"}, {"color": "lightgrey", "from": "Administration de la sant\u00e9", "to": "Sant\u00e9 mondiale"}, {"color": "lightgrey", "from": "Administration de la sant\u00e9", "to": "Violence"}, {"color": "lightgrey", "from": "Administration de la sant\u00e9", "to": "Changement organisationnel"}, {"color": "lightgrey", "from": "Administration de la sant\u00e9", "to": "Empowerment"}, {"color": "lightgrey", "from": "Administration de la sant\u00e9", "to": "Culture organisationnelle"}, {"color": "lightgrey", "from": "Administration de la sant\u00e9", "to": "Pays en d\u00e9veloppement"}, {"color": "lightgrey", "from": "Mesures et \u00e9valuation", "to": "Sant\u00e9 des populations"}, {"color": "lightgrey", "from": "Mesures et \u00e9valuation", "to": "D\u00e9terminants sociaux de la sant\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Mesures et \u00e9valuation", "to": "D\u00e9terminants de sant\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Mesures et \u00e9valuation", "to": "\u00c9tudes longitudinales"}, {"color": "lightgrey", "from": "Mesures et \u00e9valuation", "to": "COVID-19"}, {"color": "lightgrey", "from": "Mesures et \u00e9valuation", "to": "\u00c9tudes \u00e9valuatives"}, {"color": "lightgrey", "from": "Mesures et \u00e9valuation", "to": "Sant\u00e9 des femmes/sant\u00e9 maternelle/Maternit\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Mesures et \u00e9valuation", "to": "\u00c9valuation de programme"}, {"color": "lightgrey", "from": "Mesures et \u00e9valuation", "to": "\u00c9valuation des services de sant\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Mesures et \u00e9valuation", "to": "Utilisation des services de sant\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Mesures et \u00e9valuation", "to": "Recherche \u00e9valuative"}, {"color": "lightgrey", "from": "Mesures et \u00e9valuation", "to": "Une Sant\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Mesures et \u00e9valuation", "to": "Pays en d\u00e9veloppement"}, {"color": "lightgrey", "from": "Oncologie", "to": "\u00c9pid\u00e9miologie"}, {"color": "lightgrey", "from": "Oncologie", "to": "Environnement"}, {"color": "lightgrey", "from": "Oncologie", "to": "Mod\u00e8les statistiques"}, {"color": "lightgrey", "from": "Oncologie", "to": "Pratique de la sant\u00e9 publique"}, {"color": "lightgrey", "from": "Oncologie", "to": "Cancer"}, {"color": "lightgrey", "from": "Oncologie", "to": "G\u00e9n\u00e9tique"}, {"color": "lightgrey", "from": "Oncologie", "to": "Exposition"}, {"color": "lightgrey", "from": "Oncologie", "to": "Mesure de l\u0027exposition"}, {"color": "lightgrey", "from": "Oncologie", "to": "Activit\u00e9 physique"}, {"color": "lightgrey", "from": "Oncologie", "to": "Statistiques sanitaires"}, {"color": "lightgrey", "from": "Pharmacie", "to": "Sant\u00e9 des populations"}, {"color": "lightgrey", "from": "Pharmacie", "to": "\u00c9pid\u00e9miologie"}, {"color": "lightgrey", "from": "Pharmacie", "to": "Pr\u00e9vention"}, {"color": "lightgrey", "from": "Pharmacie", "to": "D\u00e9terminants de sant\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Pharmacie", "to": "Sant\u00e9 communautaire"}, {"color": "lightgrey", "from": "Pharmacie", "to": "Maladies infectieuses"}, {"color": "lightgrey", "from": "Pharmacie", "to": "Infections"}, {"color": "lightgrey", "from": "Pharmacie", "to": "Incidence (\u00e9pid\u00e9miologie)"}, {"color": "lightgrey", "from": "Pharmacie", "to": "M\u00e9decine clinique"}, {"color": "lightgrey", "from": "Pharmacie", "to": "D\u00e9terminants biologiques de la sant\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Pharmacie", "to": "Organisation des services de premi\u00e8re ligne"}, {"color": "lightgrey", "from": "Immunologie", "to": "Sant\u00e9 des populations"}, {"color": "lightgrey", "from": "Immunologie", "to": "M\u00e9thodes quantitatives"}, {"color": "lightgrey", "from": "Immunologie", "to": "Pr\u00e9vention"}, {"color": "lightgrey", "from": "Immunologie", "to": "D\u00e9terminants de sant\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Immunologie", "to": "\u00c9tudes longitudinales"}, {"color": "lightgrey", "from": "Immunologie", "to": "\u00c9tudes \u00e9valuatives"}, {"color": "lightgrey", "from": "Immunologie", "to": "Banques de donn\u00e9es"}, {"color": "lightgrey", "from": "Immunologie", "to": "Infections"}, {"color": "lightgrey", "from": "Immunologie", "to": "Environnement"}, {"color": "lightgrey", "from": "Immunologie", "to": "Pr\u00e9vention et contr\u00f4le des infections dans la population"}, {"color": "lightgrey", "from": "Immunologie", "to": "P\u00e9rinatalit\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Immunologie", "to": "Vaccination"}, {"color": "lightgrey", "from": "Immunologie", "to": "Mod\u00e8les statistiques"}, {"color": "lightgrey", "from": "Immunologie", "to": "Incidence (\u00e9pid\u00e9miologie)"}, {"color": "lightgrey", "from": "Immunologie", "to": "Biostatistiques"}, {"color": "lightgrey", "from": "Immunologie", "to": "Utilisation des services de sant\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Immunologie", "to": "Cancer"}, {"color": "lightgrey", "from": "Immunologie", "to": "Milieu de travail"}, {"color": "lightgrey", "from": "Immunologie", "to": "Exposition"}, {"color": "lightgrey", "from": "Immunologie", "to": "D\u00e9terminants biologiques de la sant\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Immunologie", "to": "Diab\u00e8te"}, {"color": "lightgrey", "from": "Immunologie", "to": "Statistiques appliqu\u00e9es"}, {"color": "lightgrey", "from": "Bio-informatique", "to": "M\u00e9thodes quantitatives"}, {"color": "lightgrey", "from": "Bio-informatique", "to": "Pr\u00e9vention"}, {"color": "lightgrey", "from": "Bio-informatique", "to": "Banques de donn\u00e9es"}, {"color": "lightgrey", "from": "Bio-informatique", "to": "\u00c9valuation de programme"}, {"color": "lightgrey", "from": "Bio-informatique", "to": "Vaccination"}, {"color": "lightgrey", "from": "Bio-informatique", "to": "Maladies infectieuses"}, {"color": "lightgrey", "from": "Bio-informatique", "to": "Surveillance"}, {"color": "lightgrey", "from": "Bio-informatique", "to": "Enqu\u00eates"}, {"color": "lightgrey", "from": "Bio-informatique", "to": "Biostatistiques"}, {"color": "lightgrey", "from": "Bio-informatique", "to": "\u00c9tudes de cas"}, {"color": "lightgrey", "from": "Bio-informatique", "to": "Statistiques appliqu\u00e9es"}, {"color": "lightgrey", "from": "Pharmacologie", "to": "In\u00e9galit\u00e9s sociales"}, {"color": "lightgrey", "from": "Pharmacologie", "to": "\u00c9thique m\u00e9dicale"}, {"color": "lightgrey", "from": "Pharmacologie", "to": "Sant\u00e9 mondiale"}, {"color": "lightgrey", "from": "Science politique", "to": "D\u00e9terminants sociaux de la sant\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Science politique", "to": "Politiques publiques"}, {"color": "lightgrey", "from": "Science politique", "to": "Banques de donn\u00e9es"}, {"color": "lightgrey", "from": "Science politique", "to": "M\u00e9thodologies mixtes"}, {"color": "lightgrey", "from": "Science politique", "to": "M\u00e9thodes de recherche"}, {"color": "lightgrey", "from": "Science politique", "to": "\u00c9thique m\u00e9dicale"}, {"color": "lightgrey", "from": "Science politique", "to": "Environnement"}, {"color": "lightgrey", "from": "Science politique", "to": "\u00c9thique de la recherche"}, {"color": "lightgrey", "from": "Science politique", "to": "Collaboration interprofessionnelle"}, {"color": "lightgrey", "from": "Science politique", "to": "G\u00e9n\u00e9tique"}, {"color": "lightgrey", "from": "Science politique", "to": "\u00c9thique professionnelle"}, {"color": "lightgrey", "from": "Science politique", "to": "Identit\u00e9 professionnelle"}, {"color": "lightgrey", "from": "Science politique", "to": "Une Sant\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Science politique", "to": "D\u00e9ontologie"}, {"color": "lightgrey", "from": "Science politique", "to": "D\u00e9cision m\u00e9dicale"}, {"color": "lightgrey", "from": "Science politique", "to": "\u00c9thique clinique"}, {"color": "lightgrey", "from": "Science politique", "to": "\u00c9valuation des technologies de la sant\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Science politique", "to": "Approche \u00e9cologique"}, {"color": "lightgrey", "from": "Science politique", "to": "D\u00e9terminants biologiques de la sant\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Droit", "to": "D\u00e9terminants sociaux de la sant\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Droit", "to": "Politiques publiques"}, {"color": "lightgrey", "from": "Droit", "to": "Banques de donn\u00e9es"}, {"color": "lightgrey", "from": "Droit", "to": "M\u00e9thodes de recherche"}, {"color": "lightgrey", "from": "Droit", "to": "\u00c9thique m\u00e9dicale"}, {"color": "lightgrey", "from": "Droit", "to": "M\u00e9thodologies mixtes"}, {"color": "lightgrey", "from": "Droit", "to": "Environnement"}, {"color": "lightgrey", "from": "Droit", "to": "\u00c9thique de la recherche"}, {"color": "lightgrey", "from": "Droit", "to": "\u00c9thique professionnelle"}, {"color": "lightgrey", "from": "Droit", "to": "G\u00e9n\u00e9tique"}, {"color": "lightgrey", "from": "Droit", "to": "Collaboration interprofessionnelle"}, {"color": "lightgrey", "from": "Droit", "to": "D\u00e9ontologie"}, {"color": "lightgrey", "from": "Droit", "to": "Une Sant\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Droit", "to": "Identit\u00e9 professionnelle"}, {"color": "lightgrey", "from": "Droit", "to": "\u00c9thique clinique"}, {"color": "lightgrey", "from": "Droit", "to": "D\u00e9terminants biologiques de la sant\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Droit", "to": "Approche \u00e9cologique"}, {"color": "lightgrey", "from": "Droit", "to": "\u00c9valuation des technologies de la sant\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Droit", "to": "D\u00e9cision m\u00e9dicale"}, {"color": "lightgrey", "from": "P\u00e9diatrie", "to": "D\u00e9terminants de sant\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "P\u00e9diatrie", "to": "Sant\u00e9 des femmes/sant\u00e9 maternelle/Maternit\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Endocrinologie gyn\u00e9cologique de la reproduction et de l\u2019infertilit\u00e9", "to": "COVID-19"}, {"color": "lightgrey", "from": "Endocrinologie gyn\u00e9cologique de la reproduction et de l\u2019infertilit\u00e9", "to": "Politiques publiques"}, {"color": "lightgrey", "from": "Endocrinologie gyn\u00e9cologique de la reproduction et de l\u2019infertilit\u00e9", "to": "\u00c9thique m\u00e9dicale"}, {"color": "lightgrey", "from": "Endocrinologie gyn\u00e9cologique de la reproduction et de l\u2019infertilit\u00e9", "to": "Sant\u00e9 reproductive"}, {"color": "lightgrey", "from": "Endocrinologie gyn\u00e9cologique de la reproduction et de l\u2019infertilit\u00e9", "to": "\u00c9thique de la recherche"}, {"color": "lightgrey", "from": "Endocrinologie gyn\u00e9cologique de la reproduction et de l\u2019infertilit\u00e9", "to": "G\u00e9n\u00e9tique"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9n\u00e9tique m\u00e9dicale", "to": "COVID-19"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9n\u00e9tique m\u00e9dicale", "to": "Politiques publiques"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9n\u00e9tique m\u00e9dicale", "to": "\u00c9thique m\u00e9dicale"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9n\u00e9tique m\u00e9dicale", "to": "Sant\u00e9 reproductive"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9n\u00e9tique m\u00e9dicale", "to": "\u00c9thique de la recherche"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9n\u00e9tique m\u00e9dicale", "to": "G\u00e9n\u00e9tique"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9tudes urbaines", "to": "Ob\u00e9sit\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9tudes urbaines", "to": "G\u00e9ographie m\u00e9dicale"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sciences cliniques", "to": "\u00c9thique m\u00e9dicale"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sciences cliniques", "to": "\u00c9thique professionnelle"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sciences cliniques", "to": "D\u00e9cision m\u00e9dicale"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sciences cliniques", "to": "M\u00e9decine clinique"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9n\u00e9tique", "to": "Environnement"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9n\u00e9tique", "to": "G\u00e9n\u00e9tique"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9n\u00e9tique", "to": "Cancer"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9n\u00e9tique", "to": "Activit\u00e9 physique"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9n\u00e9tique", "to": "Mesure de l\u0027exposition"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9n\u00e9tique", "to": "Exposition"}]);

                  nodeColors = {};
                  allNodes = nodes.get({ returnType: "Object" });
                  for (nodeId in allNodes) {
                    nodeColors[nodeId] = allNodes[nodeId].color;
                  }
                  allEdges = edges.get({ returnType: "Object" });
                  // adding nodes and edges to the graph
                  data = {nodes: nodes, edges: edges};

                  var options = {"physics": {"barnesHut": {"theta": 0.75, "gravitationalConstant": -30000, "centralGravity": 1.1, "springLength": 50, "springConstant": 0.001}, "maxVelocity": 61, "minVelocity": 0.01, "timestep": 0.67}};

                  


                  

                  network = new vis.Network(container, data, options);

                  

                  

                  


                  
                      network.on("stabilizationProgress", function(params) {
                          document.getElementById('loadingBar').removeAttribute("style");
                          var maxWidth = 496;
                          var minWidth = 20;
                          var widthFactor = params.iterations/params.total;
                          var width = Math.max(minWidth,maxWidth * widthFactor);
                          document.getElementById('bar').style.width = width + 'px';
                          document.getElementById('text').innerHTML = Math.round(widthFactor*100) + '%';
                      });
                      network.once("stabilizationIterationsDone", function() {
                          document.getElementById('text').innerHTML = '100%';
                          document.getElementById('bar').style.width = '496px';
                          document.getElementById('loadingBar').style.opacity = 0;
                          // really clean the dom element
                          setTimeout(function () {document.getElementById('loadingBar').style.display = 'none';}, 500);
                      });
                  

                  return network;

              }
              drawGraph();
        </script>
    </body>
</html>