<html>
    <head>
        <meta charset="utf-8">
        
            <script>function neighbourhoodHighlight(params) {
  // console.log("in nieghbourhoodhighlight");
  allNodes = nodes.get({ returnType: "Object" });
  // originalNodes = JSON.parse(JSON.stringify(allNodes));
  // if something is selected:
  if (params.nodes.length > 0) {
    highlightActive = true;
    var i, j;
    var selectedNode = params.nodes[0];
    var degrees = 2;

    // mark all nodes as hard to read.
    for (let nodeId in allNodes) {
      // nodeColors[nodeId] = allNodes[nodeId].color;
      allNodes[nodeId].color = "rgba(200,200,200,0.5)";
      if (allNodes[nodeId].hiddenLabel === undefined) {
        allNodes[nodeId].hiddenLabel = allNodes[nodeId].label;
        allNodes[nodeId].label = undefined;
      }
    }
    var connectedNodes = network.getConnectedNodes(selectedNode);
    var allConnectedNodes = [];

    // get the second degree nodes
    for (i = 1; i < degrees; i++) {
      for (j = 0; j < connectedNodes.length; j++) {
        allConnectedNodes = allConnectedNodes.concat(
          network.getConnectedNodes(connectedNodes[j])
        );
      }
    }

    // all second degree nodes get a different color and their label back
    for (i = 0; i < allConnectedNodes.length; i++) {
      // allNodes[allConnectedNodes[i]].color = "pink";
      allNodes[allConnectedNodes[i]].color = "rgba(150,150,150,0.75)";
      if (allNodes[allConnectedNodes[i]].hiddenLabel !== undefined) {
        allNodes[allConnectedNodes[i]].label =
          allNodes[allConnectedNodes[i]].hiddenLabel;
        allNodes[allConnectedNodes[i]].hiddenLabel = undefined;
      }
    }

    // all first degree nodes get their own color and their label back
    for (i = 0; i < connectedNodes.length; i++) {
      // allNodes[connectedNodes[i]].color = undefined;
      allNodes[connectedNodes[i]].color = nodeColors[connectedNodes[i]];
      if (allNodes[connectedNodes[i]].hiddenLabel !== undefined) {
        allNodes[connectedNodes[i]].label =
          allNodes[connectedNodes[i]].hiddenLabel;
        allNodes[connectedNodes[i]].hiddenLabel = undefined;
      }
    }

    // the main node gets its own color and its label back.
    // allNodes[selectedNode].color = undefined;
    allNodes[selectedNode].color = nodeColors[selectedNode];
    if (allNodes[selectedNode].hiddenLabel !== undefined) {
      allNodes[selectedNode].label = allNodes[selectedNode].hiddenLabel;
      allNodes[selectedNode].hiddenLabel = undefined;
    }
  } else if (highlightActive === true) {
    // console.log("highlightActive was true");
    // reset all nodes
    for (let nodeId in allNodes) {
      // allNodes[nodeId].color = "purple";
      allNodes[nodeId].color = nodeColors[nodeId];
      // delete allNodes[nodeId].color;
      if (allNodes[nodeId].hiddenLabel !== undefined) {
        allNodes[nodeId].label = allNodes[nodeId].hiddenLabel;
        allNodes[nodeId].hiddenLabel = undefined;
      }
    }
    highlightActive = false;
  }

  // transform the object into an array
  var updateArray = [];
  if (params.nodes.length > 0) {
    for (let nodeId in allNodes) {
      if (allNodes.hasOwnProperty(nodeId)) {
        // console.log(allNodes[nodeId]);
        updateArray.push(allNodes[nodeId]);
      }
    }
    nodes.update(updateArray);
  } else {
    // console.log("Nothing was selected");
    for (let nodeId in allNodes) {
      if (allNodes.hasOwnProperty(nodeId)) {
        // console.log(allNodes[nodeId]);
        // allNodes[nodeId].color = {};
        updateArray.push(allNodes[nodeId]);
      }
    }
    nodes.update(updateArray);
  }
}

function filterHighlight(params) {
  allNodes = nodes.get({ returnType: "Object" });
  // if something is selected:
  if (params.nodes.length > 0) {
    filterActive = true;
    let selectedNodes = params.nodes;

    // hiding all nodes and saving the label
    for (let nodeId in allNodes) {
      allNodes[nodeId].hidden = true;
      if (allNodes[nodeId].savedLabel === undefined) {
        allNodes[nodeId].savedLabel = allNodes[nodeId].label;
        allNodes[nodeId].label = undefined;
      }
    }

    for (let i=0; i < selectedNodes.length; i++) {
      allNodes[selectedNodes[i]].hidden = false;
      if (allNodes[selectedNodes[i]].savedLabel !== undefined) {
        allNodes[selectedNodes[i]].label = allNodes[selectedNodes[i]].savedLabel;
        allNodes[selectedNodes[i]].savedLabel = undefined;
      }
    }

  } else if (filterActive === true) {
    // reset all nodes
    for (let nodeId in allNodes) {
      allNodes[nodeId].hidden = false;
      if (allNodes[nodeId].savedLabel !== undefined) {
        allNodes[nodeId].label = allNodes[nodeId].savedLabel;
        allNodes[nodeId].savedLabel = undefined;
      }
    }
    filterActive = false;
  }

  // transform the object into an array
  var updateArray = [];
  if (params.nodes.length > 0) {
    for (let nodeId in allNodes) {
      if (allNodes.hasOwnProperty(nodeId)) {
        updateArray.push(allNodes[nodeId]);
      }
    }
    nodes.update(updateArray);
  } else {
    for (let nodeId in allNodes) {
      if (allNodes.hasOwnProperty(nodeId)) {
        updateArray.push(allNodes[nodeId]);
      }
    }
    nodes.update(updateArray);
  }
}

function selectNode(nodes) {
  network.selectNodes(nodes);
  neighbourhoodHighlight({ nodes: nodes });
  return nodes;
}

function selectNodes(nodes) {
  network.selectNodes(nodes);
  filterHighlight({nodes: nodes});
  return nodes;
}

function highlightFilter(filter) {
  let selectedNodes = []
  let selectedProp = filter['property']
  if (filter['item'] === 'node') {
    let allNodes = nodes.get({ returnType: "Object" });
    for (let nodeId in allNodes) {
      if (allNodes[nodeId][selectedProp] && filter['value'].includes((allNodes[nodeId][selectedProp]).toString())) {
        selectedNodes.push(nodeId)
      }
    }
  }
  else if (filter['item'] === 'edge'){
    let allEdges = edges.get({returnType: 'object'});
    // check if the selected property exists for selected edge and select the nodes connected to the edge
    for (let edge in allEdges) {
      if (allEdges[edge][selectedProp] && filter['value'].includes((allEdges[edge][selectedProp]).toString())) {
        selectedNodes.push(allEdges[edge]['from'])
        selectedNodes.push(allEdges[edge]['to'])
      }
    }
  }
  selectNodes(selectedNodes)
}</script>
            <link rel="stylesheet" href="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis-network/9.1.2/dist/dist/vis-network.min.css" integrity="sha512-WgxfT5LWjfszlPHXRmBWHkV2eceiWTOBvrKCNbdgDYTHrT2AeLCGbF4sZlZw3UMN3WtL0tGUoIAKsu8mllg/XA==" crossorigin="anonymous" referrerpolicy="no-referrer" />
            <script src="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis-network/9.1.2/dist/vis-network.min.js" integrity="sha512-LnvoEWDFrqGHlHmDD2101OrLcbsfkrzoSpvtSQtxK3RMnRV0eOkhhBN2dXHKRrUU8p2DGRTk35n4O8nWSVe1mQ==" crossorigin="anonymous" referrerpolicy="no-referrer"></script>
            
            
            
            
            
            

        
<center>
<h1></h1>
</center>

<!-- <link rel="stylesheet" href="../node_modules/vis/dist/vis.min.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="../node_modules/vis/dist/vis.js"> </script>-->
        <link
          href="https://cdn.jsdelivr.net/npm/bootstrap@5.0.0-beta3/dist/css/bootstrap.min.css"
          rel="stylesheet"
          integrity="sha384-eOJMYsd53ii+scO/bJGFsiCZc+5NDVN2yr8+0RDqr0Ql0h+rP48ckxlpbzKgwra6"
          crossorigin="anonymous"
        />
        <script
          src="https://cdn.jsdelivr.net/npm/bootstrap@5.0.0-beta3/dist/js/bootstrap.bundle.min.js"
          integrity="sha384-JEW9xMcG8R+pH31jmWH6WWP0WintQrMb4s7ZOdauHnUtxwoG2vI5DkLtS3qm9Ekf"
          crossorigin="anonymous"
        ></script>


        <center>
          <h1></h1>
        </center>
        <style type="text/css">

             #mynetwork {
                 width: 100%;
                 height: 800px;
                 background-color: #ffffff;
                 border: 1px solid lightgray;
                 position: relative;
                 float: left;
             }

             
             #loadingBar {
                 position:absolute;
                 top:0px;
                 left:0px;
                 width: 100%;
                 height: 800px;
                 background-color:rgba(200,200,200,0.8);
                 -webkit-transition: all 0.5s ease;
                 -moz-transition: all 0.5s ease;
                 -ms-transition: all 0.5s ease;
                 -o-transition: all 0.5s ease;
                 transition: all 0.5s ease;
                 opacity:1;
             }

             #bar {
                 position:absolute;
                 top:0px;
                 left:0px;
                 width:20px;
                 height:20px;
                 margin:auto auto auto auto;
                 border-radius:11px;
                 border:2px solid rgba(30,30,30,0.05);
                 background: rgb(0, 173, 246); /* Old browsers */
                 box-shadow: 2px 0px 4px rgba(0,0,0,0.4);
             }

             #border {
                 position:absolute;
                 top:10px;
                 left:10px;
                 width:500px;
                 height:23px;
                 margin:auto auto auto auto;
                 box-shadow: 0px 0px 4px rgba(0,0,0,0.2);
                 border-radius:10px;
             }

             #text {
                 position:absolute;
                 top:8px;
                 left:530px;
                 width:30px;
                 height:50px;
                 margin:auto auto auto auto;
                 font-size:22px;
                 color: #000000;
             }

             div.outerBorder {
                 position:relative;
                 top:400px;
                 width:600px;
                 height:44px;
                 margin:auto auto auto auto;
                 border:8px solid rgba(0,0,0,0.1);
                 background: rgb(252,252,252); /* Old browsers */
                 background: -moz-linear-gradient(top,  rgba(252,252,252,1) 0%, rgba(237,237,237,1) 100%); /* FF3.6+ */
                 background: -webkit-gradient(linear, left top, left bottom, color-stop(0%,rgba(252,252,252,1)), color-stop(100%,rgba(237,237,237,1))); /* Chrome,Safari4+ */
                 background: -webkit-linear-gradient(top,  rgba(252,252,252,1) 0%,rgba(237,237,237,1) 100%); /* Chrome10+,Safari5.1+ */
                 background: -o-linear-gradient(top,  rgba(252,252,252,1) 0%,rgba(237,237,237,1) 100%); /* Opera 11.10+ */
                 background: -ms-linear-gradient(top,  rgba(252,252,252,1) 0%,rgba(237,237,237,1) 100%); /* IE10+ */
                 background: linear-gradient(to bottom,  rgba(252,252,252,1) 0%,rgba(237,237,237,1) 100%); /* W3C */
                 filter: progid:DXImageTransform.Microsoft.gradient( startColorstr='#fcfcfc', endColorstr='#ededed',GradientType=0 ); /* IE6-9 */
                 border-radius:72px;
                 box-shadow: 0px 0px 10px rgba(0,0,0,0.2);
             }
             

             

             
        </style>
    </head>


    <body>
        <div class="card" style="width: 100%">
            
            
            <div id="mynetwork" class="card-body"></div>
        </div>

        
            <div id="loadingBar">
              <div class="outerBorder">
                <div id="text">0%</div>
                <div id="border">
                  <div id="bar"></div>
                </div>
              </div>
            </div>
        
        

        <script type="text/javascript">

              // initialize global variables.
              var edges;
              var nodes;
              var allNodes;
              var allEdges;
              var nodeColors;
              var originalNodes;
              var network;
              var container;
              var options, data;
              var filter = {
                  item : '',
                  property : '',
                  value : []
              };

              

              

              // This method is responsible for drawing the graph, returns the drawn network
              function drawGraph() {
                  var container = document.getElementById('mynetwork');

                  

                  // parsing and collecting nodes and edges from the python
                  nodes = new vis.DataSet([{"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "P\u00e9diatrie du d\u00e9veloppement", "label": "P\u00e9diatrie du d\u00e9veloppement", "shape": "dot", "size": 14, "title": "P\u00e9diatrie du d\u00e9veloppement\nN=14"}, {"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "Neurologie", "label": "Neurologie", "shape": "dot", "size": 7, "title": "Neurologie\nN=7"}, {"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "P\u00e9diatrie", "label": "P\u00e9diatrie", "shape": "dot", "size": 217, "title": "P\u00e9diatrie\nN=217"}, {"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "G\u00e9n\u00e9tique", "label": "G\u00e9n\u00e9tique", "shape": "dot", "size": 56, "title": "G\u00e9n\u00e9tique\nN=56"}, {"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "Endocrinologie", "label": "Endocrinologie", "shape": "dot", "size": 14, "title": "Endocrinologie\nN=14"}, {"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "Criminologie", "label": "Criminologie", "shape": "dot", "size": 14, "title": "Criminologie\nN=14"}, {"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "Orthop\u00e9dagogie", "label": "Orthop\u00e9dagogie", "shape": "dot", "size": 7, "title": "Orthop\u00e9dagogie\nN=7"}, {"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "Psychiatrie de l\u2019enfant et de l\u2019adolescent", "label": "Psychiatrie de l\u2019enfant et de l\u2019adolescent", "shape": "dot", "size": 14, "title": "Psychiatrie de l\u2019enfant et de l\u2019adolescent\nN=14"}, {"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "Psychologie", "label": "Psychologie", "shape": "dot", "size": 28, "title": "Psychologie\nN=28"}, {"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "G\u00e9n\u00e9tique m\u00e9dicale", "label": "G\u00e9n\u00e9tique m\u00e9dicale", "shape": "dot", "size": 14, "title": "G\u00e9n\u00e9tique m\u00e9dicale\nN=14"}, {"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "Oncologie", "label": "Oncologie", "shape": "dot", "size": 14, "title": "Oncologie\nN=14"}, {"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "Neurosciences", "label": "Neurosciences", "shape": "dot", "size": 21, "title": "Neurosciences\nN=21"}, {"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "M\u00e9decine pr\u00e9ventive", "label": "M\u00e9decine pr\u00e9ventive", "shape": "dot", "size": 14, "title": "M\u00e9decine pr\u00e9ventive\nN=14"}, {"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "Biochimie", "label": "Biochimie", "shape": "dot", "size": 14, "title": "Biochimie\nN=14"}, {"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "H\u00e9matologie", "label": "H\u00e9matologie", "shape": "dot", "size": 14, "title": "H\u00e9matologie\nN=14"}, {"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "Biochimie m\u00e9dicale", "label": "Biochimie m\u00e9dicale", "shape": "dot", "size": 7, "title": "Biochimie m\u00e9dicale\nN=7"}, {"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "M\u00e9decine maternelle et foetale", "label": "M\u00e9decine maternelle et foetale", "shape": "dot", "size": 7, "title": "M\u00e9decine maternelle et foetale\nN=7"}, {"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "Sciences biom\u00e9dicales", "label": "Sciences biom\u00e9dicales", "shape": "dot", "size": 28, "title": "Sciences biom\u00e9dicales\nN=28"}, {"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "Communication", "label": "Communication", "shape": "dot", "size": 7, "title": "Communication\nN=7"}, {"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "M\u00e9decine palliative", "label": "M\u00e9decine palliative", "shape": "dot", "size": 7, "title": "M\u00e9decine palliative\nN=7"}, {"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "Biologie mol\u00e9culaire", "label": "Biologie mol\u00e9culaire", "shape": "dot", "size": 35, "title": "Biologie mol\u00e9culaire\nN=35"}, {"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "\u00c9ducation", "label": "\u00c9ducation", "shape": "dot", "size": 14, "title": "\u00c9ducation\nN=14"}, {"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "M\u00e9decine n\u00e9onatale et p\u00e9rinatale", "label": "M\u00e9decine n\u00e9onatale et p\u00e9rinatale", "shape": "dot", "size": 28, "title": "M\u00e9decine n\u00e9onatale et p\u00e9rinatale\nN=28"}, {"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "Sant\u00e9 publique", "label": "Sant\u00e9 publique", "shape": "dot", "size": 14, "title": "Sant\u00e9 publique\nN=14"}, {"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "Nutrition", "label": "Nutrition", "shape": "dot", "size": 14, "title": "Nutrition\nN=14"}, {"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "Sociologie", "label": "Sociologie", "shape": "dot", "size": 28, "title": "Sociologie\nN=28"}, {"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "Biologie cellulaire", "label": "Biologie cellulaire", "shape": "dot", "size": 14, "title": "Biologie cellulaire\nN=14"}, {"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "Physiologie", "label": "Physiologie", "shape": "dot", "size": 7, "title": "Physiologie\nN=7"}, {"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "Sciences cliniques", "label": "Sciences cliniques", "shape": "dot", "size": 28, "title": "Sciences cliniques\nN=28"}, {"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "M\u00e9decine d\u2019urgence p\u00e9diatrique", "label": "M\u00e9decine d\u2019urgence p\u00e9diatrique", "shape": "dot", "size": 21, "title": "M\u00e9decine d\u2019urgence p\u00e9diatrique\nN=21"}, {"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "Immunologie", "label": "Immunologie", "shape": "dot", "size": 28, "title": "Immunologie\nN=28"}, {"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "M\u00e9decine de soins intensifs ", "label": "M\u00e9decine de soins intensifs ", "shape": "dot", "size": 21, "title": "M\u00e9decine de soins intensifs \nN=21"}, {"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "Infectiologie", "label": "Infectiologie", "shape": "dot", "size": 21, "title": "Infectiologie\nN=21"}, {"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "Immunologie clinique et allergie", "label": "Immunologie clinique et allergie", "shape": "dot", "size": 7, "title": "Immunologie clinique et allergie\nN=7"}, {"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "\u00c9pid\u00e9miologie et biostatistique", "label": "\u00c9pid\u00e9miologie et biostatistique", "shape": "dot", "size": 35, "title": "\u00c9pid\u00e9miologie et biostatistique\nN=35"}, {"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "Rhumatologie", "label": "Rhumatologie", "shape": "dot", "size": 7, "title": "Rhumatologie\nN=7"}, {"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "Ophtalmologie", "label": "Ophtalmologie", "shape": "dot", "size": 7, "title": "Ophtalmologie\nN=7"}, {"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "Pharmacologie", "label": "Pharmacologie", "shape": "dot", "size": 21, "title": "Pharmacologie\nN=21"}, {"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "Pneumologie", "label": "Pneumologie", "shape": "dot", "size": 7, "title": "Pneumologie\nN=7"}, {"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "Endocrinologie et m\u00e9tabolisme", "label": "Endocrinologie et m\u00e9tabolisme", "shape": "dot", "size": 14, "title": "Endocrinologie et m\u00e9tabolisme\nN=14"}, {"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "Anthropologie", "label": "Anthropologie", "shape": "dot", "size": 7, "title": "Anthropologie\nN=7"}, {"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "Ethnologie", "label": "Ethnologie", "shape": "dot", "size": 7, "title": "Ethnologie\nN=7"}, {"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "Gastroent\u00e9rologie", "label": "Gastroent\u00e9rologie", "shape": "dot", "size": 21, "title": "Gastroent\u00e9rologie\nN=21"}, {"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "G\u00e9riatrie", "label": "G\u00e9riatrie", "shape": "dot", "size": 7, "title": "G\u00e9riatrie\nN=7"}, {"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "Psychiatrie", "label": "Psychiatrie", "shape": "dot", "size": 7, "title": "Psychiatrie\nN=7"}, {"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "Sciences des religions", "label": "Sciences des religions", "shape": "dot", "size": 7, "title": "Sciences des religions\nN=7"}, {"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "Toxicologie", "label": "Toxicologie", "shape": "dot", "size": 7, "title": "Toxicologie\nN=7"}, {"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "M\u00e9decine d\u2019urgence", "label": "M\u00e9decine d\u2019urgence", "shape": "dot", "size": 7, "title": "M\u00e9decine d\u2019urgence\nN=7"}, {"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "Mesures et \u00e9valuation", "label": "Mesures et \u00e9valuation", "shape": "dot", "size": 7, "title": "Mesures et \u00e9valuation\nN=7"}, {"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "M\u00e9decine communautaire", "label": "M\u00e9decine communautaire", "shape": "dot", "size": 7, "title": "M\u00e9decine communautaire\nN=7"}, {"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "Pathologie h\u00e9matologique", "label": "Pathologie h\u00e9matologique", "shape": "dot", "size": 7, "title": "Pathologie h\u00e9matologique\nN=7"}, {"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "Cardiologie", "label": "Cardiologie", "shape": "dot", "size": 14, "title": "Cardiologie\nN=14"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "D\u00e9veloppement du nourrisson / de l\u0027enfant", "label": "D\u00e9veloppement du nourrisson / de l\u0027enfant", "shape": "dot", "size": 49, "title": "D\u00e9veloppement du nourrisson / de l\u0027enfant\nN=49"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "D\u00e9pistage pr\u00e9natal et n\u00e9onatal", "label": "D\u00e9pistage pr\u00e9natal et n\u00e9onatal", "shape": "dot", "size": 42, "title": "D\u00e9pistage pr\u00e9natal et n\u00e9onatal\nN=42"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Retard de croissance", "label": "Retard de croissance", "shape": "dot", "size": 42, "title": "Retard de croissance\nN=42"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Maladies g\u00e9n\u00e9tiques", "label": "Maladies g\u00e9n\u00e9tiques", "shape": "dot", "size": 42, "title": "Maladies g\u00e9n\u00e9tiques\nN=42"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Marqueurs g\u00e9n\u00e9tiques", "label": "Marqueurs g\u00e9n\u00e9tiques", "shape": "dot", "size": 35, "title": "Marqueurs g\u00e9n\u00e9tiques\nN=35"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "D\u00e9veloppement cognitif de l\u0027enfant", "label": "D\u00e9veloppement cognitif de l\u0027enfant", "shape": "dot", "size": 35, "title": "D\u00e9veloppement cognitif de l\u0027enfant\nN=35"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Troubles de l\u0027apprentissage chez l\u0027enfant", "label": "Troubles de l\u0027apprentissage chez l\u0027enfant", "shape": "dot", "size": 35, "title": "Troubles de l\u0027apprentissage chez l\u0027enfant\nN=35"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "G\u00e9n\u00e9tique de traits complexes", "label": "G\u00e9n\u00e9tique de traits complexes", "shape": "dot", "size": 35, "title": "G\u00e9n\u00e9tique de traits complexes\nN=35"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Polymorphisme", "label": "Polymorphisme", "shape": "dot", "size": 35, "title": "Polymorphisme\nN=35"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Micropuces d\u0027ADN et d\u0027ARN", "label": "Micropuces d\u0027ADN et d\u0027ARN", "shape": "dot", "size": 35, "title": "Micropuces d\u0027ADN et d\u0027ARN\nN=35"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "G\u00e8nes", "label": "G\u00e8nes", "shape": "dot", "size": 35, "title": "G\u00e8nes\nN=35"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "G\u00e9nomique", "label": "G\u00e9nomique", "shape": "dot", "size": 35, "title": "G\u00e9nomique\nN=35"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "G\u00e9nome", "label": "G\u00e9nome", "shape": "dot", "size": 35, "title": "G\u00e9nome\nN=35"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "G\u00e9n\u00e9tique populationnelle", "label": "G\u00e9n\u00e9tique populationnelle", "shape": "dot", "size": 35, "title": "G\u00e9n\u00e9tique populationnelle\nN=35"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "G\u00e9n\u00e9tique mol\u00e9culaire", "label": "G\u00e9n\u00e9tique mol\u00e9culaire", "shape": "dot", "size": 35, "title": "G\u00e9n\u00e9tique mol\u00e9culaire\nN=35"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "G\u00e9n\u00e9tique et h\u00e9r\u00e9dit\u00e9", "label": "G\u00e9n\u00e9tique et h\u00e9r\u00e9dit\u00e9", "shape": "dot", "size": 35, "title": "G\u00e9n\u00e9tique et h\u00e9r\u00e9dit\u00e9\nN=35"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "G\u00e8nes de susceptibilit\u00e9", "label": "G\u00e8nes de susceptibilit\u00e9", "shape": "dot", "size": 35, "title": "G\u00e8nes de susceptibilit\u00e9\nN=35"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Expression et r\u00e9gulation g\u00e9nique", "label": "Expression et r\u00e9gulation g\u00e9nique", "shape": "dot", "size": 35, "title": "Expression et r\u00e9gulation g\u00e9nique\nN=35"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "D\u00e9pistage g\u00e9n\u00e9tique des maladies", "label": "D\u00e9pistage g\u00e9n\u00e9tique des maladies", "shape": "dot", "size": 35, "title": "D\u00e9pistage g\u00e9n\u00e9tique des maladies\nN=35"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "COVID-19", "label": "COVID-19", "shape": "dot", "size": 35, "title": "COVID-19\nN=35"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "G\u00e9n\u00e9tique du d\u00e9veloppement", "label": "G\u00e9n\u00e9tique du d\u00e9veloppement", "shape": "dot", "size": 35, "title": "G\u00e9n\u00e9tique du d\u00e9veloppement\nN=35"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "G\u00e9n\u00e9tique et \u00e9thique", "label": "G\u00e9n\u00e9tique et \u00e9thique", "shape": "dot", "size": 35, "title": "G\u00e9n\u00e9tique et \u00e9thique\nN=35"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "T\u00e9lom\u00e8res", "label": "T\u00e9lom\u00e8res", "shape": "dot", "size": 28, "title": "T\u00e9lom\u00e8res\nN=28"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Mod\u00e8le transg\u00e9nique", "label": "Mod\u00e8le transg\u00e9nique", "shape": "dot", "size": 28, "title": "Mod\u00e8le transg\u00e9nique\nN=28"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Mutation (processus)", "label": "Mutation (processus)", "shape": "dot", "size": 28, "title": "Mutation (processus)\nN=28"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Ph\u00e9notype", "label": "Ph\u00e9notype", "shape": "dot", "size": 28, "title": "Ph\u00e9notype\nN=28"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Sant\u00e9 mentale et psychopathologie des enfants et des adolescents", "label": "Sant\u00e9 mentale et psychopathologie des enfants et des adolescents", "shape": "dot", "size": 28, "title": "Sant\u00e9 mentale et psychopathologie des enfants et des adolescents\nN=28"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Prot\u00e9ines", "label": "Prot\u00e9ines", "shape": "dot", "size": 28, "title": "Prot\u00e9ines\nN=28"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Prot\u00e9omique", "label": "Prot\u00e9omique", "shape": "dot", "size": 28, "title": "Prot\u00e9omique\nN=28"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Th\u00e9rapie g\u00e9nique", "label": "Th\u00e9rapie g\u00e9nique", "shape": "dot", "size": 28, "title": "Th\u00e9rapie g\u00e9nique\nN=28"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Retard mental", "label": "Retard mental", "shape": "dot", "size": 28, "title": "Retard mental\nN=28"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Autisme (Sant\u00e9 de la m\u00e8re, des enfants et des adolescents)", "label": "Autisme (Sant\u00e9 de la m\u00e8re, des enfants et des adolescents)", "shape": "dot", "size": 28, "title": "Autisme (Sant\u00e9 de la m\u00e8re, des enfants et des adolescents)\nN=28"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "P\u00e9rinatalit\u00e9", "label": "P\u00e9rinatalit\u00e9", "shape": "dot", "size": 28, "title": "P\u00e9rinatalit\u00e9\nN=28"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Troubles de comportement chez l\u0027enfant et l\u0027adolescent", "label": "Troubles de comportement chez l\u0027enfant et l\u0027adolescent", "shape": "dot", "size": 28, "title": "Troubles de comportement chez l\u0027enfant et l\u0027adolescent\nN=28"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Immunoth\u00e9rapie", "label": "Immunoth\u00e9rapie", "shape": "dot", "size": 28, "title": "Immunoth\u00e9rapie\nN=28"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "G\u00e9n\u00e9tique \u00e9volutive", "label": "G\u00e9n\u00e9tique \u00e9volutive", "shape": "dot", "size": 28, "title": "G\u00e9n\u00e9tique \u00e9volutive\nN=28"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Cycles de vie (enfance, adolescence, adulte, etc.)", "label": "Cycles de vie (enfance, adolescence, adulte, etc.)", "shape": "dot", "size": 28, "title": "Cycles de vie (enfance, adolescence, adulte, etc.)\nN=28"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Interactions g\u00e8nes et environnement", "label": "Interactions g\u00e8nes et environnement", "shape": "dot", "size": 28, "title": "Interactions g\u00e8nes et environnement\nN=28"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "G\u00e9n\u00e9tique appliqu\u00e9e", "label": "G\u00e9n\u00e9tique appliqu\u00e9e", "shape": "dot", "size": 28, "title": "G\u00e9n\u00e9tique appliqu\u00e9e\nN=28"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Dommages et r\u00e9paration du g\u00e9nome", "label": "Dommages et r\u00e9paration du g\u00e9nome", "shape": "dot", "size": 28, "title": "Dommages et r\u00e9paration du g\u00e9nome\nN=28"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Mol\u00e9cules organiques et biomol\u00e9cules", "label": "Mol\u00e9cules organiques et biomol\u00e9cules", "shape": "dot", "size": 21, "title": "Mol\u00e9cules organiques et biomol\u00e9cules\nN=21"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Probl\u00e8mes de comportement", "label": "Probl\u00e8mes de comportement", "shape": "dot", "size": 21, "title": "Probl\u00e8mes de comportement\nN=21"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Socialisation", "label": "Socialisation", "shape": "dot", "size": 21, "title": "Socialisation\nN=21"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Services de sant\u00e9", "label": "Services de sant\u00e9", "shape": "dot", "size": 21, "title": "Services de sant\u00e9\nN=21"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "M\u00e9canismes biologiques et biochimiques", "label": "M\u00e9canismes biologiques et biochimiques", "shape": "dot", "size": 21, "title": "M\u00e9canismes biologiques et biochimiques\nN=21"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Sant\u00e9 communautaire / sant\u00e9 publique", "label": "Sant\u00e9 communautaire / sant\u00e9 publique", "shape": "dot", "size": 21, "title": "Sant\u00e9 communautaire / sant\u00e9 publique\nN=21"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "M\u00e9decine d\u0027urgence", "label": "M\u00e9decine d\u0027urgence", "shape": "dot", "size": 21, "title": "M\u00e9decine d\u0027urgence\nN=21"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Paysage et restauration", "label": "Paysage et restauration", "shape": "dot", "size": 21, "title": "Paysage et restauration\nN=21"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "D\u00e9terminants sociaux du d\u00e9veloppement de l\u0027enfant et de l\u0027adolescent", "label": "D\u00e9terminants sociaux du d\u00e9veloppement de l\u0027enfant et de l\u0027adolescent", "shape": "dot", "size": 21, "title": "D\u00e9terminants sociaux du d\u00e9veloppement de l\u0027enfant et de l\u0027adolescent\nN=21"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Paralysie c\u00e9r\u00e9brale", "label": "Paralysie c\u00e9r\u00e9brale", "shape": "dot", "size": 21, "title": "Paralysie c\u00e9r\u00e9brale\nN=21"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Lymphomes", "label": "Lymphomes", "shape": "dot", "size": 21, "title": "Lymphomes\nN=21"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Anomalies de la croissance intra-ut\u00e9rine", "label": "Anomalies de la croissance intra-ut\u00e9rine", "shape": "dot", "size": 21, "title": "Anomalies de la croissance intra-ut\u00e9rine\nN=21"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "G\u00e8ne (Organismes vivants)", "label": "G\u00e8ne (Organismes vivants)", "shape": "dot", "size": 21, "title": "G\u00e8ne (Organismes vivants)\nN=21"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Thromboses et embolies", "label": "Thromboses et embolies", "shape": "dot", "size": 21, "title": "Thromboses et embolies\nN=21"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "D\u00e9veloppement affectif et \u00e9motionnel", "label": "D\u00e9veloppement affectif et \u00e9motionnel", "shape": "dot", "size": 21, "title": "D\u00e9veloppement affectif et \u00e9motionnel\nN=21"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Soins palliatifs", "label": "Soins palliatifs", "shape": "dot", "size": 21, "title": "Soins palliatifs\nN=21"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Pathologies respiratoires du nouveau-n\u00e9", "label": "Pathologies respiratoires du nouveau-n\u00e9", "shape": "dot", "size": 21, "title": "Pathologies respiratoires du nouveau-n\u00e9\nN=21"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Maladie pulmonaire obstructive chronique", "label": "Maladie pulmonaire obstructive chronique", "shape": "dot", "size": 21, "title": "Maladie pulmonaire obstructive chronique\nN=21"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Grossesse / Accouchement", "label": "Grossesse / Accouchement", "shape": "dot", "size": 21, "title": "Grossesse / Accouchement\nN=21"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "D\u00e9veloppement embryonnaire", "label": "D\u00e9veloppement embryonnaire", "shape": "dot", "size": 21, "title": "D\u00e9veloppement embryonnaire\nN=21"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Chromosomes: structure / organisation", "label": "Chromosomes: structure / organisation", "shape": "dot", "size": 21, "title": "Chromosomes: structure / organisation\nN=21"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Chromosome (Organismes vivants)", "label": "Chromosome (Organismes vivants)", "shape": "dot", "size": 21, "title": "Chromosome (Organismes vivants)\nN=21"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Cellule", "label": "Cellule", "shape": "dot", "size": 21, "title": "Cellule\nN=21"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "M\u00e9tabolisme", "label": "M\u00e9tabolisme", "shape": "dot", "size": 21, "title": "M\u00e9tabolisme\nN=21"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Troubles du langage chez l\u0027enfant", "label": "Troubles du langage chez l\u0027enfant", "shape": "dot", "size": 21, "title": "Troubles du langage chez l\u0027enfant\nN=21"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Pr\u00e9maturit\u00e9", "label": "Pr\u00e9maturit\u00e9", "shape": "dot", "size": 21, "title": "Pr\u00e9maturit\u00e9\nN=21"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Diagnostic et d\u00e9tection du cancer", "label": "Diagnostic et d\u00e9tection du cancer", "shape": "dot", "size": 21, "title": "Diagnostic et d\u00e9tection du cancer\nN=21"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Soins intensifs", "label": "Soins intensifs", "shape": "dot", "size": 21, "title": "Soins intensifs\nN=21"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Maladies h\u00e9patiques", "label": "Maladies h\u00e9patiques", "shape": "dot", "size": 21, "title": "Maladies h\u00e9patiques\nN=21"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Pneumopathies", "label": "Pneumopathies", "shape": "dot", "size": 21, "title": "Pneumopathies\nN=21"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Anomalies cong\u00e9nitales", "label": "Anomalies cong\u00e9nitales", "shape": "dot", "size": 21, "title": "Anomalies cong\u00e9nitales\nN=21"}]);
                  edges = new vis.DataSet([{"color": "lightgrey", "from": "P\u00e9diatrie du d\u00e9veloppement", "to": "D\u00e9veloppement du nourrisson / de l\u0027enfant"}, {"color": "lightgrey", "from": "P\u00e9diatrie du d\u00e9veloppement", "to": "D\u00e9pistage pr\u00e9natal et n\u00e9onatal"}, {"color": "lightgrey", "from": "P\u00e9diatrie du d\u00e9veloppement", "to": "Retard de croissance"}, {"color": "lightgrey", "from": "P\u00e9diatrie du d\u00e9veloppement", "to": "Troubles de l\u0027apprentissage chez l\u0027enfant"}, {"color": "lightgrey", "from": "P\u00e9diatrie du d\u00e9veloppement", "to": "Autisme (Sant\u00e9 de la m\u00e8re, des enfants et des adolescents)"}, {"color": "lightgrey", "from": "P\u00e9diatrie du d\u00e9veloppement", "to": "Retard mental"}, {"color": "lightgrey", "from": "P\u00e9diatrie du d\u00e9veloppement", "to": "M\u00e9canismes biologiques et biochimiques"}, {"color": "lightgrey", "from": "Neurologie", "to": "D\u00e9veloppement du nourrisson / de l\u0027enfant"}, {"color": "lightgrey", "from": "Neurologie", "to": "Retard de croissance"}, {"color": "lightgrey", "from": "Neurologie", "to": "Troubles de l\u0027apprentissage chez l\u0027enfant"}, {"color": "lightgrey", "from": "Neurologie", "to": "Autisme (Sant\u00e9 de la m\u00e8re, des enfants et des adolescents)"}, {"color": "lightgrey", "from": "Neurologie", "to": "Retard mental"}, {"color": "lightgrey", "from": "P\u00e9diatrie", "to": "D\u00e9veloppement du nourrisson / de l\u0027enfant"}, {"color": "lightgrey", "from": "P\u00e9diatrie", "to": "Retard de croissance"}, {"color": "lightgrey", "from": "P\u00e9diatrie", "to": "Maladies g\u00e9n\u00e9tiques"}, {"color": "lightgrey", "from": "P\u00e9diatrie", "to": "D\u00e9pistage pr\u00e9natal et n\u00e9onatal"}, {"color": "lightgrey", "from": "P\u00e9diatrie", "to": "Marqueurs g\u00e9n\u00e9tiques"}, {"color": "lightgrey", "from": "P\u00e9diatrie", "to": "G\u00e9nomique"}, {"color": "lightgrey", "from": "P\u00e9diatrie", "to": "G\u00e9nome"}, {"color": "lightgrey", "from": "P\u00e9diatrie", "to": "G\u00e9n\u00e9tique mol\u00e9culaire"}, {"color": "lightgrey", "from": "P\u00e9diatrie", "to": "G\u00e9n\u00e9tique et h\u00e9r\u00e9dit\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "P\u00e9diatrie", "to": "G\u00e9n\u00e9tique de traits complexes"}, {"color": "lightgrey", "from": "P\u00e9diatrie", "to": "G\u00e8nes de susceptibilit\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "P\u00e9diatrie", "to": "G\u00e8nes"}, {"color": "lightgrey", "from": "P\u00e9diatrie", "to": "D\u00e9veloppement cognitif de l\u0027enfant"}, {"color": "lightgrey", "from": "P\u00e9diatrie", "to": "Micropuces d\u0027ADN et d\u0027ARN"}, {"color": "lightgrey", "from": "P\u00e9diatrie", "to": "COVID-19"}, {"color": "lightgrey", "from": "P\u00e9diatrie", "to": "Troubles de l\u0027apprentissage chez l\u0027enfant"}, {"color": "lightgrey", "from": "P\u00e9diatrie", "to": "Polymorphisme"}, {"color": "lightgrey", "from": "P\u00e9diatrie", "to": "Expression et r\u00e9gulation g\u00e9nique"}, {"color": "lightgrey", "from": "P\u00e9diatrie", "to": "P\u00e9rinatalit\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "P\u00e9diatrie", "to": "Autisme (Sant\u00e9 de la m\u00e8re, des enfants et des adolescents)"}, {"color": "lightgrey", "from": "P\u00e9diatrie", "to": "Troubles de comportement chez l\u0027enfant et l\u0027adolescent"}, {"color": "lightgrey", "from": "P\u00e9diatrie", "to": "Sant\u00e9 mentale et psychopathologie des enfants et des adolescents"}, {"color": "lightgrey", "from": "P\u00e9diatrie", "to": "Retard mental"}, {"color": "lightgrey", "from": "P\u00e9diatrie", "to": "Cycles de vie (enfance, adolescence, adulte, etc.)"}, {"color": "lightgrey", "from": "P\u00e9diatrie", "to": "Immunoth\u00e9rapie"}, {"color": "lightgrey", "from": "P\u00e9diatrie", "to": "D\u00e9veloppement affectif et \u00e9motionnel"}, {"color": "lightgrey", "from": "P\u00e9diatrie", "to": "D\u00e9terminants sociaux du d\u00e9veloppement de l\u0027enfant et de l\u0027adolescent"}, {"color": "lightgrey", "from": "P\u00e9diatrie", "to": "Troubles du langage chez l\u0027enfant"}, {"color": "lightgrey", "from": "P\u00e9diatrie", "to": "D\u00e9veloppement embryonnaire"}, {"color": "lightgrey", "from": "P\u00e9diatrie", "to": "Grossesse / Accouchement"}, {"color": "lightgrey", "from": "P\u00e9diatrie", "to": "Pneumopathies"}, {"color": "lightgrey", "from": "P\u00e9diatrie", "to": "Pr\u00e9maturit\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "P\u00e9diatrie", "to": "Pathologies respiratoires du nouveau-n\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "P\u00e9diatrie", "to": "Paysage et restauration"}, {"color": "lightgrey", "from": "P\u00e9diatrie", "to": "Soins intensifs"}, {"color": "lightgrey", "from": "P\u00e9diatrie", "to": "Thromboses et embolies"}, {"color": "lightgrey", "from": "P\u00e9diatrie", "to": "Cellule"}, {"color": "lightgrey", "from": "P\u00e9diatrie", "to": "Soins palliatifs"}, {"color": "lightgrey", "from": "P\u00e9diatrie", "to": "Sant\u00e9 communautaire / sant\u00e9 publique"}, {"color": "lightgrey", "from": "P\u00e9diatrie", "to": "Services de sant\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "P\u00e9diatrie", "to": "Anomalies cong\u00e9nitales"}, {"color": "lightgrey", "from": "P\u00e9diatrie", "to": "Anomalies de la croissance intra-ut\u00e9rine"}, {"color": "lightgrey", "from": "P\u00e9diatrie", "to": "Lymphomes"}, {"color": "lightgrey", "from": "P\u00e9diatrie", "to": "Maladie pulmonaire obstructive chronique"}, {"color": "lightgrey", "from": "P\u00e9diatrie", "to": "Maladies h\u00e9patiques"}, {"color": "lightgrey", "from": "P\u00e9diatrie", "to": "M\u00e9canismes biologiques et biochimiques"}, {"color": "lightgrey", "from": "P\u00e9diatrie", "to": "Diagnostic et d\u00e9tection du cancer"}, {"color": "lightgrey", "from": "P\u00e9diatrie", "to": "Paralysie c\u00e9r\u00e9brale"}, {"color": "lightgrey", "from": "P\u00e9diatrie", "to": "M\u00e9decine d\u0027urgence"}, {"color": "lightgrey", "from": "P\u00e9diatrie", "to": "M\u00e9tabolisme"}, {"color": "lightgrey", "from": "P\u00e9diatrie", "to": "Mol\u00e9cules organiques et biomol\u00e9cules"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9n\u00e9tique", "to": "D\u00e9veloppement du nourrisson / de l\u0027enfant"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9n\u00e9tique", "to": "Retard de croissance"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9n\u00e9tique", "to": "Maladies g\u00e9n\u00e9tiques"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9n\u00e9tique", "to": "Marqueurs g\u00e9n\u00e9tiques"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9n\u00e9tique", "to": "Micropuces d\u0027ADN et d\u0027ARN"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9n\u00e9tique", "to": "Polymorphisme"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9n\u00e9tique", "to": "G\u00e9n\u00e9tique populationnelle"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9n\u00e9tique", "to": "G\u00e8nes"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9n\u00e9tique", "to": "G\u00e9n\u00e9tique de traits complexes"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9n\u00e9tique", "to": "G\u00e8nes de susceptibilit\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9n\u00e9tique", "to": "G\u00e9n\u00e9tique du d\u00e9veloppement"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9n\u00e9tique", "to": "G\u00e9nome"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9n\u00e9tique", "to": "Expression et r\u00e9gulation g\u00e9nique"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9n\u00e9tique", "to": "D\u00e9pistage g\u00e9n\u00e9tique des maladies"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9n\u00e9tique", "to": "G\u00e9n\u00e9tique et h\u00e9r\u00e9dit\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9n\u00e9tique", "to": "G\u00e9n\u00e9tique mol\u00e9culaire"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9n\u00e9tique", "to": "G\u00e9n\u00e9tique et \u00e9thique"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9n\u00e9tique", "to": "G\u00e9nomique"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9n\u00e9tique", "to": "Ph\u00e9notype"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9n\u00e9tique", "to": "Prot\u00e9omique"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9n\u00e9tique", "to": "Interactions g\u00e8nes et environnement"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9n\u00e9tique", "to": "Prot\u00e9ines"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9n\u00e9tique", "to": "Mod\u00e8le transg\u00e9nique"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9n\u00e9tique", "to": "Mutation (processus)"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9n\u00e9tique", "to": "Dommages et r\u00e9paration du g\u00e9nome"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9n\u00e9tique", "to": "G\u00e9n\u00e9tique appliqu\u00e9e"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9n\u00e9tique", "to": "Th\u00e9rapie g\u00e9nique"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9n\u00e9tique", "to": "Autisme (Sant\u00e9 de la m\u00e8re, des enfants et des adolescents)"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9n\u00e9tique", "to": "T\u00e9lom\u00e8res"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9n\u00e9tique", "to": "G\u00e9n\u00e9tique \u00e9volutive"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9n\u00e9tique", "to": "Mol\u00e9cules organiques et biomol\u00e9cules"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9n\u00e9tique", "to": "Paysage et restauration"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9n\u00e9tique", "to": "M\u00e9canismes biologiques et biochimiques"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9n\u00e9tique", "to": "Cellule"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9n\u00e9tique", "to": "Thromboses et embolies"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9n\u00e9tique", "to": "Services de sant\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9n\u00e9tique", "to": "Sant\u00e9 communautaire / sant\u00e9 publique"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9n\u00e9tique", "to": "Chromosome (Organismes vivants)"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9n\u00e9tique", "to": "Chromosomes: structure / organisation"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9n\u00e9tique", "to": "G\u00e8ne (Organismes vivants)"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9n\u00e9tique", "to": "Diagnostic et d\u00e9tection du cancer"}, {"color": "lightgrey", "from": "Endocrinologie", "to": "D\u00e9veloppement du nourrisson / de l\u0027enfant"}, {"color": "lightgrey", "from": "Endocrinologie", "to": "D\u00e9pistage pr\u00e9natal et n\u00e9onatal"}, {"color": "lightgrey", "from": "Endocrinologie", "to": "Retard de croissance"}, {"color": "lightgrey", "from": "Endocrinologie", "to": "Troubles de l\u0027apprentissage chez l\u0027enfant"}, {"color": "lightgrey", "from": "Endocrinologie", "to": "D\u00e9veloppement cognitif de l\u0027enfant"}, {"color": "lightgrey", "from": "Endocrinologie", "to": "P\u00e9rinatalit\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Endocrinologie", "to": "Retard mental"}, {"color": "lightgrey", "from": "Endocrinologie", "to": "Sant\u00e9 mentale et psychopathologie des enfants et des adolescents"}, {"color": "lightgrey", "from": "Endocrinologie", "to": "Autisme (Sant\u00e9 de la m\u00e8re, des enfants et des adolescents)"}, {"color": "lightgrey", "from": "Endocrinologie", "to": "Troubles de comportement chez l\u0027enfant et l\u0027adolescent"}, {"color": "lightgrey", "from": "Endocrinologie", "to": "Diagnostic et d\u00e9tection du cancer"}, {"color": "lightgrey", "from": "Endocrinologie", "to": "D\u00e9veloppement embryonnaire"}, {"color": "lightgrey", "from": "Endocrinologie", "to": "D\u00e9terminants sociaux du d\u00e9veloppement de l\u0027enfant et de l\u0027adolescent"}, {"color": "lightgrey", "from": "Endocrinologie", "to": "Anomalies cong\u00e9nitales"}, {"color": "lightgrey", "from": "Endocrinologie", "to": "Grossesse / Accouchement"}, {"color": "lightgrey", "from": "Endocrinologie", "to": "Anomalies de la croissance intra-ut\u00e9rine"}, {"color": "lightgrey", "from": "Endocrinologie", "to": "Lymphomes"}, {"color": "lightgrey", "from": "Endocrinologie", "to": "Troubles du langage chez l\u0027enfant"}, {"color": "lightgrey", "from": "Endocrinologie", "to": "Thromboses et embolies"}, {"color": "lightgrey", "from": "Endocrinologie", "to": "Pr\u00e9maturit\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Endocrinologie", "to": "Paysage et restauration"}, {"color": "lightgrey", "from": "Endocrinologie", "to": "Pathologies respiratoires du nouveau-n\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Endocrinologie", "to": "Paralysie c\u00e9r\u00e9brale"}, {"color": "lightgrey", "from": "Criminologie", "to": "D\u00e9veloppement du nourrisson / de l\u0027enfant"}, {"color": "lightgrey", "from": "Criminologie", "to": "Troubles de l\u0027apprentissage chez l\u0027enfant"}, {"color": "lightgrey", "from": "Criminologie", "to": "D\u00e9veloppement cognitif de l\u0027enfant"}, {"color": "lightgrey", "from": "Criminologie", "to": "Sant\u00e9 mentale et psychopathologie des enfants et des adolescents"}, {"color": "lightgrey", "from": "Criminologie", "to": "Troubles de comportement chez l\u0027enfant et l\u0027adolescent"}, {"color": "lightgrey", "from": "Criminologie", "to": "Troubles du langage chez l\u0027enfant"}, {"color": "lightgrey", "from": "Criminologie", "to": "Socialisation"}, {"color": "lightgrey", "from": "Criminologie", "to": "Probl\u00e8mes de comportement"}, {"color": "lightgrey", "from": "Criminologie", "to": "M\u00e9canismes biologiques et biochimiques"}, {"color": "lightgrey", "from": "Criminologie", "to": "D\u00e9veloppement affectif et \u00e9motionnel"}, {"color": "lightgrey", "from": "Orthop\u00e9dagogie", "to": "D\u00e9veloppement du nourrisson / de l\u0027enfant"}, {"color": "lightgrey", "from": "Orthop\u00e9dagogie", "to": "Retard de croissance"}, {"color": "lightgrey", "from": "Orthop\u00e9dagogie", "to": "Troubles de l\u0027apprentissage chez l\u0027enfant"}, {"color": "lightgrey", "from": "Orthop\u00e9dagogie", "to": "D\u00e9veloppement cognitif de l\u0027enfant"}, {"color": "lightgrey", "from": "Orthop\u00e9dagogie", "to": "Retard mental"}, {"color": "lightgrey", "from": "Orthop\u00e9dagogie", "to": "P\u00e9rinatalit\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Orthop\u00e9dagogie", "to": "Paralysie c\u00e9r\u00e9brale"}, {"color": "lightgrey", "from": "Orthop\u00e9dagogie", "to": "Grossesse / Accouchement"}, {"color": "lightgrey", "from": "Orthop\u00e9dagogie", "to": "D\u00e9veloppement embryonnaire"}, {"color": "lightgrey", "from": "Orthop\u00e9dagogie", "to": "Pr\u00e9maturit\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychiatrie de l\u2019enfant et de l\u2019adolescent", "to": "D\u00e9veloppement du nourrisson / de l\u0027enfant"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychiatrie de l\u2019enfant et de l\u2019adolescent", "to": "D\u00e9veloppement cognitif de l\u0027enfant"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychiatrie de l\u2019enfant et de l\u2019adolescent", "to": "Troubles de l\u0027apprentissage chez l\u0027enfant"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychiatrie de l\u2019enfant et de l\u2019adolescent", "to": "Troubles de comportement chez l\u0027enfant et l\u0027adolescent"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychiatrie de l\u2019enfant et de l\u2019adolescent", "to": "Sant\u00e9 mentale et psychopathologie des enfants et des adolescents"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychiatrie de l\u2019enfant et de l\u2019adolescent", "to": "D\u00e9veloppement affectif et \u00e9motionnel"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychiatrie de l\u2019enfant et de l\u2019adolescent", "to": "M\u00e9canismes biologiques et biochimiques"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychiatrie de l\u2019enfant et de l\u2019adolescent", "to": "Probl\u00e8mes de comportement"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychiatrie de l\u2019enfant et de l\u2019adolescent", "to": "Troubles du langage chez l\u0027enfant"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychologie", "to": "D\u00e9veloppement du nourrisson / de l\u0027enfant"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychologie", "to": "Troubles de l\u0027apprentissage chez l\u0027enfant"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychologie", "to": "D\u00e9veloppement cognitif de l\u0027enfant"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychologie", "to": "Cycles de vie (enfance, adolescence, adulte, etc.)"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychologie", "to": "Troubles de comportement chez l\u0027enfant et l\u0027adolescent"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychologie", "to": "Sant\u00e9 mentale et psychopathologie des enfants et des adolescents"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychologie", "to": "D\u00e9veloppement affectif et \u00e9motionnel"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychologie", "to": "Socialisation"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychologie", "to": "Services de sant\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychologie", "to": "Troubles du langage chez l\u0027enfant"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychologie", "to": "M\u00e9canismes biologiques et biochimiques"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychologie", "to": "Probl\u00e8mes de comportement"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9n\u00e9tique m\u00e9dicale", "to": "D\u00e9veloppement du nourrisson / de l\u0027enfant"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9n\u00e9tique m\u00e9dicale", "to": "Retard de croissance"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9n\u00e9tique m\u00e9dicale", "to": "Maladies g\u00e9n\u00e9tiques"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9n\u00e9tique m\u00e9dicale", "to": "G\u00e9n\u00e9tique populationnelle"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9n\u00e9tique m\u00e9dicale", "to": "G\u00e9n\u00e9tique et \u00e9thique"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9n\u00e9tique m\u00e9dicale", "to": "G\u00e9n\u00e9tique du d\u00e9veloppement"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9n\u00e9tique m\u00e9dicale", "to": "D\u00e9pistage g\u00e9n\u00e9tique des maladies"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9n\u00e9tique m\u00e9dicale", "to": "Autisme (Sant\u00e9 de la m\u00e8re, des enfants et des adolescents)"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9n\u00e9tique m\u00e9dicale", "to": "Sant\u00e9 communautaire / sant\u00e9 publique"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9n\u00e9tique m\u00e9dicale", "to": "Services de sant\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9n\u00e9tique m\u00e9dicale", "to": "Thromboses et embolies"}, {"color": "lightgrey", "from": "Oncologie", "to": "D\u00e9veloppement du nourrisson / de l\u0027enfant"}, {"color": "lightgrey", "from": "Oncologie", "to": "D\u00e9pistage pr\u00e9natal et n\u00e9onatal"}, {"color": "lightgrey", "from": "Oncologie", "to": "Retard de croissance"}, {"color": "lightgrey", "from": "Oncologie", "to": "Maladies g\u00e9n\u00e9tiques"}, {"color": "lightgrey", "from": "Oncologie", "to": "Troubles de l\u0027apprentissage chez l\u0027enfant"}, {"color": "lightgrey", "from": "Oncologie", "to": "Polymorphisme"}, {"color": "lightgrey", "from": "Oncologie", "to": "G\u00e8nes"}, {"color": "lightgrey", "from": "Oncologie", "to": "Micropuces d\u0027ADN et d\u0027ARN"}, {"color": "lightgrey", "from": "Oncologie", "to": "G\u00e9nome"}, {"color": "lightgrey", "from": "Oncologie", "to": "G\u00e9nomique"}, {"color": "lightgrey", "from": "Oncologie", "to": "G\u00e9n\u00e9tique et h\u00e9r\u00e9dit\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Oncologie", "to": "G\u00e9n\u00e9tique de traits complexes"}, {"color": "lightgrey", "from": "Oncologie", "to": "G\u00e8nes de susceptibilit\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Oncologie", "to": "G\u00e9n\u00e9tique mol\u00e9culaire"}, {"color": "lightgrey", "from": "Oncologie", "to": "Expression et r\u00e9gulation g\u00e9nique"}, {"color": "lightgrey", "from": "Oncologie", "to": "Marqueurs g\u00e9n\u00e9tiques"}, {"color": "lightgrey", "from": "Oncologie", "to": "D\u00e9veloppement cognitif de l\u0027enfant"}, {"color": "lightgrey", "from": "Oncologie", "to": "Troubles de comportement chez l\u0027enfant et l\u0027adolescent"}, {"color": "lightgrey", "from": "Oncologie", "to": "Autisme (Sant\u00e9 de la m\u00e8re, des enfants et des adolescents)"}, {"color": "lightgrey", "from": "Oncologie", "to": "Sant\u00e9 mentale et psychopathologie des enfants et des adolescents"}, {"color": "lightgrey", "from": "Oncologie", "to": "Retard mental"}, {"color": "lightgrey", "from": "Oncologie", "to": "P\u00e9rinatalit\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Oncologie", "to": "Paralysie c\u00e9r\u00e9brale"}, {"color": "lightgrey", "from": "Oncologie", "to": "Lymphomes"}, {"color": "lightgrey", "from": "Oncologie", "to": "Anomalies de la croissance intra-ut\u00e9rine"}, {"color": "lightgrey", "from": "Oncologie", "to": "Pathologies respiratoires du nouveau-n\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Oncologie", "to": "Cellule"}, {"color": "lightgrey", "from": "Oncologie", "to": "Troubles du langage chez l\u0027enfant"}, {"color": "lightgrey", "from": "Oncologie", "to": "Thromboses et embolies"}, {"color": "lightgrey", "from": "Oncologie", "to": "Pr\u00e9maturit\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Oncologie", "to": "Paysage et restauration"}, {"color": "lightgrey", "from": "Oncologie", "to": "D\u00e9veloppement embryonnaire"}, {"color": "lightgrey", "from": "Oncologie", "to": "Diagnostic et d\u00e9tection du cancer"}, {"color": "lightgrey", "from": "Oncologie", "to": "Anomalies cong\u00e9nitales"}, {"color": "lightgrey", "from": "Oncologie", "to": "Grossesse / Accouchement"}, {"color": "lightgrey", "from": "Oncologie", "to": "D\u00e9terminants sociaux du d\u00e9veloppement de l\u0027enfant et de l\u0027adolescent"}, {"color": "lightgrey", "from": "Neurosciences", "to": "D\u00e9veloppement du nourrisson / de l\u0027enfant"}, {"color": "lightgrey", "from": "Neurosciences", "to": "Retard de croissance"}, {"color": "lightgrey", "from": "Neurosciences", "to": "D\u00e9pistage pr\u00e9natal et n\u00e9onatal"}, {"color": "lightgrey", "from": "Neurosciences", "to": "Troubles de l\u0027apprentissage chez l\u0027enfant"}, {"color": "lightgrey", "from": "Neurosciences", "to": "Autisme (Sant\u00e9 de la m\u00e8re, des enfants et des adolescents)"}, {"color": "lightgrey", "from": "Neurosciences", "to": "Retard mental"}, {"color": "lightgrey", "from": "Neurosciences", "to": "M\u00e9canismes biologiques et biochimiques"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine pr\u00e9ventive", "to": "D\u00e9veloppement du nourrisson / de l\u0027enfant"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine pr\u00e9ventive", "to": "D\u00e9pistage pr\u00e9natal et n\u00e9onatal"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine pr\u00e9ventive", "to": "D\u00e9veloppement cognitif de l\u0027enfant"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine pr\u00e9ventive", "to": "Sant\u00e9 communautaire / sant\u00e9 publique"}, {"color": "lightgrey", "from": "Biochimie", "to": "D\u00e9veloppement du nourrisson / de l\u0027enfant"}, {"color": "lightgrey", "from": "Biochimie", "to": "Maladies g\u00e9n\u00e9tiques"}, {"color": "lightgrey", "from": "Biochimie", "to": "G\u00e9n\u00e9tique du d\u00e9veloppement"}, {"color": "lightgrey", "from": "Biochimie", "to": "G\u00e9n\u00e9tique de traits complexes"}, {"color": "lightgrey", "from": "Biochimie", "to": "G\u00e8nes de susceptibilit\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Biochimie", "to": "G\u00e8nes"}, {"color": "lightgrey", "from": "Biochimie", "to": "Expression et r\u00e9gulation g\u00e9nique"}, {"color": "lightgrey", "from": "Biochimie", "to": "D\u00e9pistage g\u00e9n\u00e9tique des maladies"}, {"color": "lightgrey", "from": "Biochimie", "to": "G\u00e9n\u00e9tique et \u00e9thique"}, {"color": "lightgrey", "from": "Biochimie", "to": "G\u00e9n\u00e9tique et h\u00e9r\u00e9dit\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Biochimie", "to": "G\u00e9n\u00e9tique mol\u00e9culaire"}, {"color": "lightgrey", "from": "Biochimie", "to": "G\u00e9n\u00e9tique populationnelle"}, {"color": "lightgrey", "from": "Biochimie", "to": "Polymorphisme"}, {"color": "lightgrey", "from": "Biochimie", "to": "Micropuces d\u0027ADN et d\u0027ARN"}, {"color": "lightgrey", "from": "Biochimie", "to": "Marqueurs g\u00e9n\u00e9tiques"}, {"color": "lightgrey", "from": "Biochimie", "to": "G\u00e9nomique"}, {"color": "lightgrey", "from": "Biochimie", "to": "G\u00e9nome"}, {"color": "lightgrey", "from": "Biochimie", "to": "Th\u00e9rapie g\u00e9nique"}, {"color": "lightgrey", "from": "Biochimie", "to": "Autisme (Sant\u00e9 de la m\u00e8re, des enfants et des adolescents)"}, {"color": "lightgrey", "from": "Biochimie", "to": "T\u00e9lom\u00e8res"}, {"color": "lightgrey", "from": "Biochimie", "to": "Prot\u00e9omique"}, {"color": "lightgrey", "from": "Biochimie", "to": "Prot\u00e9ines"}, {"color": "lightgrey", "from": "Biochimie", "to": "Ph\u00e9notype"}, {"color": "lightgrey", "from": "Biochimie", "to": "Mutation (processus)"}, {"color": "lightgrey", "from": "Biochimie", "to": "Mod\u00e8le transg\u00e9nique"}, {"color": "lightgrey", "from": "Biochimie", "to": "Interactions g\u00e8nes et environnement"}, {"color": "lightgrey", "from": "Biochimie", "to": "G\u00e9n\u00e9tique \u00e9volutive"}, {"color": "lightgrey", "from": "Biochimie", "to": "G\u00e9n\u00e9tique appliqu\u00e9e"}, {"color": "lightgrey", "from": "Biochimie", "to": "Dommages et r\u00e9paration du g\u00e9nome"}, {"color": "lightgrey", "from": "Biochimie", "to": "M\u00e9canismes biologiques et biochimiques"}, {"color": "lightgrey", "from": "Biochimie", "to": "G\u00e8ne (Organismes vivants)"}, {"color": "lightgrey", "from": "Biochimie", "to": "Chromosomes: structure / organisation"}, {"color": "lightgrey", "from": "Biochimie", "to": "Chromosome (Organismes vivants)"}, {"color": "lightgrey", "from": "Biochimie", "to": "Cellule"}, {"color": "lightgrey", "from": "H\u00e9matologie", "to": "D\u00e9veloppement du nourrisson / de l\u0027enfant"}, {"color": "lightgrey", "from": "H\u00e9matologie", "to": "D\u00e9pistage pr\u00e9natal et n\u00e9onatal"}, {"color": "lightgrey", "from": "H\u00e9matologie", "to": "Retard de croissance"}, {"color": "lightgrey", "from": "H\u00e9matologie", "to": "D\u00e9veloppement cognitif de l\u0027enfant"}, {"color": "lightgrey", "from": "H\u00e9matologie", "to": "Troubles de l\u0027apprentissage chez l\u0027enfant"}, {"color": "lightgrey", "from": "H\u00e9matologie", "to": "Sant\u00e9 mentale et psychopathologie des enfants et des adolescents"}, {"color": "lightgrey", "from": "H\u00e9matologie", "to": "Retard mental"}, {"color": "lightgrey", "from": "H\u00e9matologie", "to": "Autisme (Sant\u00e9 de la m\u00e8re, des enfants et des adolescents)"}, {"color": "lightgrey", "from": "H\u00e9matologie", "to": "Troubles de comportement chez l\u0027enfant et l\u0027adolescent"}, {"color": "lightgrey", "from": "H\u00e9matologie", "to": "P\u00e9rinatalit\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "H\u00e9matologie", "to": "Troubles du langage chez l\u0027enfant"}, {"color": "lightgrey", "from": "H\u00e9matologie", "to": "Thromboses et embolies"}, {"color": "lightgrey", "from": "H\u00e9matologie", "to": "Soins intensifs"}, {"color": "lightgrey", "from": "H\u00e9matologie", "to": "Paralysie c\u00e9r\u00e9brale"}, {"color": "lightgrey", "from": "H\u00e9matologie", "to": "Pr\u00e9maturit\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "H\u00e9matologie", "to": "Pneumopathies"}, {"color": "lightgrey", "from": "H\u00e9matologie", "to": "Paysage et restauration"}, {"color": "lightgrey", "from": "H\u00e9matologie", "to": "Pathologies respiratoires du nouveau-n\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "H\u00e9matologie", "to": "M\u00e9decine d\u0027urgence"}, {"color": "lightgrey", "from": "H\u00e9matologie", "to": "Lymphomes"}, {"color": "lightgrey", "from": "H\u00e9matologie", "to": "Anomalies de la croissance intra-ut\u00e9rine"}, {"color": "lightgrey", "from": "H\u00e9matologie", "to": "Anomalies cong\u00e9nitales"}, {"color": "lightgrey", "from": "H\u00e9matologie", "to": "Grossesse / Accouchement"}, {"color": "lightgrey", "from": "H\u00e9matologie", "to": "Diagnostic et d\u00e9tection du cancer"}, {"color": "lightgrey", "from": "H\u00e9matologie", "to": "D\u00e9veloppement embryonnaire"}, {"color": "lightgrey", "from": "H\u00e9matologie", "to": "D\u00e9terminants sociaux du d\u00e9veloppement de l\u0027enfant et de l\u0027adolescent"}, {"color": "lightgrey", "from": "Biochimie m\u00e9dicale", "to": "D\u00e9pistage pr\u00e9natal et n\u00e9onatal"}, {"color": "lightgrey", "from": "Biochimie m\u00e9dicale", "to": "M\u00e9canismes biologiques et biochimiques"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine maternelle et foetale", "to": "D\u00e9pistage pr\u00e9natal et n\u00e9onatal"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine maternelle et foetale", "to": "Soins palliatifs"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sciences biom\u00e9dicales", "to": "D\u00e9pistage pr\u00e9natal et n\u00e9onatal"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sciences biom\u00e9dicales", "to": "P\u00e9rinatalit\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sciences biom\u00e9dicales", "to": "Cycles de vie (enfance, adolescence, adulte, etc.)"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sciences biom\u00e9dicales", "to": "D\u00e9terminants sociaux du d\u00e9veloppement de l\u0027enfant et de l\u0027adolescent"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sciences biom\u00e9dicales", "to": "Soins palliatifs"}, {"color": "lightgrey", "from": "Communication", "to": "D\u00e9pistage pr\u00e9natal et n\u00e9onatal"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine palliative", "to": "D\u00e9pistage pr\u00e9natal et n\u00e9onatal"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine palliative", "to": "Soins palliatifs"}, {"color": "lightgrey", "from": "Biologie mol\u00e9culaire", "to": "Maladies g\u00e9n\u00e9tiques"}, {"color": "lightgrey", "from": "Biologie mol\u00e9culaire", "to": "Retard de croissance"}, {"color": "lightgrey", "from": "Biologie mol\u00e9culaire", "to": "G\u00e9n\u00e9tique de traits complexes"}, {"color": "lightgrey", "from": "Biologie mol\u00e9culaire", "to": "G\u00e8nes"}, {"color": "lightgrey", "from": "Biologie mol\u00e9culaire", "to": "G\u00e8nes de susceptibilit\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Biologie mol\u00e9culaire", "to": "Expression et r\u00e9gulation g\u00e9nique"}, {"color": "lightgrey", "from": "Biologie mol\u00e9culaire", "to": "D\u00e9pistage g\u00e9n\u00e9tique des maladies"}, {"color": "lightgrey", "from": "Biologie mol\u00e9culaire", "to": "G\u00e9n\u00e9tique du d\u00e9veloppement"}, {"color": "lightgrey", "from": "Biologie mol\u00e9culaire", "to": "G\u00e9nome"}, {"color": "lightgrey", "from": "Biologie mol\u00e9culaire", "to": "Micropuces d\u0027ADN et d\u0027ARN"}, {"color": "lightgrey", "from": "Biologie mol\u00e9culaire", "to": "Marqueurs g\u00e9n\u00e9tiques"}, {"color": "lightgrey", "from": "Biologie mol\u00e9culaire", "to": "G\u00e9nomique"}, {"color": "lightgrey", "from": "Biologie mol\u00e9culaire", "to": "G\u00e9n\u00e9tique populationnelle"}, {"color": "lightgrey", "from": "Biologie mol\u00e9culaire", "to": "G\u00e9n\u00e9tique mol\u00e9culaire"}, {"color": "lightgrey", "from": "Biologie mol\u00e9culaire", "to": "G\u00e9n\u00e9tique et h\u00e9r\u00e9dit\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Biologie mol\u00e9culaire", "to": "G\u00e9n\u00e9tique et \u00e9thique"}, {"color": "lightgrey", "from": "Biologie mol\u00e9culaire", "to": "Polymorphisme"}, {"color": "lightgrey", "from": "Biologie mol\u00e9culaire", "to": "T\u00e9lom\u00e8res"}, {"color": "lightgrey", "from": "Biologie mol\u00e9culaire", "to": "Mod\u00e8le transg\u00e9nique"}, {"color": "lightgrey", "from": "Biologie mol\u00e9culaire", "to": "Mutation (processus)"}, {"color": "lightgrey", "from": "Biologie mol\u00e9culaire", "to": "Ph\u00e9notype"}, {"color": "lightgrey", "from": "Biologie mol\u00e9culaire", "to": "Prot\u00e9ines"}, {"color": "lightgrey", "from": "Biologie mol\u00e9culaire", "to": "Prot\u00e9omique"}, {"color": "lightgrey", "from": "Biologie mol\u00e9culaire", "to": "Th\u00e9rapie g\u00e9nique"}, {"color": "lightgrey", "from": "Biologie mol\u00e9culaire", "to": "G\u00e9n\u00e9tique \u00e9volutive"}, {"color": "lightgrey", "from": "Biologie mol\u00e9culaire", "to": "Interactions g\u00e8nes et environnement"}, {"color": "lightgrey", "from": "Biologie mol\u00e9culaire", "to": "G\u00e9n\u00e9tique appliqu\u00e9e"}, {"color": "lightgrey", "from": "Biologie mol\u00e9culaire", "to": "Dommages et r\u00e9paration du g\u00e9nome"}, {"color": "lightgrey", "from": "Biologie mol\u00e9culaire", "to": "Chromosomes: structure / organisation"}, {"color": "lightgrey", "from": "Biologie mol\u00e9culaire", "to": "Chromosome (Organismes vivants)"}, {"color": "lightgrey", "from": "Biologie mol\u00e9culaire", "to": "Cellule"}, {"color": "lightgrey", "from": "Biologie mol\u00e9culaire", "to": "Paysage et restauration"}, {"color": "lightgrey", "from": "Biologie mol\u00e9culaire", "to": "Diagnostic et d\u00e9tection du cancer"}, {"color": "lightgrey", "from": "Biologie mol\u00e9culaire", "to": "G\u00e8ne (Organismes vivants)"}, {"color": "lightgrey", "from": "Biologie mol\u00e9culaire", "to": "Mol\u00e9cules organiques et biomol\u00e9cules"}, {"color": "lightgrey", "from": "Biologie mol\u00e9culaire", "to": "Lymphomes"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9ducation", "to": "D\u00e9pistage pr\u00e9natal et n\u00e9onatal"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9ducation", "to": "Socialisation"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine n\u00e9onatale et p\u00e9rinatale", "to": "D\u00e9pistage pr\u00e9natal et n\u00e9onatal"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine n\u00e9onatale et p\u00e9rinatale", "to": "Soins palliatifs"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine n\u00e9onatale et p\u00e9rinatale", "to": "Anomalies de la croissance intra-ut\u00e9rine"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine n\u00e9onatale et p\u00e9rinatale", "to": "Maladie pulmonaire obstructive chronique"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine n\u00e9onatale et p\u00e9rinatale", "to": "M\u00e9canismes biologiques et biochimiques"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine n\u00e9onatale et p\u00e9rinatale", "to": "M\u00e9tabolisme"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine n\u00e9onatale et p\u00e9rinatale", "to": "Mol\u00e9cules organiques et biomol\u00e9cules"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "Maladies g\u00e9n\u00e9tiques"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "Retard de croissance"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "D\u00e9pistage g\u00e9n\u00e9tique des maladies"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "G\u00e9n\u00e9tique du d\u00e9veloppement"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "G\u00e9n\u00e9tique populationnelle"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "G\u00e9n\u00e9tique et \u00e9thique"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "D\u00e9terminants sociaux du d\u00e9veloppement de l\u0027enfant et de l\u0027adolescent"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "Sant\u00e9 communautaire / sant\u00e9 publique"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "Services de sant\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "Thromboses et embolies"}, {"color": "lightgrey", "from": "Nutrition", "to": "D\u00e9pistage pr\u00e9natal et n\u00e9onatal"}, {"color": "lightgrey", "from": "Nutrition", "to": "COVID-19"}, {"color": "lightgrey", "from": "Nutrition", "to": "Anomalies de la croissance intra-ut\u00e9rine"}, {"color": "lightgrey", "from": "Nutrition", "to": "Maladie pulmonaire obstructive chronique"}, {"color": "lightgrey", "from": "Nutrition", "to": "Maladies h\u00e9patiques"}, {"color": "lightgrey", "from": "Nutrition", "to": "M\u00e9tabolisme"}, {"color": "lightgrey", "from": "Nutrition", "to": "Mol\u00e9cules organiques et biomol\u00e9cules"}, {"color": "lightgrey", "from": "Nutrition", "to": "Pathologies respiratoires du nouveau-n\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Nutrition", "to": "Soins intensifs"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sociologie", "to": "D\u00e9pistage pr\u00e9natal et n\u00e9onatal"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sociologie", "to": "P\u00e9rinatalit\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sociologie", "to": "Cycles de vie (enfance, adolescence, adulte, etc.)"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sociologie", "to": "Probl\u00e8mes de comportement"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sociologie", "to": "Services de sant\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sociologie", "to": "Socialisation"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sociologie", "to": "D\u00e9veloppement affectif et \u00e9motionnel"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sociologie", "to": "Soins palliatifs"}, {"color": "lightgrey", "from": "Biologie cellulaire", "to": "Maladies g\u00e9n\u00e9tiques"}, {"color": "lightgrey", "from": "Biologie cellulaire", "to": "Marqueurs g\u00e9n\u00e9tiques"}, {"color": "lightgrey", "from": "Biologie cellulaire", "to": "Polymorphisme"}, {"color": "lightgrey", "from": "Biologie cellulaire", "to": "Micropuces d\u0027ADN et d\u0027ARN"}, {"color": "lightgrey", "from": "Biologie cellulaire", "to": "G\u00e9nomique"}, {"color": "lightgrey", "from": "Biologie cellulaire", "to": "G\u00e9nome"}, {"color": "lightgrey", "from": "Biologie cellulaire", "to": "G\u00e9n\u00e9tique populationnelle"}, {"color": "lightgrey", "from": "Biologie cellulaire", "to": "G\u00e9n\u00e9tique mol\u00e9culaire"}, {"color": "lightgrey", "from": "Biologie cellulaire", "to": "G\u00e9n\u00e9tique et h\u00e9r\u00e9dit\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Biologie cellulaire", "to": "G\u00e9n\u00e9tique du d\u00e9veloppement"}, {"color": "lightgrey", "from": "Biologie cellulaire", "to": "G\u00e9n\u00e9tique et \u00e9thique"}, {"color": "lightgrey", "from": "Biologie cellulaire", "to": "G\u00e9n\u00e9tique de traits complexes"}, {"color": "lightgrey", "from": "Biologie cellulaire", "to": "G\u00e8nes de susceptibilit\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Biologie cellulaire", "to": "G\u00e8nes"}, {"color": "lightgrey", "from": "Biologie cellulaire", "to": "Expression et r\u00e9gulation g\u00e9nique"}, {"color": "lightgrey", "from": "Biologie cellulaire", "to": "D\u00e9pistage g\u00e9n\u00e9tique des maladies"}, {"color": "lightgrey", "from": "Biologie cellulaire", "to": "Prot\u00e9ines"}, {"color": "lightgrey", "from": "Biologie cellulaire", "to": "Mutation (processus)"}, {"color": "lightgrey", "from": "Biologie cellulaire", "to": "G\u00e9n\u00e9tique \u00e9volutive"}, {"color": "lightgrey", "from": "Biologie cellulaire", "to": "Interactions g\u00e8nes et environnement"}, {"color": "lightgrey", "from": "Biologie cellulaire", "to": "Th\u00e9rapie g\u00e9nique"}, {"color": "lightgrey", "from": "Biologie cellulaire", "to": "T\u00e9lom\u00e8res"}, {"color": "lightgrey", "from": "Biologie cellulaire", "to": "Prot\u00e9omique"}, {"color": "lightgrey", "from": "Biologie cellulaire", "to": "Ph\u00e9notype"}, {"color": "lightgrey", "from": "Biologie cellulaire", "to": "Mod\u00e8le transg\u00e9nique"}, {"color": "lightgrey", "from": "Biologie cellulaire", "to": "G\u00e9n\u00e9tique appliqu\u00e9e"}, {"color": "lightgrey", "from": "Biologie cellulaire", "to": "Dommages et r\u00e9paration du g\u00e9nome"}, {"color": "lightgrey", "from": "Biologie cellulaire", "to": "Chromosome (Organismes vivants)"}, {"color": "lightgrey", "from": "Biologie cellulaire", "to": "Chromosomes: structure / organisation"}, {"color": "lightgrey", "from": "Biologie cellulaire", "to": "Cellule"}, {"color": "lightgrey", "from": "Biologie cellulaire", "to": "G\u00e8ne (Organismes vivants)"}, {"color": "lightgrey", "from": "Biologie cellulaire", "to": "M\u00e9canismes biologiques et biochimiques"}, {"color": "lightgrey", "from": "Biologie cellulaire", "to": "Lymphomes"}, {"color": "lightgrey", "from": "Physiologie", "to": "Retard de croissance"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sciences cliniques", "to": "Maladies g\u00e9n\u00e9tiques"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sciences cliniques", "to": "Retard de croissance"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sciences cliniques", "to": "COVID-19"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sciences cliniques", "to": "G\u00e9n\u00e9tique populationnelle"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sciences cliniques", "to": "G\u00e9n\u00e9tique et \u00e9thique"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sciences cliniques", "to": "G\u00e9n\u00e9tique du d\u00e9veloppement"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sciences cliniques", "to": "D\u00e9pistage g\u00e9n\u00e9tique des maladies"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sciences cliniques", "to": "Cycles de vie (enfance, adolescence, adulte, etc.)"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sciences cliniques", "to": "Pneumopathies"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sciences cliniques", "to": "Sant\u00e9 communautaire / sant\u00e9 publique"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sciences cliniques", "to": "Services de sant\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sciences cliniques", "to": "Soins intensifs"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sciences cliniques", "to": "Thromboses et embolies"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sciences cliniques", "to": "D\u00e9terminants sociaux du d\u00e9veloppement de l\u0027enfant et de l\u0027adolescent"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sciences cliniques", "to": "M\u00e9decine d\u0027urgence"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine d\u2019urgence p\u00e9diatrique", "to": "COVID-19"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine d\u2019urgence p\u00e9diatrique", "to": "Soins palliatifs"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine d\u2019urgence p\u00e9diatrique", "to": "D\u00e9terminants sociaux du d\u00e9veloppement de l\u0027enfant et de l\u0027adolescent"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine d\u2019urgence p\u00e9diatrique", "to": "M\u00e9decine d\u0027urgence"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine d\u2019urgence p\u00e9diatrique", "to": "Sant\u00e9 communautaire / sant\u00e9 publique"}, {"color": "lightgrey", "from": "Immunologie", "to": "COVID-19"}, {"color": "lightgrey", "from": "Immunologie", "to": "Immunoth\u00e9rapie"}, {"color": "lightgrey", "from": "Immunologie", "to": "Cycles de vie (enfance, adolescence, adulte, etc.)"}, {"color": "lightgrey", "from": "Immunologie", "to": "Diagnostic et d\u00e9tection du cancer"}, {"color": "lightgrey", "from": "Immunologie", "to": "Pneumopathies"}, {"color": "lightgrey", "from": "Immunologie", "to": "Maladies h\u00e9patiques"}, {"color": "lightgrey", "from": "Immunologie", "to": "Maladie pulmonaire obstructive chronique"}, {"color": "lightgrey", "from": "Immunologie", "to": "Lymphomes"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine de soins intensifs ", "to": "COVID-19"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine de soins intensifs ", "to": "Maladies h\u00e9patiques"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine de soins intensifs ", "to": "M\u00e9decine d\u0027urgence"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine de soins intensifs ", "to": "M\u00e9tabolisme"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine de soins intensifs ", "to": "Pathologies respiratoires du nouveau-n\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine de soins intensifs ", "to": "Thromboses et embolies"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine de soins intensifs ", "to": "Pneumopathies"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine de soins intensifs ", "to": "Soins intensifs"}, {"color": "lightgrey", "from": "Infectiologie", "to": "COVID-19"}, {"color": "lightgrey", "from": "Infectiologie", "to": "Cycles de vie (enfance, adolescence, adulte, etc.)"}, {"color": "lightgrey", "from": "Infectiologie", "to": "Soins intensifs"}, {"color": "lightgrey", "from": "Infectiologie", "to": "Pneumopathies"}, {"color": "lightgrey", "from": "Infectiologie", "to": "Pathologies respiratoires du nouveau-n\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Infectiologie", "to": "M\u00e9tabolisme"}, {"color": "lightgrey", "from": "Infectiologie", "to": "Maladies h\u00e9patiques"}, {"color": "lightgrey", "from": "Infectiologie", "to": "Maladie pulmonaire obstructive chronique"}, {"color": "lightgrey", "from": "Immunologie clinique et allergie", "to": "COVID-19"}, {"color": "lightgrey", "from": "Immunologie clinique et allergie", "to": "Immunoth\u00e9rapie"}, {"color": "lightgrey", "from": "Immunologie clinique et allergie", "to": "Diagnostic et d\u00e9tection du cancer"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9pid\u00e9miologie et biostatistique", "to": "COVID-19"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9pid\u00e9miologie et biostatistique", "to": "Cycles de vie (enfance, adolescence, adulte, etc.)"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9pid\u00e9miologie et biostatistique", "to": "Pneumopathies"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9pid\u00e9miologie et biostatistique", "to": "M\u00e9tabolisme"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9pid\u00e9miologie et biostatistique", "to": "M\u00e9decine d\u0027urgence"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9pid\u00e9miologie et biostatistique", "to": "Maladie pulmonaire obstructive chronique"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9pid\u00e9miologie et biostatistique", "to": "Soins intensifs"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9pid\u00e9miologie et biostatistique", "to": "Thromboses et embolies"}, {"color": "lightgrey", "from": "Rhumatologie", "to": "COVID-19"}, {"color": "lightgrey", "from": "Rhumatologie", "to": "Immunoth\u00e9rapie"}, {"color": "lightgrey", "from": "Rhumatologie", "to": "Diagnostic et d\u00e9tection du cancer"}, {"color": "lightgrey", "from": "Ophtalmologie", "to": "COVID-19"}, {"color": "lightgrey", "from": "Pharmacologie", "to": "COVID-19"}, {"color": "lightgrey", "from": "Pharmacologie", "to": "Lymphomes"}, {"color": "lightgrey", "from": "Pharmacologie", "to": "Soins intensifs"}, {"color": "lightgrey", "from": "Pneumologie", "to": "COVID-19"}, {"color": "lightgrey", "from": "Pneumologie", "to": "Soins intensifs"}, {"color": "lightgrey", "from": "Endocrinologie et m\u00e9tabolisme", "to": "COVID-19"}, {"color": "lightgrey", "from": "Endocrinologie et m\u00e9tabolisme", "to": "M\u00e9tabolisme"}, {"color": "lightgrey", "from": "Endocrinologie et m\u00e9tabolisme", "to": "Soins intensifs"}, {"color": "lightgrey", "from": "Endocrinologie et m\u00e9tabolisme", "to": "Pathologies respiratoires du nouveau-n\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Endocrinologie et m\u00e9tabolisme", "to": "Maladies h\u00e9patiques"}, {"color": "lightgrey", "from": "Anthropologie", "to": "Cycles de vie (enfance, adolescence, adulte, etc.)"}, {"color": "lightgrey", "from": "Anthropologie", "to": "P\u00e9rinatalit\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Anthropologie", "to": "Soins palliatifs"}, {"color": "lightgrey", "from": "Ethnologie", "to": "Cycles de vie (enfance, adolescence, adulte, etc.)"}, {"color": "lightgrey", "from": "Ethnologie", "to": "P\u00e9rinatalit\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Ethnologie", "to": "Soins palliatifs"}, {"color": "lightgrey", "from": "Gastroent\u00e9rologie", "to": "Cycles de vie (enfance, adolescence, adulte, etc.)"}, {"color": "lightgrey", "from": "Gastroent\u00e9rologie", "to": "Immunoth\u00e9rapie"}, {"color": "lightgrey", "from": "Gastroent\u00e9rologie", "to": "Maladies h\u00e9patiques"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9riatrie", "to": "P\u00e9rinatalit\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9riatrie", "to": "Cycles de vie (enfance, adolescence, adulte, etc.)"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9riatrie", "to": "Soins palliatifs"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychiatrie", "to": "Troubles de comportement chez l\u0027enfant et l\u0027adolescent"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychiatrie", "to": "Probl\u00e8mes de comportement"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sciences des religions", "to": "Cycles de vie (enfance, adolescence, adulte, etc.)"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sciences des religions", "to": "P\u00e9rinatalit\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sciences des religions", "to": "Soins palliatifs"}, {"color": "lightgrey", "from": "Toxicologie", "to": "Troubles de comportement chez l\u0027enfant et l\u0027adolescent"}, {"color": "lightgrey", "from": "Toxicologie", "to": "Probl\u00e8mes de comportement"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine d\u2019urgence", "to": "Sant\u00e9 communautaire / sant\u00e9 publique"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine d\u2019urgence", "to": "M\u00e9decine d\u0027urgence"}, {"color": "lightgrey", "from": "Mesures et \u00e9valuation", "to": "Socialisation"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine communautaire", "to": "Sant\u00e9 communautaire / sant\u00e9 publique"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine communautaire", "to": "M\u00e9decine d\u0027urgence"}, {"color": "lightgrey", "from": "Pathologie h\u00e9matologique", "to": "M\u00e9decine d\u0027urgence"}, {"color": "lightgrey", "from": "Pathologie h\u00e9matologique", "to": "Pneumopathies"}, {"color": "lightgrey", "from": "Pathologie h\u00e9matologique", "to": "Soins intensifs"}, {"color": "lightgrey", "from": "Pathologie h\u00e9matologique", "to": "Thromboses et embolies"}, {"color": "lightgrey", "from": "Cardiologie", "to": "Anomalies cong\u00e9nitales"}, {"color": "lightgrey", "from": "Cardiologie", "to": "M\u00e9tabolisme"}]);

                  nodeColors = {};
                  allNodes = nodes.get({ returnType: "Object" });
                  for (nodeId in allNodes) {
                    nodeColors[nodeId] = allNodes[nodeId].color;
                  }
                  allEdges = edges.get({ returnType: "Object" });
                  // adding nodes and edges to the graph
                  data = {nodes: nodes, edges: edges};

                  var options = {"physics": {"barnesHut": {"theta": 0.75, "gravitationalConstant": -30000, "centralGravity": 1.1, "springLength": 50, "springConstant": 0.001}, "maxVelocity": 61, "minVelocity": 0.01, "timestep": 0.67}};

                  


                  

                  network = new vis.Network(container, data, options);

                  

                  

                  


                  
                      network.on("stabilizationProgress", function(params) {
                          document.getElementById('loadingBar').removeAttribute("style");
                          var maxWidth = 496;
                          var minWidth = 20;
                          var widthFactor = params.iterations/params.total;
                          var width = Math.max(minWidth,maxWidth * widthFactor);
                          document.getElementById('bar').style.width = width + 'px';
                          document.getElementById('text').innerHTML = Math.round(widthFactor*100) + '%';
                      });
                      network.once("stabilizationIterationsDone", function() {
                          document.getElementById('text').innerHTML = '100%';
                          document.getElementById('bar').style.width = '496px';
                          document.getElementById('loadingBar').style.opacity = 0;
                          // really clean the dom element
                          setTimeout(function () {document.getElementById('loadingBar').style.display = 'none';}, 500);
                      });
                  

                  return network;

              }
              drawGraph();
        </script>
    </body>
</html>