<html>
    <head>
        <meta charset="utf-8">
        
            <script>function neighbourhoodHighlight(params) {
  // console.log("in nieghbourhoodhighlight");
  allNodes = nodes.get({ returnType: "Object" });
  // originalNodes = JSON.parse(JSON.stringify(allNodes));
  // if something is selected:
  if (params.nodes.length > 0) {
    highlightActive = true;
    var i, j;
    var selectedNode = params.nodes[0];
    var degrees = 2;

    // mark all nodes as hard to read.
    for (let nodeId in allNodes) {
      // nodeColors[nodeId] = allNodes[nodeId].color;
      allNodes[nodeId].color = "rgba(200,200,200,0.5)";
      if (allNodes[nodeId].hiddenLabel === undefined) {
        allNodes[nodeId].hiddenLabel = allNodes[nodeId].label;
        allNodes[nodeId].label = undefined;
      }
    }
    var connectedNodes = network.getConnectedNodes(selectedNode);
    var allConnectedNodes = [];

    // get the second degree nodes
    for (i = 1; i < degrees; i++) {
      for (j = 0; j < connectedNodes.length; j++) {
        allConnectedNodes = allConnectedNodes.concat(
          network.getConnectedNodes(connectedNodes[j])
        );
      }
    }

    // all second degree nodes get a different color and their label back
    for (i = 0; i < allConnectedNodes.length; i++) {
      // allNodes[allConnectedNodes[i]].color = "pink";
      allNodes[allConnectedNodes[i]].color = "rgba(150,150,150,0.75)";
      if (allNodes[allConnectedNodes[i]].hiddenLabel !== undefined) {
        allNodes[allConnectedNodes[i]].label =
          allNodes[allConnectedNodes[i]].hiddenLabel;
        allNodes[allConnectedNodes[i]].hiddenLabel = undefined;
      }
    }

    // all first degree nodes get their own color and their label back
    for (i = 0; i < connectedNodes.length; i++) {
      // allNodes[connectedNodes[i]].color = undefined;
      allNodes[connectedNodes[i]].color = nodeColors[connectedNodes[i]];
      if (allNodes[connectedNodes[i]].hiddenLabel !== undefined) {
        allNodes[connectedNodes[i]].label =
          allNodes[connectedNodes[i]].hiddenLabel;
        allNodes[connectedNodes[i]].hiddenLabel = undefined;
      }
    }

    // the main node gets its own color and its label back.
    // allNodes[selectedNode].color = undefined;
    allNodes[selectedNode].color = nodeColors[selectedNode];
    if (allNodes[selectedNode].hiddenLabel !== undefined) {
      allNodes[selectedNode].label = allNodes[selectedNode].hiddenLabel;
      allNodes[selectedNode].hiddenLabel = undefined;
    }
  } else if (highlightActive === true) {
    // console.log("highlightActive was true");
    // reset all nodes
    for (let nodeId in allNodes) {
      // allNodes[nodeId].color = "purple";
      allNodes[nodeId].color = nodeColors[nodeId];
      // delete allNodes[nodeId].color;
      if (allNodes[nodeId].hiddenLabel !== undefined) {
        allNodes[nodeId].label = allNodes[nodeId].hiddenLabel;
        allNodes[nodeId].hiddenLabel = undefined;
      }
    }
    highlightActive = false;
  }

  // transform the object into an array
  var updateArray = [];
  if (params.nodes.length > 0) {
    for (let nodeId in allNodes) {
      if (allNodes.hasOwnProperty(nodeId)) {
        // console.log(allNodes[nodeId]);
        updateArray.push(allNodes[nodeId]);
      }
    }
    nodes.update(updateArray);
  } else {
    // console.log("Nothing was selected");
    for (let nodeId in allNodes) {
      if (allNodes.hasOwnProperty(nodeId)) {
        // console.log(allNodes[nodeId]);
        // allNodes[nodeId].color = {};
        updateArray.push(allNodes[nodeId]);
      }
    }
    nodes.update(updateArray);
  }
}

function filterHighlight(params) {
  allNodes = nodes.get({ returnType: "Object" });
  // if something is selected:
  if (params.nodes.length > 0) {
    filterActive = true;
    let selectedNodes = params.nodes;

    // hiding all nodes and saving the label
    for (let nodeId in allNodes) {
      allNodes[nodeId].hidden = true;
      if (allNodes[nodeId].savedLabel === undefined) {
        allNodes[nodeId].savedLabel = allNodes[nodeId].label;
        allNodes[nodeId].label = undefined;
      }
    }

    for (let i=0; i < selectedNodes.length; i++) {
      allNodes[selectedNodes[i]].hidden = false;
      if (allNodes[selectedNodes[i]].savedLabel !== undefined) {
        allNodes[selectedNodes[i]].label = allNodes[selectedNodes[i]].savedLabel;
        allNodes[selectedNodes[i]].savedLabel = undefined;
      }
    }

  } else if (filterActive === true) {
    // reset all nodes
    for (let nodeId in allNodes) {
      allNodes[nodeId].hidden = false;
      if (allNodes[nodeId].savedLabel !== undefined) {
        allNodes[nodeId].label = allNodes[nodeId].savedLabel;
        allNodes[nodeId].savedLabel = undefined;
      }
    }
    filterActive = false;
  }

  // transform the object into an array
  var updateArray = [];
  if (params.nodes.length > 0) {
    for (let nodeId in allNodes) {
      if (allNodes.hasOwnProperty(nodeId)) {
        updateArray.push(allNodes[nodeId]);
      }
    }
    nodes.update(updateArray);
  } else {
    for (let nodeId in allNodes) {
      if (allNodes.hasOwnProperty(nodeId)) {
        updateArray.push(allNodes[nodeId]);
      }
    }
    nodes.update(updateArray);
  }
}

function selectNode(nodes) {
  network.selectNodes(nodes);
  neighbourhoodHighlight({ nodes: nodes });
  return nodes;
}

function selectNodes(nodes) {
  network.selectNodes(nodes);
  filterHighlight({nodes: nodes});
  return nodes;
}

function highlightFilter(filter) {
  let selectedNodes = []
  let selectedProp = filter['property']
  if (filter['item'] === 'node') {
    let allNodes = nodes.get({ returnType: "Object" });
    for (let nodeId in allNodes) {
      if (allNodes[nodeId][selectedProp] && filter['value'].includes((allNodes[nodeId][selectedProp]).toString())) {
        selectedNodes.push(nodeId)
      }
    }
  }
  else if (filter['item'] === 'edge'){
    let allEdges = edges.get({returnType: 'object'});
    // check if the selected property exists for selected edge and select the nodes connected to the edge
    for (let edge in allEdges) {
      if (allEdges[edge][selectedProp] && filter['value'].includes((allEdges[edge][selectedProp]).toString())) {
        selectedNodes.push(allEdges[edge]['from'])
        selectedNodes.push(allEdges[edge]['to'])
      }
    }
  }
  selectNodes(selectedNodes)
}</script>
            <link rel="stylesheet" href="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis-network/9.1.2/dist/dist/vis-network.min.css" integrity="sha512-WgxfT5LWjfszlPHXRmBWHkV2eceiWTOBvrKCNbdgDYTHrT2AeLCGbF4sZlZw3UMN3WtL0tGUoIAKsu8mllg/XA==" crossorigin="anonymous" referrerpolicy="no-referrer" />
            <script src="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis-network/9.1.2/dist/vis-network.min.js" integrity="sha512-LnvoEWDFrqGHlHmDD2101OrLcbsfkrzoSpvtSQtxK3RMnRV0eOkhhBN2dXHKRrUU8p2DGRTk35n4O8nWSVe1mQ==" crossorigin="anonymous" referrerpolicy="no-referrer"></script>
            
            
            
            
            
            

        
<center>
<h1></h1>
</center>

<!-- <link rel="stylesheet" href="../node_modules/vis/dist/vis.min.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="../node_modules/vis/dist/vis.js"> </script>-->
        <link
          href="https://cdn.jsdelivr.net/npm/bootstrap@5.0.0-beta3/dist/css/bootstrap.min.css"
          rel="stylesheet"
          integrity="sha384-eOJMYsd53ii+scO/bJGFsiCZc+5NDVN2yr8+0RDqr0Ql0h+rP48ckxlpbzKgwra6"
          crossorigin="anonymous"
        />
        <script
          src="https://cdn.jsdelivr.net/npm/bootstrap@5.0.0-beta3/dist/js/bootstrap.bundle.min.js"
          integrity="sha384-JEW9xMcG8R+pH31jmWH6WWP0WintQrMb4s7ZOdauHnUtxwoG2vI5DkLtS3qm9Ekf"
          crossorigin="anonymous"
        ></script>


        <center>
          <h1></h1>
        </center>
        <style type="text/css">

             #mynetwork {
                 width: 100%;
                 height: 800px;
                 background-color: #ffffff;
                 border: 1px solid lightgray;
                 position: relative;
                 float: left;
             }

             

             

             
        </style>
    </head>


    <body>
        <div class="card" style="width: 100%">
            
            
            <div id="mynetwork" class="card-body"></div>
        </div>

        
        

        <script type="text/javascript">

              // initialize global variables.
              var edges;
              var nodes;
              var allNodes;
              var allEdges;
              var nodeColors;
              var originalNodes;
              var network;
              var container;
              var options, data;
              var filter = {
                  item : '',
                  property : '',
                  value : []
              };

              

              

              // This method is responsible for drawing the graph, returns the drawn network
              function drawGraph() {
                  var container = document.getElementById('mynetwork');

                  

                  // parsing and collecting nodes and edges from the python
                  nodes = new vis.DataSet([{"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "Chirurgie cardiaque", "label": "Chirurgie cardiaque", "shape": "dot", "size": 7, "title": "Chirurgie cardiaque\nN=7"}, {"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "Sciences infirmi\u00e8res", "label": "Sciences infirmi\u00e8res", "shape": "dot", "size": 448, "title": "Sciences infirmi\u00e8res\nN=448"}, {"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "P\u00e9diatrie", "label": "P\u00e9diatrie", "shape": "dot", "size": 21, "title": "P\u00e9diatrie\nN=21"}, {"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "\u00c9ducation", "label": "\u00c9ducation", "shape": "dot", "size": 91, "title": "\u00c9ducation\nN=91"}, {"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "Service social et travail social", "label": "Service social et travail social", "shape": "dot", "size": 28, "title": "Service social et travail social\nN=28"}, {"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "Psychiatrie de l\u2019enfant et de l\u2019adolescent", "label": "Psychiatrie de l\u2019enfant et de l\u2019adolescent", "shape": "dot", "size": 14, "title": "Psychiatrie de l\u2019enfant et de l\u2019adolescent\nN=14"}, {"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "Psychologie", "label": "Psychologie", "shape": "dot", "size": 14, "title": "Psychologie\nN=14"}, {"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "\u00c9pid\u00e9miologie et biostatistique", "label": "\u00c9pid\u00e9miologie et biostatistique", "shape": "dot", "size": 7, "title": "\u00c9pid\u00e9miologie et biostatistique\nN=7"}, {"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "Sociologie", "label": "Sociologie", "shape": "dot", "size": 28, "title": "Sociologie\nN=28"}, {"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "Traumatologie", "label": "Traumatologie", "shape": "dot", "size": 7, "title": "Traumatologie\nN=7"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Psychiatrie", "label": "Psychiatrie", "shape": "dot", "size": 42, "title": "Psychiatrie\nN=42"}, {"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "Communication", "label": "Communication", "shape": "dot", "size": 14, "title": "Communication\nN=14"}, {"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "M\u00e9decine d\u2019urgence p\u00e9diatrique", "label": "M\u00e9decine d\u2019urgence p\u00e9diatrique", "shape": "dot", "size": 7, "title": "M\u00e9decine d\u2019urgence p\u00e9diatrique\nN=7"}, {"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "G\u00e9rontologie", "label": "G\u00e9rontologie", "shape": "dot", "size": 28, "title": "G\u00e9rontologie\nN=28"}, {"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "M\u00e9decine palliative", "label": "M\u00e9decine palliative", "shape": "dot", "size": 14, "title": "M\u00e9decine palliative\nN=14"}, {"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "M\u00e9decine pr\u00e9ventive", "label": "M\u00e9decine pr\u00e9ventive", "shape": "dot", "size": 7, "title": "M\u00e9decine pr\u00e9ventive\nN=7"}, {"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "Oncologie", "label": "Oncologie", "shape": "dot", "size": 14, "title": "Oncologie\nN=14"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Sant\u00e9 publique", "label": "Sant\u00e9 publique", "shape": "dot", "size": 28, "title": "Sant\u00e9 publique\nN=28"}, {"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "G\u00e9riatrie", "label": "G\u00e9riatrie", "shape": "dot", "size": 21, "title": "G\u00e9riatrie\nN=21"}, {"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "M\u00e9decine de la douleur", "label": "M\u00e9decine de la douleur", "shape": "dot", "size": 7, "title": "M\u00e9decine de la douleur\nN=7"}, {"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "Sciences biom\u00e9dicales", "label": "Sciences biom\u00e9dicales", "shape": "dot", "size": 7, "title": "Sciences biom\u00e9dicales\nN=7"}, {"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "N\u00e9phrologie", "label": "N\u00e9phrologie", "shape": "dot", "size": 7, "title": "N\u00e9phrologie\nN=7"}, {"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "Administration de la sant\u00e9", "label": "Administration de la sant\u00e9", "shape": "dot", "size": 35, "title": "Administration de la sant\u00e9\nN=35"}, {"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "Anthropologie", "label": "Anthropologie", "shape": "dot", "size": 7, "title": "Anthropologie\nN=7"}, {"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "Psychiatrie l\u00e9gale", "label": "Psychiatrie l\u00e9gale", "shape": "dot", "size": 7, "title": "Psychiatrie l\u00e9gale\nN=7"}, {"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "M\u00e9decine de soins intensifs ", "label": "M\u00e9decine de soins intensifs ", "shape": "dot", "size": 7, "title": "M\u00e9decine de soins intensifs \nN=7"}, {"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "M\u00e9decine du travail", "label": "M\u00e9decine du travail", "shape": "dot", "size": 7, "title": "M\u00e9decine du travail\nN=7"}, {"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "Andragogie", "label": "Andragogie", "shape": "dot", "size": 7, "title": "Andragogie\nN=7"}, {"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "M\u00e9decine n\u00e9onatale et p\u00e9rinatale", "label": "M\u00e9decine n\u00e9onatale et p\u00e9rinatale", "shape": "dot", "size": 7, "title": "M\u00e9decine n\u00e9onatale et p\u00e9rinatale\nN=7"}, {"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "\u00c9tudes f\u00e9ministes", "label": "\u00c9tudes f\u00e9ministes", "shape": "dot", "size": 7, "title": "\u00c9tudes f\u00e9ministes\nN=7"}, {"color": "lightgrey", "font": {"size": 60}, "id": "Science politique", "label": "Science politique", "shape": "dot", "size": 7, "title": "Science politique\nN=7"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Interventions innovantes", "label": "Interventions innovantes", "shape": "dot", "size": 147, "title": "Interventions innovantes\nN=147"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Interdisciplinarit\u00e9", "label": "Interdisciplinarit\u00e9", "shape": "dot", "size": 98, "title": "Interdisciplinarit\u00e9\nN=98"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Approches qualitatives en recherche", "label": "Approches qualitatives en recherche", "shape": "dot", "size": 84, "title": "Approches qualitatives en recherche\nN=84"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Vuln\u00e9rabilit\u00e9", "label": "Vuln\u00e9rabilit\u00e9", "shape": "dot", "size": 77, "title": "Vuln\u00e9rabilit\u00e9\nN=77"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Comp\u00e9tence et formation infirmi\u00e8re", "label": "Comp\u00e9tence et formation infirmi\u00e8re", "shape": "dot", "size": 77, "title": "Comp\u00e9tence et formation infirmi\u00e8re\nN=77"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Soins \u00e0 la famille", "label": "Soins \u00e0 la famille", "shape": "dot", "size": 63, "title": "Soins \u00e0 la famille\nN=63"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Chronicit\u00e9", "label": "Chronicit\u00e9", "shape": "dot", "size": 63, "title": "Chronicit\u00e9\nN=63"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Sant\u00e9 mentale", "label": "Sant\u00e9 mentale", "shape": "dot", "size": 63, "title": "Sant\u00e9 mentale\nN=63"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Approche centr\u00e9e sur la famille", "label": "Approche centr\u00e9e sur la famille", "shape": "dot", "size": 56, "title": "Approche centr\u00e9e sur la famille\nN=56"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Continuum de soins", "label": "Continuum de soins", "shape": "dot", "size": 49, "title": "Continuum de soins\nN=49"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "\u00c9valuation des programmes", "label": "\u00c9valuation des programmes", "shape": "dot", "size": 49, "title": "\u00c9valuation des programmes\nN=49"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Vieillissement", "label": "Vieillissement", "shape": "dot", "size": 49, "title": "Vieillissement\nN=49"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Patient partenaire de soins", "label": "Patient partenaire de soins", "shape": "dot", "size": 49, "title": "Patient partenaire de soins\nN=49"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "P\u00e9rinatalit\u00e9, n\u00e9onatalit\u00e9 et soins de l\u0027enfant", "label": "P\u00e9rinatalit\u00e9, n\u00e9onatalit\u00e9 et soins de l\u0027enfant", "shape": "dot", "size": 49, "title": "P\u00e9rinatalit\u00e9, n\u00e9onatalit\u00e9 et soins de l\u0027enfant\nN=49"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Promotion de la sant\u00e9 et pr\u00e9vention", "label": "Promotion de la sant\u00e9 et pr\u00e9vention", "shape": "dot", "size": 42, "title": "Promotion de la sant\u00e9 et pr\u00e9vention\nN=42"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Soins de fin de vie", "label": "Soins de fin de vie", "shape": "dot", "size": 42, "title": "Soins de fin de vie\nN=42"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Personnes \u00e2g\u00e9es", "label": "Personnes \u00e2g\u00e9es", "shape": "dot", "size": 42, "title": "Personnes \u00e2g\u00e9es\nN=42"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Formation en approche par comp\u00e9tences", "label": "Formation en approche par comp\u00e9tences", "shape": "dot", "size": 42, "title": "Formation en approche par comp\u00e9tences\nN=42"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Partenariat de soins", "label": "Partenariat de soins", "shape": "dot", "size": 42, "title": "Partenariat de soins\nN=42"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "D\u00e9terminants sociaux de la sant\u00e9 (sexe, genre, ethnicit\u00e9, culture, immigration)", "label": "D\u00e9terminants sociaux de la sant\u00e9 (sexe, genre, ethnicit\u00e9, culture, immigration)", "shape": "dot", "size": 42, "title": "D\u00e9terminants sociaux de la sant\u00e9 (sexe, genre, ethnicit\u00e9, culture, immigration)\nN=42"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Maladies chroniques", "label": "Maladies chroniques", "shape": "dot", "size": 42, "title": "Maladies chroniques\nN=42"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Sant\u00e9 communautaire", "label": "Sant\u00e9 communautaire", "shape": "dot", "size": 42, "title": "Sant\u00e9 communautaire\nN=42"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Formation en sciences infirmi\u00e8res", "label": "Formation en sciences infirmi\u00e8res", "shape": "dot", "size": 42, "title": "Formation en sciences infirmi\u00e8res\nN=42"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "P\u00e9dagogie", "label": "P\u00e9dagogie", "shape": "dot", "size": 35, "title": "P\u00e9dagogie\nN=35"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "D\u00e9veloppement professionnel des infirmi\u00e8res", "label": "D\u00e9veloppement professionnel des infirmi\u00e8res", "shape": "dot", "size": 35, "title": "D\u00e9veloppement professionnel des infirmi\u00e8res\nN=35"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Intervention via les technologies de l\u0027information et de la communication (TIC)", "label": "Intervention via les technologies de l\u0027information et de la communication (TIC)", "shape": "dot", "size": 35, "title": "Intervention via les technologies de l\u0027information et de la communication (TIC)\nN=35"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Transformation des pratiques professionnelles", "label": "Transformation des pratiques professionnelles", "shape": "dot", "size": 35, "title": "Transformation des pratiques professionnelles\nN=35"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Discipline infirmi\u00e8re", "label": "Discipline infirmi\u00e8re", "shape": "dot", "size": 35, "title": "Discipline infirmi\u00e8re\nN=35"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Populations vuln\u00e9rables", "label": "Populations vuln\u00e9rables", "shape": "dot", "size": 35, "title": "Populations vuln\u00e9rables\nN=35"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Pratiques infirmi\u00e8res", "label": "Pratiques infirmi\u00e8res", "shape": "dot", "size": 35, "title": "Pratiques infirmi\u00e8res\nN=35"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Proches aidants", "label": "Proches aidants", "shape": "dot", "size": 35, "title": "Proches aidants\nN=35"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Sant\u00e9 des adolescents", "label": "Sant\u00e9 des adolescents", "shape": "dot", "size": 35, "title": "Sant\u00e9 des adolescents\nN=35"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Devis mixtes", "label": "Devis mixtes", "shape": "dot", "size": 35, "title": "Devis mixtes\nN=35"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Soins aigus", "label": "Soins aigus", "shape": "dot", "size": 35, "title": "Soins aigus\nN=35"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Organisation des soins et services de sant\u00e9", "label": "Organisation des soins et services de sant\u00e9", "shape": "dot", "size": 35, "title": "Organisation des soins et services de sant\u00e9\nN=35"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Sant\u00e9 des populations", "label": "Sant\u00e9 des populations", "shape": "dot", "size": 35, "title": "Sant\u00e9 des populations\nN=35"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "COVID-19", "label": "COVID-19", "shape": "dot", "size": 28, "title": "COVID-19\nN=28"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Acc\u00e8s et trajectoires", "label": "Acc\u00e8s et trajectoires", "shape": "dot", "size": 28, "title": "Acc\u00e8s et trajectoires\nN=28"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Interprofessionalit\u00e9", "label": "Interprofessionalit\u00e9", "shape": "dot", "size": 28, "title": "Interprofessionalit\u00e9\nN=28"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Salutog\u00e9n\u00e8se", "label": "Salutog\u00e9n\u00e8se", "shape": "dot", "size": 28, "title": "Salutog\u00e9n\u00e8se\nN=28"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Soins palliatifs", "label": "Soins palliatifs", "shape": "dot", "size": 28, "title": "Soins palliatifs\nN=28"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Fin de vie", "label": "Fin de vie", "shape": "dot", "size": 28, "title": "Fin de vie\nN=28"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "\u00c9quipes de soins de premi\u00e8re ligne", "label": "\u00c9quipes de soins de premi\u00e8re ligne", "shape": "dot", "size": 28, "title": "\u00c9quipes de soins de premi\u00e8re ligne\nN=28"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Approches participatives en recherche", "label": "Approches participatives en recherche", "shape": "dot", "size": 28, "title": "Approches participatives en recherche\nN=28"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Diversit\u00e9 et sant\u00e9 mondiale", "label": "Diversit\u00e9 et sant\u00e9 mondiale", "shape": "dot", "size": 28, "title": "Diversit\u00e9 et sant\u00e9 mondiale\nN=28"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Soins aux personnes \u00e2g\u00e9es", "label": "Soins aux personnes \u00e2g\u00e9es", "shape": "dot", "size": 28, "title": "Soins aux personnes \u00e2g\u00e9es\nN=28"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Sant\u00e9 des enfants", "label": "Sant\u00e9 des enfants", "shape": "dot", "size": 28, "title": "Sant\u00e9 des enfants\nN=28"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Transfert des connaissances", "label": "Transfert des connaissances", "shape": "dot", "size": 28, "title": "Transfert des connaissances\nN=28"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Pratique infirmi\u00e8re", "label": "Pratique infirmi\u00e8re", "shape": "dot", "size": 28, "title": "Pratique infirmi\u00e8re\nN=28"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "\u00c9valuation des soins infirmiers", "label": "\u00c9valuation des soins infirmiers", "shape": "dot", "size": 28, "title": "\u00c9valuation des soins infirmiers\nN=28"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Organisation des soins", "label": "Organisation des soins", "shape": "dot", "size": 21, "title": "Organisation des soins\nN=21"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Soins critiques", "label": "Soins critiques", "shape": "dot", "size": 21, "title": "Soins critiques\nN=21"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Pr\u00e9vention de la sant\u00e9", "label": "Pr\u00e9vention de la sant\u00e9", "shape": "dot", "size": 21, "title": "Pr\u00e9vention de la sant\u00e9\nN=21"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Politiques et applications des connaissances", "label": "Politiques et applications des connaissances", "shape": "dot", "size": 21, "title": "Politiques et applications des connaissances\nN=21"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Approches collaboratives en recherche", "label": "Approches collaboratives en recherche", "shape": "dot", "size": 21, "title": "Approches collaboratives en recherche\nN=21"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "\u00c9ducation th\u00e9rapeutique", "label": "\u00c9ducation th\u00e9rapeutique", "shape": "dot", "size": 21, "title": "\u00c9ducation th\u00e9rapeutique\nN=21"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Deuil", "label": "Deuil", "shape": "dot", "size": 21, "title": "Deuil\nN=21"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Prise de d\u00e9cision", "label": "Prise de d\u00e9cision", "shape": "dot", "size": 21, "title": "Prise de d\u00e9cision\nN=21"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Administration des services infirmiers", "label": "Administration des services infirmiers", "shape": "dot", "size": 21, "title": "Administration des services infirmiers\nN=21"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Organisation des soins de premi\u00e8re ligne", "label": "Organisation des soins de premi\u00e8re ligne", "shape": "dot", "size": 21, "title": "Organisation des soins de premi\u00e8re ligne\nN=21"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "\u00c9quipes de soins en milieux de soins aigus", "label": "\u00c9quipes de soins en milieux de soins aigus", "shape": "dot", "size": 21, "title": "\u00c9quipes de soins en milieux de soins aigus\nN=21"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "D\u00e9veloppement des comp\u00e9tences", "label": "D\u00e9veloppement des comp\u00e9tences", "shape": "dot", "size": 21, "title": "D\u00e9veloppement des comp\u00e9tences\nN=21"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Participation / inclusion sociale", "label": "Participation / inclusion sociale", "shape": "dot", "size": 21, "title": "Participation / inclusion sociale\nN=21"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Axe : Formation infirmi\u00e8re", "label": "Axe : Formation infirmi\u00e8re", "shape": "dot", "size": 21, "title": "Axe : Formation infirmi\u00e8re\nN=21"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Syst\u00e8me de sant\u00e9", "label": "Syst\u00e8me de sant\u00e9", "shape": "dot", "size": 21, "title": "Syst\u00e8me de sant\u00e9\nN=21"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "Pratique r\u00e9flexive", "label": "Pratique r\u00e9flexive", "shape": "dot", "size": 21, "title": "Pratique r\u00e9flexive\nN=21"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "\u00c9coles de pens\u00e9e", "label": "\u00c9coles de pens\u00e9e", "shape": "dot", "size": 21, "title": "\u00c9coles de pens\u00e9e\nN=21"}, {"color": "lightblue", "font": {"size": 60}, "id": "\u00c9valuation du d\u00e9veloppement des comp\u00e9tences", "label": "\u00c9valuation du d\u00e9veloppement des comp\u00e9tences", "shape": "dot", "size": 21, "title": "\u00c9valuation du d\u00e9veloppement des comp\u00e9tences\nN=21"}]);
                  edges = new vis.DataSet([{"color": "lightgrey", "from": "Chirurgie cardiaque", "to": "Interventions innovantes"}, {"color": "lightgrey", "from": "Chirurgie cardiaque", "to": "Soins \u00e0 la famille"}, {"color": "lightgrey", "from": "Chirurgie cardiaque", "to": "Vieillissement"}, {"color": "lightgrey", "from": "Chirurgie cardiaque", "to": "Personnes \u00e2g\u00e9es"}, {"color": "lightgrey", "from": "Chirurgie cardiaque", "to": "Soins aigus"}, {"color": "lightgrey", "from": "Chirurgie cardiaque", "to": "Acc\u00e8s et trajectoires"}, {"color": "lightgrey", "from": "Chirurgie cardiaque", "to": "Soins aux personnes \u00e2g\u00e9es"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sciences infirmi\u00e8res", "to": "Interventions innovantes"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sciences infirmi\u00e8res", "to": "Interdisciplinarit\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sciences infirmi\u00e8res", "to": "Approches qualitatives en recherche"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sciences infirmi\u00e8res", "to": "Comp\u00e9tence et formation infirmi\u00e8re"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sciences infirmi\u00e8res", "to": "Vuln\u00e9rabilit\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sciences infirmi\u00e8res", "to": "Soins \u00e0 la famille"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sciences infirmi\u00e8res", "to": "Chronicit\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sciences infirmi\u00e8res", "to": "Sant\u00e9 mentale"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sciences infirmi\u00e8res", "to": "Approche centr\u00e9e sur la famille"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sciences infirmi\u00e8res", "to": "Vieillissement"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sciences infirmi\u00e8res", "to": "P\u00e9rinatalit\u00e9, n\u00e9onatalit\u00e9 et soins de l\u0027enfant"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sciences infirmi\u00e8res", "to": "\u00c9valuation des programmes"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sciences infirmi\u00e8res", "to": "Continuum de soins"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sciences infirmi\u00e8res", "to": "Patient partenaire de soins"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sciences infirmi\u00e8res", "to": "Sant\u00e9 communautaire"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sciences infirmi\u00e8res", "to": "Formation en approche par comp\u00e9tences"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sciences infirmi\u00e8res", "to": "Promotion de la sant\u00e9 et pr\u00e9vention"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sciences infirmi\u00e8res", "to": "D\u00e9terminants sociaux de la sant\u00e9 (sexe, genre, ethnicit\u00e9, culture, immigration)"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sciences infirmi\u00e8res", "to": "Partenariat de soins"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sciences infirmi\u00e8res", "to": "Maladies chroniques"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sciences infirmi\u00e8res", "to": "Soins de fin de vie"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sciences infirmi\u00e8res", "to": "Personnes \u00e2g\u00e9es"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sciences infirmi\u00e8res", "to": "Formation en sciences infirmi\u00e8res"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sciences infirmi\u00e8res", "to": "Psychiatrie"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sciences infirmi\u00e8res", "to": "P\u00e9dagogie"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sciences infirmi\u00e8res", "to": "Intervention via les technologies de l\u0027information et de la communication (TIC)"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sciences infirmi\u00e8res", "to": "Pratiques infirmi\u00e8res"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sciences infirmi\u00e8res", "to": "Sant\u00e9 des adolescents"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sciences infirmi\u00e8res", "to": "Proches aidants"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sciences infirmi\u00e8res", "to": "Populations vuln\u00e9rables"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sciences infirmi\u00e8res", "to": "D\u00e9veloppement professionnel des infirmi\u00e8res"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sciences infirmi\u00e8res", "to": "Discipline infirmi\u00e8re"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sciences infirmi\u00e8res", "to": "Devis mixtes"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sciences infirmi\u00e8res", "to": "Sant\u00e9 des populations"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sciences infirmi\u00e8res", "to": "Transformation des pratiques professionnelles"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sciences infirmi\u00e8res", "to": "Soins aigus"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sciences infirmi\u00e8res", "to": "Organisation des soins et services de sant\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sciences infirmi\u00e8res", "to": "Acc\u00e8s et trajectoires"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sciences infirmi\u00e8res", "to": "Salutog\u00e9n\u00e8se"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sciences infirmi\u00e8res", "to": "\u00c9quipes de soins de premi\u00e8re ligne"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sciences infirmi\u00e8res", "to": "Approches participatives en recherche"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sciences infirmi\u00e8res", "to": "COVID-19"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sciences infirmi\u00e8res", "to": "Soins palliatifs"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sciences infirmi\u00e8res", "to": "Sant\u00e9 publique"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sciences infirmi\u00e8res", "to": "Pratique infirmi\u00e8re"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sciences infirmi\u00e8res", "to": "Interprofessionalit\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sciences infirmi\u00e8res", "to": "Diversit\u00e9 et sant\u00e9 mondiale"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sciences infirmi\u00e8res", "to": "Fin de vie"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sciences infirmi\u00e8res", "to": "Transfert des connaissances"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sciences infirmi\u00e8res", "to": "\u00c9valuation des soins infirmiers"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sciences infirmi\u00e8res", "to": "Sant\u00e9 des enfants"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sciences infirmi\u00e8res", "to": "Soins aux personnes \u00e2g\u00e9es"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sciences infirmi\u00e8res", "to": "Organisation des soins"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sciences infirmi\u00e8res", "to": "Soins critiques"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sciences infirmi\u00e8res", "to": "Participation / inclusion sociale"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sciences infirmi\u00e8res", "to": "Pratique r\u00e9flexive"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sciences infirmi\u00e8res", "to": "Pr\u00e9vention de la sant\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sciences infirmi\u00e8res", "to": "\u00c9quipes de soins en milieux de soins aigus"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sciences infirmi\u00e8res", "to": "D\u00e9veloppement des comp\u00e9tences"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sciences infirmi\u00e8res", "to": "Deuil"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sciences infirmi\u00e8res", "to": "\u00c9valuation du d\u00e9veloppement des comp\u00e9tences"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sciences infirmi\u00e8res", "to": "Approches collaboratives en recherche"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sciences infirmi\u00e8res", "to": "\u00c9ducation th\u00e9rapeutique"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sciences infirmi\u00e8res", "to": "Politiques et applications des connaissances"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sciences infirmi\u00e8res", "to": "\u00c9coles de pens\u00e9e"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sciences infirmi\u00e8res", "to": "Organisation des soins de premi\u00e8re ligne"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sciences infirmi\u00e8res", "to": "Syst\u00e8me de sant\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sciences infirmi\u00e8res", "to": "Administration des services infirmiers"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sciences infirmi\u00e8res", "to": "Prise de d\u00e9cision"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sciences infirmi\u00e8res", "to": "Axe : Formation infirmi\u00e8re"}, {"color": "lightgrey", "from": "P\u00e9diatrie", "to": "Interventions innovantes"}, {"color": "lightgrey", "from": "P\u00e9diatrie", "to": "Approches qualitatives en recherche"}, {"color": "lightgrey", "from": "P\u00e9diatrie", "to": "Vuln\u00e9rabilit\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "P\u00e9diatrie", "to": "Soins \u00e0 la famille"}, {"color": "lightgrey", "from": "P\u00e9diatrie", "to": "Chronicit\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "P\u00e9diatrie", "to": "P\u00e9rinatalit\u00e9, n\u00e9onatalit\u00e9 et soins de l\u0027enfant"}, {"color": "lightgrey", "from": "P\u00e9diatrie", "to": "Psychiatrie"}, {"color": "lightgrey", "from": "P\u00e9diatrie", "to": "Maladies chroniques"}, {"color": "lightgrey", "from": "P\u00e9diatrie", "to": "Personnes \u00e2g\u00e9es"}, {"color": "lightgrey", "from": "P\u00e9diatrie", "to": "Populations vuln\u00e9rables"}, {"color": "lightgrey", "from": "P\u00e9diatrie", "to": "Sant\u00e9 des adolescents"}, {"color": "lightgrey", "from": "P\u00e9diatrie", "to": "Transfert des connaissances"}, {"color": "lightgrey", "from": "P\u00e9diatrie", "to": "Soins aux personnes \u00e2g\u00e9es"}, {"color": "lightgrey", "from": "P\u00e9diatrie", "to": "Sant\u00e9 des enfants"}, {"color": "lightgrey", "from": "P\u00e9diatrie", "to": "Deuil"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9ducation", "to": "Interventions innovantes"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9ducation", "to": "Interdisciplinarit\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9ducation", "to": "Approches qualitatives en recherche"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9ducation", "to": "Vuln\u00e9rabilit\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9ducation", "to": "Comp\u00e9tence et formation infirmi\u00e8re"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9ducation", "to": "Soins \u00e0 la famille"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9ducation", "to": "Sant\u00e9 mentale"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9ducation", "to": "Approche centr\u00e9e sur la famille"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9ducation", "to": "Continuum de soins"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9ducation", "to": "\u00c9valuation des programmes"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9ducation", "to": "Vieillissement"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9ducation", "to": "Patient partenaire de soins"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9ducation", "to": "P\u00e9rinatalit\u00e9, n\u00e9onatalit\u00e9 et soins de l\u0027enfant"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9ducation", "to": "Psychiatrie"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9ducation", "to": "Promotion de la sant\u00e9 et pr\u00e9vention"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9ducation", "to": "Soins de fin de vie"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9ducation", "to": "Formation en sciences infirmi\u00e8res"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9ducation", "to": "Formation en approche par comp\u00e9tences"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9ducation", "to": "Partenariat de soins"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9ducation", "to": "Maladies chroniques"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9ducation", "to": "Sant\u00e9 des populations"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9ducation", "to": "Transformation des pratiques professionnelles"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9ducation", "to": "Discipline infirmi\u00e8re"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9ducation", "to": "Devis mixtes"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9ducation", "to": "Sant\u00e9 des adolescents"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9ducation", "to": "Proches aidants"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9ducation", "to": "Pratiques infirmi\u00e8res"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9ducation", "to": "P\u00e9dagogie"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9ducation", "to": "D\u00e9veloppement professionnel des infirmi\u00e8res"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9ducation", "to": "Soins aigus"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9ducation", "to": "Intervention via les technologies de l\u0027information et de la communication (TIC)"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9ducation", "to": "Soins palliatifs"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9ducation", "to": "Approches participatives en recherche"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9ducation", "to": "Acc\u00e8s et trajectoires"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9ducation", "to": "\u00c9quipes de soins de premi\u00e8re ligne"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9ducation", "to": "\u00c9valuation des soins infirmiers"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9ducation", "to": "Diversit\u00e9 et sant\u00e9 mondiale"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9ducation", "to": "Fin de vie"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9ducation", "to": "Sant\u00e9 des enfants"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9ducation", "to": "Interprofessionalit\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9ducation", "to": "COVID-19"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9ducation", "to": "Soins critiques"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9ducation", "to": "Organisation des soins"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9ducation", "to": "Politiques et applications des connaissances"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9ducation", "to": "Deuil"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9ducation", "to": "D\u00e9veloppement des comp\u00e9tences"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9ducation", "to": "Approches collaboratives en recherche"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9ducation", "to": "Axe : Formation infirmi\u00e8re"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9ducation", "to": "\u00c9coles de pens\u00e9e"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9ducation", "to": "Prise de d\u00e9cision"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9ducation", "to": "\u00c9valuation du d\u00e9veloppement des comp\u00e9tences"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9ducation", "to": "Organisation des soins de premi\u00e8re ligne"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9ducation", "to": "Participation / inclusion sociale"}, {"color": "lightgrey", "from": "Service social et travail social", "to": "Interventions innovantes"}, {"color": "lightgrey", "from": "Service social et travail social", "to": "Interdisciplinarit\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Service social et travail social", "to": "Approches qualitatives en recherche"}, {"color": "lightgrey", "from": "Service social et travail social", "to": "Vuln\u00e9rabilit\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Service social et travail social", "to": "Comp\u00e9tence et formation infirmi\u00e8re"}, {"color": "lightgrey", "from": "Service social et travail social", "to": "Sant\u00e9 mentale"}, {"color": "lightgrey", "from": "Service social et travail social", "to": "Chronicit\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Service social et travail social", "to": "Soins \u00e0 la famille"}, {"color": "lightgrey", "from": "Service social et travail social", "to": "Approche centr\u00e9e sur la famille"}, {"color": "lightgrey", "from": "Service social et travail social", "to": "Patient partenaire de soins"}, {"color": "lightgrey", "from": "Service social et travail social", "to": "\u00c9valuation des programmes"}, {"color": "lightgrey", "from": "Service social et travail social", "to": "Continuum de soins"}, {"color": "lightgrey", "from": "Service social et travail social", "to": "P\u00e9rinatalit\u00e9, n\u00e9onatalit\u00e9 et soins de l\u0027enfant"}, {"color": "lightgrey", "from": "Service social et travail social", "to": "Personnes \u00e2g\u00e9es"}, {"color": "lightgrey", "from": "Service social et travail social", "to": "Formation en approche par comp\u00e9tences"}, {"color": "lightgrey", "from": "Service social et travail social", "to": "Soins de fin de vie"}, {"color": "lightgrey", "from": "Service social et travail social", "to": "Maladies chroniques"}, {"color": "lightgrey", "from": "Service social et travail social", "to": "Partenariat de soins"}, {"color": "lightgrey", "from": "Service social et travail social", "to": "Promotion de la sant\u00e9 et pr\u00e9vention"}, {"color": "lightgrey", "from": "Service social et travail social", "to": "Sant\u00e9 communautaire"}, {"color": "lightgrey", "from": "Service social et travail social", "to": "Proches aidants"}, {"color": "lightgrey", "from": "Service social et travail social", "to": "D\u00e9veloppement professionnel des infirmi\u00e8res"}, {"color": "lightgrey", "from": "Service social et travail social", "to": "P\u00e9dagogie"}, {"color": "lightgrey", "from": "Service social et travail social", "to": "Sant\u00e9 des adolescents"}, {"color": "lightgrey", "from": "Service social et travail social", "to": "Transformation des pratiques professionnelles"}, {"color": "lightgrey", "from": "Service social et travail social", "to": "Approches participatives en recherche"}, {"color": "lightgrey", "from": "Service social et travail social", "to": "Acc\u00e8s et trajectoires"}, {"color": "lightgrey", "from": "Service social et travail social", "to": "Sant\u00e9 des enfants"}, {"color": "lightgrey", "from": "Service social et travail social", "to": "COVID-19"}, {"color": "lightgrey", "from": "Service social et travail social", "to": "Fin de vie"}, {"color": "lightgrey", "from": "Service social et travail social", "to": "Soins aux personnes \u00e2g\u00e9es"}, {"color": "lightgrey", "from": "Service social et travail social", "to": "Axe : Formation infirmi\u00e8re"}, {"color": "lightgrey", "from": "Service social et travail social", "to": "Approches collaboratives en recherche"}, {"color": "lightgrey", "from": "Service social et travail social", "to": "Deuil"}, {"color": "lightgrey", "from": "Service social et travail social", "to": "D\u00e9veloppement des comp\u00e9tences"}, {"color": "lightgrey", "from": "Service social et travail social", "to": "\u00c9ducation th\u00e9rapeutique"}, {"color": "lightgrey", "from": "Service social et travail social", "to": "\u00c9valuation du d\u00e9veloppement des comp\u00e9tences"}, {"color": "lightgrey", "from": "Service social et travail social", "to": "Participation / inclusion sociale"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychiatrie de l\u2019enfant et de l\u2019adolescent", "to": "Interventions innovantes"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychiatrie de l\u2019enfant et de l\u2019adolescent", "to": "Interdisciplinarit\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychiatrie de l\u2019enfant et de l\u2019adolescent", "to": "Approches qualitatives en recherche"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychiatrie de l\u2019enfant et de l\u2019adolescent", "to": "Vuln\u00e9rabilit\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychiatrie de l\u2019enfant et de l\u2019adolescent", "to": "Soins \u00e0 la famille"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychiatrie de l\u2019enfant et de l\u2019adolescent", "to": "Sant\u00e9 mentale"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychiatrie de l\u2019enfant et de l\u2019adolescent", "to": "Chronicit\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychiatrie de l\u2019enfant et de l\u2019adolescent", "to": "Approche centr\u00e9e sur la famille"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychiatrie de l\u2019enfant et de l\u2019adolescent", "to": "Vieillissement"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychiatrie de l\u2019enfant et de l\u2019adolescent", "to": "Continuum de soins"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychiatrie de l\u2019enfant et de l\u2019adolescent", "to": "Psychiatrie"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychiatrie de l\u2019enfant et de l\u2019adolescent", "to": "Maladies chroniques"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychiatrie de l\u2019enfant et de l\u2019adolescent", "to": "Sant\u00e9 des adolescents"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychiatrie de l\u2019enfant et de l\u2019adolescent", "to": "Deuil"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychiatrie de l\u2019enfant et de l\u2019adolescent", "to": "\u00c9ducation th\u00e9rapeutique"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychologie", "to": "Interventions innovantes"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychologie", "to": "Interdisciplinarit\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychologie", "to": "Approches qualitatives en recherche"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychologie", "to": "Vuln\u00e9rabilit\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychologie", "to": "Soins \u00e0 la famille"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychologie", "to": "Chronicit\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychologie", "to": "Sant\u00e9 mentale"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychologie", "to": "Approche centr\u00e9e sur la famille"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychologie", "to": "Vieillissement"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychologie", "to": "Continuum de soins"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychologie", "to": "Maladies chroniques"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychologie", "to": "Devis mixtes"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychologie", "to": "Pr\u00e9vention de la sant\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychologie", "to": "\u00c9ducation th\u00e9rapeutique"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9pid\u00e9miologie et biostatistique", "to": "Interventions innovantes"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9pid\u00e9miologie et biostatistique", "to": "Soins \u00e0 la famille"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9pid\u00e9miologie et biostatistique", "to": "Vieillissement"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9pid\u00e9miologie et biostatistique", "to": "Personnes \u00e2g\u00e9es"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9pid\u00e9miologie et biostatistique", "to": "Soins aigus"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9pid\u00e9miologie et biostatistique", "to": "Acc\u00e8s et trajectoires"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9pid\u00e9miologie et biostatistique", "to": "Soins aux personnes \u00e2g\u00e9es"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sociologie", "to": "Interventions innovantes"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sociologie", "to": "Vuln\u00e9rabilit\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sociologie", "to": "Soins \u00e0 la famille"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sociologie", "to": "Sant\u00e9 mentale"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sociologie", "to": "Approche centr\u00e9e sur la famille"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sociologie", "to": "Vieillissement"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sociologie", "to": "Patient partenaire de soins"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sociologie", "to": "\u00c9valuation des programmes"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sociologie", "to": "Continuum de soins"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sociologie", "to": "P\u00e9rinatalit\u00e9, n\u00e9onatalit\u00e9 et soins de l\u0027enfant"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sociologie", "to": "Partenariat de soins"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sociologie", "to": "Maladies chroniques"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sociologie", "to": "D\u00e9terminants sociaux de la sant\u00e9 (sexe, genre, ethnicit\u00e9, culture, immigration)"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sociologie", "to": "Psychiatrie"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sociologie", "to": "Sant\u00e9 communautaire"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sociologie", "to": "Intervention via les technologies de l\u0027information et de la communication (TIC)"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sociologie", "to": "Sant\u00e9 des populations"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sociologie", "to": "Interprofessionalit\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sociologie", "to": "Soins palliatifs"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sociologie", "to": "Fin de vie"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sociologie", "to": "Diversit\u00e9 et sant\u00e9 mondiale"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sociologie", "to": "Sant\u00e9 des enfants"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sociologie", "to": "Pr\u00e9vention de la sant\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sociologie", "to": "Participation / inclusion sociale"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sociologie", "to": "Organisation des soins de premi\u00e8re ligne"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sociologie", "to": "Politiques et applications des connaissances"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sociologie", "to": "Prise de d\u00e9cision"}, {"color": "lightgrey", "from": "Traumatologie", "to": "Interventions innovantes"}, {"color": "lightgrey", "from": "Traumatologie", "to": "Interdisciplinarit\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Traumatologie", "to": "\u00c9quipes de soins en milieux de soins aigus"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychiatrie", "to": "Interventions innovantes"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychiatrie", "to": "Approches qualitatives en recherche"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychiatrie", "to": "Vuln\u00e9rabilit\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychiatrie", "to": "Comp\u00e9tence et formation infirmi\u00e8re"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychiatrie", "to": "Sant\u00e9 mentale"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychiatrie", "to": "Soins \u00e0 la famille"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychiatrie", "to": "Approche centr\u00e9e sur la famille"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychiatrie", "to": "Patient partenaire de soins"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychiatrie", "to": "Sciences biom\u00e9dicales"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychiatrie", "to": "Sant\u00e9 publique"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychiatrie", "to": "G\u00e9rontologie"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychiatrie", "to": "Psychiatrie l\u00e9gale"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychiatrie", "to": "Psychiatrie"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychiatrie", "to": "D\u00e9terminants sociaux de la sant\u00e9 (sexe, genre, ethnicit\u00e9, culture, immigration)"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychiatrie", "to": "Anthropologie"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychiatrie", "to": "Sant\u00e9 communautaire"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychiatrie", "to": "Sant\u00e9 des adolescents"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychiatrie", "to": "P\u00e9dagogie"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychiatrie", "to": "Pratiques infirmi\u00e8res"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychiatrie", "to": "COVID-19"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychiatrie", "to": "Organisation des soins"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychiatrie", "to": "Pr\u00e9vention de la sant\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychiatrie", "to": "Deuil"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychiatrie", "to": "\u00c9quipes de soins en milieux de soins aigus"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychiatrie", "to": "Participation / inclusion sociale"}, {"color": "lightgrey", "from": "Communication", "to": "Interventions innovantes"}, {"color": "lightgrey", "from": "Communication", "to": "Chronicit\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Communication", "to": "\u00c9valuation des programmes"}, {"color": "lightgrey", "from": "Communication", "to": "Continuum de soins"}, {"color": "lightgrey", "from": "Communication", "to": "Formation en sciences infirmi\u00e8res"}, {"color": "lightgrey", "from": "Communication", "to": "Formation en approche par comp\u00e9tences"}, {"color": "lightgrey", "from": "Communication", "to": "Sant\u00e9 des adolescents"}, {"color": "lightgrey", "from": "Communication", "to": "Intervention via les technologies de l\u0027information et de la communication (TIC)"}, {"color": "lightgrey", "from": "Communication", "to": "Salutog\u00e9n\u00e8se"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine d\u2019urgence p\u00e9diatrique", "to": "Interventions innovantes"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine d\u2019urgence p\u00e9diatrique", "to": "Chronicit\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine d\u2019urgence p\u00e9diatrique", "to": "P\u00e9rinatalit\u00e9, n\u00e9onatalit\u00e9 et soins de l\u0027enfant"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine d\u2019urgence p\u00e9diatrique", "to": "Maladies chroniques"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine d\u2019urgence p\u00e9diatrique", "to": "Personnes \u00e2g\u00e9es"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine d\u2019urgence p\u00e9diatrique", "to": "Populations vuln\u00e9rables"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine d\u2019urgence p\u00e9diatrique", "to": "Sant\u00e9 des adolescents"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine d\u2019urgence p\u00e9diatrique", "to": "Soins aux personnes \u00e2g\u00e9es"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9rontologie", "to": "Interventions innovantes"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9rontologie", "to": "Interdisciplinarit\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9rontologie", "to": "Vuln\u00e9rabilit\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9rontologie", "to": "Comp\u00e9tence et formation infirmi\u00e8re"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9rontologie", "to": "Sant\u00e9 mentale"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9rontologie", "to": "Chronicit\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9rontologie", "to": "Soins \u00e0 la famille"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9rontologie", "to": "Approche centr\u00e9e sur la famille"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9rontologie", "to": "Vieillissement"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9rontologie", "to": "\u00c9valuation des programmes"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9rontologie", "to": "Soins de fin de vie"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9rontologie", "to": "Personnes \u00e2g\u00e9es"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9rontologie", "to": "Maladies chroniques"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9rontologie", "to": "Sant\u00e9 communautaire"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9rontologie", "to": "Promotion de la sant\u00e9 et pr\u00e9vention"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9rontologie", "to": "Proches aidants"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9rontologie", "to": "Organisation des soins et services de sant\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9rontologie", "to": "COVID-19"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9rontologie", "to": "Salutog\u00e9n\u00e8se"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9rontologie", "to": "Fin de vie"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9rontologie", "to": "Diversit\u00e9 et sant\u00e9 mondiale"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9rontologie", "to": "Soins aux personnes \u00e2g\u00e9es"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9rontologie", "to": "Pr\u00e9vention de la sant\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9rontologie", "to": "Politiques et applications des connaissances"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine palliative", "to": "Interventions innovantes"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine palliative", "to": "Interdisciplinarit\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine palliative", "to": "Approches qualitatives en recherche"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine palliative", "to": "Comp\u00e9tence et formation infirmi\u00e8re"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine palliative", "to": "Vuln\u00e9rabilit\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine palliative", "to": "Continuum de soins"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine palliative", "to": "\u00c9valuation des programmes"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine palliative", "to": "Patient partenaire de soins"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine palliative", "to": "Partenariat de soins"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine palliative", "to": "Formation en approche par comp\u00e9tences"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine palliative", "to": "Soins de fin de vie"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine palliative", "to": "D\u00e9veloppement professionnel des infirmi\u00e8res"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine palliative", "to": "P\u00e9dagogie"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine palliative", "to": "Proches aidants"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine palliative", "to": "Transformation des pratiques professionnelles"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine palliative", "to": "Acc\u00e8s et trajectoires"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine palliative", "to": "COVID-19"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine palliative", "to": "Approches participatives en recherche"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine palliative", "to": "D\u00e9veloppement des comp\u00e9tences"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine palliative", "to": "\u00c9valuation du d\u00e9veloppement des comp\u00e9tences"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine palliative", "to": "Participation / inclusion sociale"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine palliative", "to": "Deuil"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine palliative", "to": "Axe : Formation infirmi\u00e8re"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine palliative", "to": "Approches collaboratives en recherche"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine pr\u00e9ventive", "to": "Interventions innovantes"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine pr\u00e9ventive", "to": "Interdisciplinarit\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine pr\u00e9ventive", "to": "Vuln\u00e9rabilit\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine pr\u00e9ventive", "to": "D\u00e9terminants sociaux de la sant\u00e9 (sexe, genre, ethnicit\u00e9, culture, immigration)"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine pr\u00e9ventive", "to": "Acc\u00e8s et trajectoires"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine pr\u00e9ventive", "to": "Diversit\u00e9 et sant\u00e9 mondiale"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine pr\u00e9ventive", "to": "Salutog\u00e9n\u00e8se"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine pr\u00e9ventive", "to": "COVID-19"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine pr\u00e9ventive", "to": "Syst\u00e8me de sant\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Oncologie", "to": "Interventions innovantes"}, {"color": "lightgrey", "from": "Oncologie", "to": "Interdisciplinarit\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Oncologie", "to": "Approches qualitatives en recherche"}, {"color": "lightgrey", "from": "Oncologie", "to": "Comp\u00e9tence et formation infirmi\u00e8re"}, {"color": "lightgrey", "from": "Oncologie", "to": "Chronicit\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Oncologie", "to": "Continuum de soins"}, {"color": "lightgrey", "from": "Oncologie", "to": "Partenariat de soins"}, {"color": "lightgrey", "from": "Oncologie", "to": "Transfert des connaissances"}, {"color": "lightgrey", "from": "Oncologie", "to": "Interprofessionalit\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Oncologie", "to": "Acc\u00e8s et trajectoires"}, {"color": "lightgrey", "from": "Oncologie", "to": "Approches collaboratives en recherche"}, {"color": "lightgrey", "from": "Oncologie", "to": "\u00c9quipes de soins en milieux de soins aigus"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "Interventions innovantes"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "Interdisciplinarit\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "Approches qualitatives en recherche"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "Vuln\u00e9rabilit\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "Comp\u00e9tence et formation infirmi\u00e8re"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "Soins \u00e0 la famille"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "Chronicit\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "Sant\u00e9 mentale"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "Approche centr\u00e9e sur la famille"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "\u00c9valuation des programmes"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "P\u00e9rinatalit\u00e9, n\u00e9onatalit\u00e9 et soins de l\u0027enfant"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "Continuum de soins"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "Vieillissement"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "Patient partenaire de soins"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "Promotion de la sant\u00e9 et pr\u00e9vention"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "Sant\u00e9 communautaire"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "Soins de fin de vie"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "Formation en sciences infirmi\u00e8res"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "D\u00e9terminants sociaux de la sant\u00e9 (sexe, genre, ethnicit\u00e9, culture, immigration)"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "Formation en approche par comp\u00e9tences"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "Partenariat de soins"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "Maladies chroniques"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "D\u00e9veloppement professionnel des infirmi\u00e8res"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "Transformation des pratiques professionnelles"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "Discipline infirmi\u00e8re"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "P\u00e9dagogie"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "Populations vuln\u00e9rables"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "Pratiques infirmi\u00e8res"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "Proches aidants"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "Organisation des soins et services de sant\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "Sant\u00e9 des populations"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "Sant\u00e9 publique"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "Acc\u00e8s et trajectoires"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "Diversit\u00e9 et sant\u00e9 mondiale"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "Salutog\u00e9n\u00e8se"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "Soins palliatifs"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "COVID-19"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "\u00c9quipes de soins de premi\u00e8re ligne"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "\u00c9valuation des soins infirmiers"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "Approches participatives en recherche"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "Sant\u00e9 des enfants"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "Approches collaboratives en recherche"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "\u00c9ducation th\u00e9rapeutique"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "Deuil"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "D\u00e9veloppement des comp\u00e9tences"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "Syst\u00e8me de sant\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "Axe : Formation infirmi\u00e8re"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "Politiques et applications des connaissances"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "Organisation des soins"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "Organisation des soins de premi\u00e8re ligne"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "\u00c9valuation du d\u00e9veloppement des comp\u00e9tences"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "Participation / inclusion sociale"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "Pr\u00e9vention de la sant\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sant\u00e9 publique", "to": "Pratique r\u00e9flexive"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9riatrie", "to": "Interventions innovantes"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9riatrie", "to": "Approches qualitatives en recherche"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9riatrie", "to": "Vuln\u00e9rabilit\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9riatrie", "to": "Soins \u00e0 la famille"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9riatrie", "to": "Chronicit\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9riatrie", "to": "Sant\u00e9 mentale"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9riatrie", "to": "Patient partenaire de soins"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9riatrie", "to": "Vieillissement"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9riatrie", "to": "Soins de fin de vie"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9riatrie", "to": "Personnes \u00e2g\u00e9es"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9riatrie", "to": "Devis mixtes"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9riatrie", "to": "Discipline infirmi\u00e8re"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9riatrie", "to": "Proches aidants"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9riatrie", "to": "Intervention via les technologies de l\u0027information et de la communication (TIC)"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9riatrie", "to": "Soins palliatifs"}, {"color": "lightgrey", "from": "G\u00e9riatrie", "to": "\u00c9coles de pens\u00e9e"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine de la douleur", "to": "Interventions innovantes"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine de la douleur", "to": "Chronicit\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine de la douleur", "to": "P\u00e9rinatalit\u00e9, n\u00e9onatalit\u00e9 et soins de l\u0027enfant"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine de la douleur", "to": "Personnes \u00e2g\u00e9es"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine de la douleur", "to": "Maladies chroniques"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine de la douleur", "to": "Populations vuln\u00e9rables"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine de la douleur", "to": "Sant\u00e9 des adolescents"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine de la douleur", "to": "Soins aux personnes \u00e2g\u00e9es"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sciences biom\u00e9dicales", "to": "Interdisciplinarit\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sciences biom\u00e9dicales", "to": "Sant\u00e9 mentale"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sciences biom\u00e9dicales", "to": "Diversit\u00e9 et sant\u00e9 mondiale"}, {"color": "lightgrey", "from": "Sciences biom\u00e9dicales", "to": "Fin de vie"}, {"color": "lightgrey", "from": "N\u00e9phrologie", "to": "Interdisciplinarit\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "N\u00e9phrologie", "to": "Patient partenaire de soins"}, {"color": "lightgrey", "from": "N\u00e9phrologie", "to": "Soins aigus"}, {"color": "lightgrey", "from": "N\u00e9phrologie", "to": "Devis mixtes"}, {"color": "lightgrey", "from": "N\u00e9phrologie", "to": "Pratique infirmi\u00e8re"}, {"color": "lightgrey", "from": "N\u00e9phrologie", "to": "\u00c9quipes de soins de premi\u00e8re ligne"}, {"color": "lightgrey", "from": "N\u00e9phrologie", "to": "Interprofessionalit\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "N\u00e9phrologie", "to": "\u00c9quipes de soins en milieux de soins aigus"}, {"color": "lightgrey", "from": "Administration de la sant\u00e9", "to": "Interdisciplinarit\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Administration de la sant\u00e9", "to": "Sant\u00e9 mentale"}, {"color": "lightgrey", "from": "Administration de la sant\u00e9", "to": "Approche centr\u00e9e sur la famille"}, {"color": "lightgrey", "from": "Administration de la sant\u00e9", "to": "Patient partenaire de soins"}, {"color": "lightgrey", "from": "Administration de la sant\u00e9", "to": "P\u00e9rinatalit\u00e9, n\u00e9onatalit\u00e9 et soins de l\u0027enfant"}, {"color": "lightgrey", "from": "Administration de la sant\u00e9", "to": "Soins de fin de vie"}, {"color": "lightgrey", "from": "Administration de la sant\u00e9", "to": "Soins aigus"}, {"color": "lightgrey", "from": "Administration de la sant\u00e9", "to": "Transformation des pratiques professionnelles"}, {"color": "lightgrey", "from": "Administration de la sant\u00e9", "to": "Sant\u00e9 des adolescents"}, {"color": "lightgrey", "from": "Administration de la sant\u00e9", "to": "Pratiques infirmi\u00e8res"}, {"color": "lightgrey", "from": "Administration de la sant\u00e9", "to": "Devis mixtes"}, {"color": "lightgrey", "from": "Administration de la sant\u00e9", "to": "Fin de vie"}, {"color": "lightgrey", "from": "Administration de la sant\u00e9", "to": "Sant\u00e9 des enfants"}, {"color": "lightgrey", "from": "Administration de la sant\u00e9", "to": "Interprofessionalit\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Administration de la sant\u00e9", "to": "Pratique infirmi\u00e8re"}, {"color": "lightgrey", "from": "Administration de la sant\u00e9", "to": "\u00c9quipes de soins de premi\u00e8re ligne"}, {"color": "lightgrey", "from": "Administration de la sant\u00e9", "to": "Politiques et applications des connaissances"}, {"color": "lightgrey", "from": "Administration de la sant\u00e9", "to": "Deuil"}, {"color": "lightgrey", "from": "Administration de la sant\u00e9", "to": "Prise de d\u00e9cision"}, {"color": "lightgrey", "from": "Administration de la sant\u00e9", "to": "Administration des services infirmiers"}, {"color": "lightgrey", "from": "Administration de la sant\u00e9", "to": "Organisation des soins de premi\u00e8re ligne"}, {"color": "lightgrey", "from": "Administration de la sant\u00e9", "to": "\u00c9quipes de soins en milieux de soins aigus"}, {"color": "lightgrey", "from": "Administration de la sant\u00e9", "to": "\u00c9ducation th\u00e9rapeutique"}, {"color": "lightgrey", "from": "Anthropologie", "to": "Interdisciplinarit\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Anthropologie", "to": "Sant\u00e9 mentale"}, {"color": "lightgrey", "from": "Anthropologie", "to": "Fin de vie"}, {"color": "lightgrey", "from": "Anthropologie", "to": "Diversit\u00e9 et sant\u00e9 mondiale"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychiatrie l\u00e9gale", "to": "Vuln\u00e9rabilit\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychiatrie l\u00e9gale", "to": "Sant\u00e9 mentale"}, {"color": "lightgrey", "from": "Psychiatrie l\u00e9gale", "to": "Pratique infirmi\u00e8re"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine de soins intensifs ", "to": "Comp\u00e9tence et formation infirmi\u00e8re"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine de soins intensifs ", "to": "Devis mixtes"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine de soins intensifs ", "to": "P\u00e9dagogie"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine de soins intensifs ", "to": "Soins aigus"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine de soins intensifs ", "to": "COVID-19"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine de soins intensifs ", "to": "Prise de d\u00e9cision"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine de soins intensifs ", "to": "Soins critiques"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine du travail", "to": "Vuln\u00e9rabilit\u00e9"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine du travail", "to": "Promotion de la sant\u00e9 et pr\u00e9vention"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine du travail", "to": "Sant\u00e9 des populations"}, {"color": "lightgrey", "from": "Andragogie", "to": "Comp\u00e9tence et formation infirmi\u00e8re"}, {"color": "lightgrey", "from": "Andragogie", "to": "Devis mixtes"}, {"color": "lightgrey", "from": "Andragogie", "to": "P\u00e9dagogie"}, {"color": "lightgrey", "from": "Andragogie", "to": "Soins aigus"}, {"color": "lightgrey", "from": "Andragogie", "to": "COVID-19"}, {"color": "lightgrey", "from": "Andragogie", "to": "Prise de d\u00e9cision"}, {"color": "lightgrey", "from": "Andragogie", "to": "Soins critiques"}, {"color": "lightgrey", "from": "M\u00e9decine n\u00e9onatale et p\u00e9rinatale", "to": "P\u00e9rinatalit\u00e9, n\u00e9onatalit\u00e9 et soins de l\u0027enfant"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9tudes f\u00e9ministes", "to": "Transformation des pratiques professionnelles"}, {"color": "lightgrey", "from": "\u00c9tudes f\u00e9ministes", "to": "Administration des services infirmiers"}, {"color": "lightgrey", "from": "Science politique", "to": "Organisation des soins de premi\u00e8re ligne"}, {"color": "lightgrey", "from": "Science politique", "to": "Prise de d\u00e9cision"}, {"color": "lightgrey", "from": "Science politique", "to": "Politiques et applications des connaissances"}]);

                  nodeColors = {};
                  allNodes = nodes.get({ returnType: "Object" });
                  for (nodeId in allNodes) {
                    nodeColors[nodeId] = allNodes[nodeId].color;
                  }
                  allEdges = edges.get({ returnType: "Object" });
                  // adding nodes and edges to the graph
                  data = {nodes: nodes, edges: edges};

                  var options = {"physics": {"barnesHut": {"theta": 0.75, "gravitationalConstant": -30000, "centralGravity": 1.1, "springLength": 50, "springConstant": 0.001}, "maxVelocity": 61, "minVelocity": 0.01, "timestep": 0.67}};

                  


                  

                  network = new vis.Network(container, data, options);

                  

                  

                  


                  

                  return network;

              }
              drawGraph();
        </script>
    </body>
</html>